【穿越】地下城經營指南

每十個地下城，就有九個因經營不善而慘遭探險者摧毀。

------ 德魯伊十四世《地下城管理與魔族經濟危機》

在狡詐的人類蠢蠢欲動的世代，你還在為地下城經營不善而煩惱嗎？

．辛苦召喚的大型魔獸因食物不足而飢餓至死？
．虫型魔物總是過量繁殖，把整個地下城一掃而空？
．還未等到探險者來犯，魔獸卻因領地問題而自相殘殺？
．探險者每次侵襲，地下城都陷入生態滅絕危機？
．屬下除了戰鬥以外一竅不通，無法做好中間管理？
．地下城的物資總是供不應求，會計帳表卻不知道丟在哪兒？

本書是傳說中的魔物之王，現任魔族最高統領盧德的唯一官方自傳。

本書帶你走進魔王盧德的回憶，從零開始了解他是如何成為最成功的地下城經營者。數十年來多次與極惡的人類作戰的魔王盧德，以他的知識和經驗為佐證，否定了上個時代以直覺獨斷經營地下城的傳統成見；開闢了以現代魔導學及科學理論為根基的經營模式。

《地下城經營指南．魔王盧德的奮鬥日記》這本書，讓你親身體驗這位傳奇人物的一生，從他的經營哲學中學習，成為魔族下一個傳奇！

這本著作可說是當代的聖典，是足以和《魔法原典》、《魔言》相提並論的巨著。

------ 《魔領聯合日報》

本書值得所有魔族花時間細閱，即便你不是魔王，也絕對可以領悟其精華。

------ 《地下城同盟雜誌》

吾已命部眾速覽此書，汝等亦應當購之。

------ 魔王．婆羅維摩婆奢跋提

老實說這本書與其說是自傳，不如說是日記吧？相比起經營秘訣甚麼的，可以了解盧德醬的日常才最吸引吧... 趁本小姐前來襲擊你之前趕快閱讀吧！

------ 魔王．瑪瑪吉

對了，我的推薦可一定要刊載喔？

------ 魔王．瑪瑪吉

感謝你click入嚟睇
小弟第一次寫小說，打算長期創作，膽粗粗嘗試係連登發表
歡迎回覆任何意見，屌下我都可以
有興趣嘅巴打絲打就多D留意下我啦！
下面開始更新第一節

藍色字配黑底睇唔到

序章 我成為了地下城經營者

第一節 在黑暗中

你習以為常的世界，在下一秒鐘突然消失的可能性，理論上永不會是零。

怎麼了。

「......」

作夢？

「......」

痛，不是夢嗎。我在哪？

「............」

嗯？ 「我」指的是... 誰來著。

「............」

有誰在說話嗎。幻聽？ 我死掉了嗎？

「...（模糊不清）...」

你是死神嗎。是天使嗎。我會到哪裡去？我做了甚麼？

「......（模糊不清）...並不...（模糊不清）...請你...（模糊不清）...」

我聽不清你說的話。是要我做甚麼嗎？ 能不能先把我弄到一個適合聊天的地方，這裡好黑。

「（模糊不清）...賜予...（模糊不清）...守護...（模糊不清）...（停頓）...務必要完成使命。」

聽起來很意義重大嘛，明明我連自己是否還活著都不清楚。弄錯甚麼了吧？

「並沒有弄錯，給我好好工作，白痴。」

哎？ 等等...

----------------------------------------------------------------------------------------------------------

又過了多久呢。

暈車一般討厭的感覺，自從我被某不明聲音評價為「白痴」，一直持續至今。

五感目前似乎不在工作狀態。為甚麼還會暈車呢。

甚麼都做不了。連「醒來」都辦不到。

糟糕的是，如果嘗試回憶起甚麼的話，劇痛便馬上在腦神經間遊走。

說起來這到底是夢、是地獄、是天堂，是虛是實都不清楚。

直到我的背部碰到冰冷的地面。

五感回來了嗎？

雖然這樣想，但有反應的只是觸覺嗎。

我嘗試伸手四處探索，同樣是碰到冰冷的地面 ； 正確來說，推斷是「地面」的表面。

甚麼都看不見，所以無從判斷。明明睜開雙眼仍是一片漆黑。

到底是失去了視覺，抑或只是身處沒有一絲光明的地方呢，同樣無從判斷。

我站起身來，試著用腳踏地。

有聲音。好吧，至少聽覺也還在。

吐了口氣在手上聞一聞。很正常的味道，嗅覺OK。

咬破手指頭嚐了嚐血，味覺OK。

以此推測視覺應該沒有失靈，只是這裡沒有任何光源。

我摸索自己的身體，並沒有找到手提電話一類的東西。身上除了一般家居貼身衣物以外甚麼都沒有。看來不得不在黑暗中探索了。

這麼想著的我一邊伸出雙手，一邊謹慎地邁開腳步，有種綜藝遊戲節目的既視感。

行走了推估5米左右的距離後，踫到了冰冷、粗糙的表面，感覺是岩壁。接下來沿著岩壁摸索，結果很快出來了。

我目前身處一個推定半徑為5米的半球形密封岩洞中。

而我醒來的位置顯然是岩洞的正中心。

詭異的是，這岩洞的形狀未免太不自然。更不用說，我是如何進入這空間的呢？

可以想到的假設如下：

1. 實際上是在作夢，但是一個無限接近現實的夢。
2. 我的意識接入了一種超擬真VR實景中，結果上和假想1相同。
3. 我因某些原因被綁架到這個地方，岩洞看起來是密封但有可從外側打開的暗門。
4. 發生了災難性事件，我奇蹟地被困在一個半球形的空間中。
5. 超細心的大型惡作劇。
6.....

假設要列幾個都行，但結論上缺乏任何取證的方法。

加上這些假設都很難用常理解釋得通 ； 倒不如說，這根本是超自然現象了吧？

難道是外星人嗎？ 是那種展開嗎？ 我被綁架當實驗用動物了嗎？

為甚麼是我啊。我是政府要人嗎？ 不知道。

完全想不起來。記憶模糊不清啊。搞甚麼？

「我是誰啊。」

有這樣一種說法，自言自語有減輕壓力的作用 ； 所以，這只能說是無心插柳柳成陰。

我自言自語的瞬間，腦海中出現一幅極清晰的畫面，具體地形容的話就像佔去了意識的一部份。

那畫面看起來像圖表，有數值及文字，全部由英語寫成。

不可思議的是，當閱讀這些文字，腦海中會自動浮現出翻譯版本。這並不是我的語言能力所致，而是「被告訴了翻譯」這種感覺。

這畫面對有相關經驗的人來說，應該馬上能理解其意味吧。

翻譯後則是這樣。

解析鑒定
名稱：無名
種族：低階魔王
生命：100 / 100
體力：100 / 100
魔力：100 / 100
敏捷：100 / 100
攻撃：100 / 100
魔攻：100 / 100
抵抗：100 / 100
魔抗：100 / 100
固有技能：魔物召喚 異界召喚 迷宮支配 解析鑒定
魔法技能：無
特殊技能：幻想召喚
簡介：迷途者。

「甚麼玩意！？」

由於太多可吐糟的地方而吐口而出。

這明顯是從RPG遊戲抄襲而來的數值圖是？ 難道說這就是個遊戲？ 我穿越到遊戲世界？ 這種爛大街的設定？

先冷靜下來... 說起來也沒其他選項給我嘛。總之先好好地吐糟吧。

「解析鑒定」。約定俗成呢。換句話說我剛才等於下了鑒定自己的指令嗎。雖然也想試試鑒定別的東西，很遺憾的是這裡也沒有別的東西。

名稱「無名」。果然嗎。完成想不起自己的事情。

「種族」從智人變成「低階魔王」了。我進化了耶...才怪。魔王是甚麼玩意啊。我可沒有這種中二的興趣喔？ 應該。

此外還特別標註是「低階」，感受到階級社會的惡意。要做點甚麼才能升級為高階嗎。

畫面中央則是相當強調的「無法找到圖像」。確實我連自己的樣貌也忘記了。

接下來是一連串極具遊戲風格的「能力數值」。基本上內容還是能懂的，只是全部都很乾脆的給100，讓人不知道這到底算強還是弱。

個人最在意的是三個「技能列表」。為何分成三種無從得知，試著對畫面內的文字再進行鑒定似乎是無效的，沒有想像中那麼方便呢。

總之，我的技能除了這個鑒定外，大可分為兩類 ：

一、魔物的召喚：說到魔王就是這個呢。創造並統帥著漆黑魔物軍隊，之類的...這樣的中二想法可沒有喔。總共有三種召喚的方法也很令人在意，雖然不明所以，但不覺得很有必要測試嗎。

二、迷宮的創造：說到魔物就是這個呢。沉睡著古代神龍，葬送無數勇士的死之地下迷宮...所以說這樣的中二想法並不會有。只不過是十分在意，有必要進行測試而已，嗯，就是這樣！

最後是簡介，迷途者。十分簡明清晰的介紹，讓我對現狀更為理解了，真的十分感謝。

在一無所有的黑暗中也能獨自吐糟那麼久，我也挺佩服自己的。

在心中默念，關掉了鑒定的畫面。

接下來，總之先試試「那個」。

如果這一切只是個夢，那愛做甚麼都無所謂 ；

如果是被卷進甚麼測試或虛擬世界裡，那勢必做點甚麼才能結束 ；

如果我真的變成「魔王」的話，則有必要了解自身的力量吧。

結論上要做的事都是相同的。

試試來弄只魔物吧？

嗯哼哼，有點興奮起來了呢。

這可是我作為「魔王」，值得紀念的第一次魔物召喚。不覺得若是馬馬虎虎的話，很對不起這響噹噹的名號嗎？

沒錯，這是一種尊重。絕不是我想耍中二啊。

我把右手輕輕的放在空中，開始默念一段如果不是獨自一人的話絕對羞恥到爆的咒文。

「虛空的能量啊，聚於吾身 ； 迷途的黑靈啊，寄於吾魂」毫無意義的強行對稱呢。

「吾乃惡之支配者，善之賜予者 ； 因此汝應奉上忠誠，吾定當給予至高的報酬」有甚麼報酬可以給啊。區區一個低階魔王。

「汝，惡之繼承者，應擁有漆黑飛翼、銀白利爪、滿嘴銳牙、山體巨軀 ； 從汝口中，應當吐出燒盡一切之氣息，而又可吐出睿智的話語」大概猜到我想召喚甚麼了吧，雖然是用超中二的方式。

「吾以魔王之名命汝降臨此地，邪龍王！」不行了，果然好羞恥！

我在做甚麼啊，幸好沒人會看見。

算了。有句話叫在拉斯維加斯發生的事就留在… 嗯？

然而就在我耳根通紅的時候，空氣突然鼓盪起來。一片黑的空間被柔和的淺藍色螢光覆蓋。一連串從未見過的文字，或者說「符文」紛紛憑空出現。

閃光震動間，我突然感到一股強烈的睡意；或者正確來說，我直覺地知道，大概在下個瞬間就要昏倒了。

拜託了，要是作夢的話，這次就乾乾脆脆的讓我醒來吧。

大意

第一節完結
字色問題唔好意思

留名先 希望唔好爛尾

多謝 主要劇情已經諗好

好輕小說味 留名

基本上就係輕小說 多謝

一節就爛咗？

感謝關注
其實已經寫到第六節，但每節發佈前都會長時間較對同要畫圖，花咗唔少時間
第二節應該可以呢兩日完成
定係應該一段段咁放上嚟？

個設定幾正 個故名都幾吸引，正皮支持

感謝

放啲上嚟都好啦, 五日都無更新我以為爛咗

Lm

正皮

多謝

既然係咁就放咗第二節嘅一半先
感謝各位支持

———————————————————————————————————

序章 我成為了地下城經營者

第二節 邪龍降生

如果一件事已經發生，你就不應再質疑其真實性，縱使它是如此匪夷所思。

怎麼了。

「喂。」

作夢？

「喂...快醒來吧。」

痛...不是夢嗎。嗯？甚麼東西在抓我？

「小子，再不醒來的話，可別怪老子不客氣了。」

有誰在說話嗎。幻聽？我死掉了嗎？

「看招，小子！」

嗚哇啊啊啊啊！ 我的頭髮！

「噢，醒來了嗎。莫慌，只是一點點的火炎吐息。」

「一點點個頭啦！ 誰在那裡！？」

有誰在一片漆黑之中，那是一名中年男人的聲線。

「我不在那邊，在這邊啦。你沒看見我嗎？」

「那邊是哪邊啦。話說在這沒有光線的地方，我是要怎麼看到你啦。」

我冷靜的拍掉了在我頭上燃燒的少許火焰。看來這謎之男為了叫醒我，點燃了我的頭髮。這已經不是亂來二字可以形容了。

「嗯...可是我能看到你呢。試試再多用點眼力。用氣勢去看！」

視力和氣勢一點關係都沒有！

就在我準備高聲說出這句話之際，本來無任何光源的空間竟漸漸清晰起來。是眼睛習慣黑夜的現象？明明一絲光源都沒有？

岩洞的全貌已可大略看清，以及總算能找到點燃我頭髮的罪魁禍首——眼前的...呃！？

「呵，看來你看見我了。」

「你，你是誰，不，你是甚麼鬼啊？ 你從哪裡來的啊？ 你為甚麼會說話啦？ 為甚麼會噴火啦！？」

岩洞裡除了我只有「他」。剛才的火焰以及聲線，也只能認為是來自於眼前的這位——這個——這隻？

一隻蜥蝪。

「別一氣問如此多問題啊。」

一隻在流暢地說話的蜥蝪。

「你問我是誰，我才要反問你呢。我不是你召喚之物嗎？」

一隻明明只有約10公分長，卻在流暢地說話的蜥蝪。

「關於我從何來...不曉得。唯一明瞭的，我是應你召喚而臨的存在。」

一隻明明只有約10公分長，卻在流暢地以磁性低沉的男性聲線說話的蜥蝪。

「至於為何會說話和...那招不叫噴火，是為火炎吐息，罷了。理所當然吧？ 畢竟老子，是龍啊。」

一隻明明只有約10公分長，卻在流暢地以磁性低沉的男性聲線說話的蜥蝪，居然自稱是龍。

「喂喂，小子是被本龍的雄姿嚇傻了嗎，哈哈哈...說點甚麼吧？ 雖說回應了你的呼喚，但老子可沒承認你是主啊。」

「才沒嚇傻啊。」

絕對沒有。只是完全跟不上節奏而已。

好吧，冷靜下來回憶。在我昏迷之前，我確實以一連串羞恥到難以名狀的咒文，嘗試召喚談到魔物就會率先想起的——龍種。光芒四射後我就失去意識，叫醒我的就是這隻蜥蝪。而這蜥蝪會說話還會噴火...難道這真是？

有這麼小的龍（笑）嗎！

更重要的是，現在只能認為這龍（笑）確實是由我召喚出來。我果真轉生成魔王甚麼的嗎，一點實感都沒有啊。我真的死了嗎？

話說回來，因為是低階魔王所以只能召喚出這種大小的東西嗎。

總而言之，由於龍（笑）以一幅大叔的口吻和聲線說話，加上他是我目前唯一的聊天夥伴，我還是客氣點吧。

「抱歉，我只是第一次見識真正的龍（笑），有點吃驚了。容我介紹自己，我是低階魔王，名字是...無名。因為不明原因當了魔王，被丟在這個鳥不生蛋的地方。」

「呵...魔王嗎。還挺配當龍之主呢。我亦無名，難免不方便談話。這樣吧，作為誓約之一種，相互取名吧。」

好想直接叫蜥蝪啊。但沒有名字確實麻煩，而且要是我真的轉生了，一個新名字也許感覺不錯。

「好啊。說的是呢...龍（笑）的名字...龍是守護魔王，守護地下城的存在...那就給予你護法龍眾之一，難陀龍王之名吧！」

不過這是東方龍的名字呢。如果他是西方龍的話...呃...別在意。

難陀：「嗯哼，難陀龍王，洪亮！我就心懷感激地收下此名了。至於魔王之名呢...」

噢，很喜歡呢。看來沒有在意這名字的背景，很好。

至於我的名字嘛，我是無所謂啦。

我並不期待一隻蜥蝪會起多響亮的名字。別太奇怪就好...名字這種東西說到底也只是識別用...

難陀：「貴為黑龍之主，你就叫Lord of Dark Dragon了！」

太奇怪啦！你會英語喔！？

「駁回！ 我打死也不叫這個名字！」

難陀：「嘖，此等討厭嗎...這可是老子拼命想出來，盡顯霸氣的大名。試想，將來若有外敵侵害我等，光報出此名號便可使敵不戰自退！ 哇哈哈！」

「報出這個名號後我才會羞恥到不戰自退。」

難陀：「唉...好吧。那來折衷一下，把Lord of Dark Dragon的四個單詞取其首字母，簡稱為Lodd！你就叫盧德吧！」

兩個D並排總覺得微妙...雖然想如此吐糟，但盧德這個名字意外地很普通。要是讓他繼續起名，誰知道又會爆出甚麼驚天動地的中二稱號。

盧德：「這還差不多。從今天起我就叫盧德了！多多指教，難陀。」

難陀：「多多指教，黑龍之主．魔王盧德。今後儘管借用本龍的力量吧。」

等等，剛才那個是我的全名！？ 還是羞恥到爆啊。我可不想報出這種名號。

難陀：「對了，還有一事。我們何不交換一下彼此的情報呢？ 也就是推心致腹的感覺。充份了解老子的力量的話，便可更靈活地運用吧。」

盧德：「我是無所謂，但我可沒有甚麼可交換的情報。我才想知道我為何會當了魔王，為何會身處這個岩洞，是基於何種原理召喚了你，全都一頭霧水。」

難陀：「從被召喚後看到你昏迷在地上如此長時間，我就大概猜到情況了。我是指我們的技能數值啦。你能用的吧？解析鑒定。」

盧德：「發展太快我都忘了呢，確實是應該看一下。等等，難道說你也有這個、呃、技能？」

難陀：「嗯？有啊。這不理所當然嗎。所謂龍，是睿智的存在。哼哼哼...」

在召喚難陀時確實有提到過睿智之類的。那個「召喚咒文」難道是有效的？

總而言之，我確實對難陀的鑒定結果很在意。發動吧，解析鑒定！

暫時都ok ，希望唔好俾主角太屈機，不過以你出文的速度可能比較難聚人

同意難聚人

我下次一節拆開出啦
而家每節3,000~4,000字

開頭唔錯，希望有多d人一齊睇 加油

深夜更新好過唔更
第二節下半Part

————————————————————————————

解析鑒定
名稱：難陀
種族：龍種 （幼體）
生命：5 / 5
體力：5 / 5
魔力：145 / 150
敏捷：8 / 8
攻撃：3 / 3
魔攻：85 / 85
抵抗：46 / 46
魔抗：92 / 92
固有技能：解析鑒定 直覺LV1 火龍LV1 邪龍LV1
魔法技能：無
特殊技能：連繫召喚
簡介：由迷途魔王召喚出來的古代之龍。終將成長為魔物之主宰。

和我的鑒定格式並無二致。那麼照樣吐糟下吧。

首先，難陀是「幼體」。是幼體...幼體...體...

那磁性的聲線是怎樣啦！而且，他的談吐方式給人的感覺怎麼聽都是個大叔，居然說他是幼體...幼體...體...

事到如今我該關掉驚訝的開關了。

能力數值和我有相當的不同真是太好了，如此一來我大概可了解這些數值代表何種程度的性能。這樣看的話，難陀還真不是普通的蜥蝪。和其餘數值相比，他的魔力、魔攻以及魔防絕對是破格的水平。

另一方面，和他做個比較，不難發現我的全100數值簡直是毫無看點。事實上我的魔力比他還要低耶？ Excuse me？ 魔王（笑）？

技能方面，難陀果然擁有和我一樣的解析鑒定。這難道是人手一個的公車技能嗎。其餘的技能則是和我相異，可以認為是龍種的固有技能吧。

特殊技能「連繫召喚」很令人在意。雖說龍種和身為魔王（笑）的我同樣持有召喚技能也是可預想的，但「連繫」的意味讓我很感興趣。

難陀：「喂，小子，你在發呆嗎。說點甚麼吧？」

盧德：「啊，抱歡。一口氣思考了很多...你希望我說些甚麼啊。」

難陀：「自然是能力啊。在你看來，老子的數值如何？」

這裡應該客氣點嗎？可是我總覺得，姑且建立了契約之類的東西，就不用太在意無意義的禮節了吧。至少以他的數值應該不能對我怎樣...吧？

決定老實跟他說明。

盧德：「目前無法回答這個問題呢。說起來從我有意識起，除了自己外我只鑒定過你，參考的數據量完全不夠啊。嘛，你的魔力量倒是比我高，應該算是厲害吧 （瞎說的）。」

難陀：「呼嗯，我想也是。身為龍種自然是能操控強大的魔力...雖說如此，不能試試身手著實可惜呢...」

難陀抬頭看向我的頭頂。

難陀：「把你小子的頭髮再借我試...」

盧德：「駁回。絕對駁回。」

難陀：「哼，戲言而已啦。龍種是極具幽默感的喔？哇哈哈！」

盧德：「要試就拿別的東西試啦。」

難陀：「哪有甚麼別的東西...不，等一下。」

嗯？

難陀：「你不是會召喚嗎。」

喔？

難陀：「召喚點甚麼出來吧？」

啊。

難陀：「正好老子也有點餓，召喚點吃的出來吧。交給你了。」

完全忘記啦！確實，應該要再試試召喚別的魔物的... 被難陀漫不經心的提醒總覺得有點不爽。

盧德：「好吧，不過話先說在前頭，我對自已的能力還不熟悉，可不肯定能成功喔？」

難陀：「怎會？你既能召喚出老子，區區餌食會難了你？」

呵？ 還是會說好聽的說話嘛，雖然也是帶點自負的意味就是了。

盧德：「既然你都這麼說了...那你想吃甚麼？」

難陀：「舉凡活物皆可。所謂的龍種，就是君臨一切魔物之頂點啊！哈哈哈！」

盧德：「不說清楚就不給你吃的。」

難陀：「小子...！」

盧德：「哼哼，開玩笑啦開玩笑。魔王也是極具幽默感的。」

難陀：「嘶嘶...」

稍微毒舌一下應該沒問題吧。說起來「嘶嘶」是啥啊，這傢伙果然就是蜥蜴吧？

蜥蜴吃的食物...果然是蟲子一類的吧。雖然已經預想到難陀的抱怨，甚麼「你小子竟然讓龍種吃蟲子」之類的，但決定無視。以食物來說蟲子可沒甚麼不好喔？ 蛋白質甚麼的。

那麼就來召喚魔界之蟲吧。

——————————————————————————————

感謝觀看
畫圖花多咗時間唔好意思
下節開始會分拆開嚟up

點解會出錯表情

感謝觀看
畫圖花多咗時間唔好意思
下節開始會分拆開嚟up

多謝讚賞
當然有 為咗寫呢篇小說睇咗超多轉生穿越類作品

有圖

正

每隻魔物都會有圖鑑

感謝讚賞

幾好 唔爛尾更好

留名跟進

感謝支持 結局已諗好，至少唔會爛

感謝支持

難陀畫咗兩粒鐘
咁誇 多謝
如無意外都可以寫到300 ,400節 會視乎未來情況而定

加油

蜘蛛子 : 適合鍾意推理懸疑系讀者
萌王史萊姆 : 適合鍾意模擬城市育成系讀者
無職轉生 : 適合長篇感情史詩系讀者
幼女戰記 : 適合軍宅
現實主義勇者 : 適合三國志玩家

留名

睇左序章，輕輕留個名先
巴打好用心
出書mode
題材幾吸引
加油呀巴打

多謝

感謝 請期待

lm

屌 咁早比我見到
唔好爛尾plz
lm

多謝

放心，慢慢追啦

第三節將會分4 part 發佈
另外之後更新時間應該都會好似而家咁夜，因為OT到隻狗咁番到嚟整文章差唔多就係咁嘅時間

———————————————————————————————

序章 我成為了地下城經營者

第三節 龍的說教

遇到難題，優先思考解決方法，成因永遠是第二步。

我把右手抬到半空中，緩緩地張開五指，左手則按住右上臂。在旁人看上去大概是「這傢伙沒問題吧」的姿勢，但管他的啦，現在也沒有旁人。

只有一只龍（笑）而已。

難陀：「呵...」

難陀像是準備觀看表演，其水晶色眼珠裡發來相當休閒的視線。果然還是有點羞恥啊...

快快完事吧。

盧德：「魔蟲召喚！」

一時間空氣如雷動，巨大的淺藍色魔法陣憑空出現，數以千計形狀噁心的魔界之蟲如洪流般湧了出來...

雖然是這麼預想的，但並沒有發生這種事。

盧德：「哎？」

事實是甚麼都沒發生。

難陀：「嗯？」

這下不就成了單純的羞恥play嗎！ 嘛，先別讓多餘的心情影響思考。

盧德：「召喚失敗了...嗎。」

難陀：「怎麼回事呢？」

盧德：「你這樣問我也不知道啊。這只是我第二次進行召喚。」

難陀：「是嗎...會否缺了某種元素呢。」

盧德：「即使你這麼說...我覺得和召喚你時是一樣的...啊。」

難陀：「嗯？」

不會吧？ 難道說那也是必要的元素？

那段羞恥得要命的召喚咒文！？

誒——

難陀：「噢？你想到了甚麼對吧？」

盧德：「想到是想到...可能需要念一段召喚咒文之類的...」

難陀：「那念吧。有何問題？」

該不會以後每次召喚都得來一次羞恥play吧！？ 雖說難陀好像毫不在意，但我作為一個人的基本底線和尊嚴...！

啊。

對啊！

我已經不是人了啊。

魔王又怎會因為區區召喚咒文而感到羞恥呢。嗯，肯定不會吧？

對，我可是魔王...不，吾可是魔王！

魔王召喚魔物時會加上咒文是很合理也很合邏輯的。絕不是我在自暴自棄。

盧德：「說的是呢... 對！甚麼問題都沒有！來念召喚咒文啦！」

難陀：「喔，氣勢如虹呢。我很期待喔。」

盧德：「吞噬萬物，自深淵而來的魔界之蟲啊！為成為邪龍王的餌食，因吾之名誕生於此地吧！」

多d多d

好快又會有

冇問題

好想睇 出多d

推！

樓主幾時有得睇？

要OT
下一part要畫圖所以未有咁快

等你

快

樓主俾勇者殺咗？

今晚有文

個內容幾吸引，加油

多謝支持

第三節part2嚟啦

——————————————————————————

話音剛落，一個比之前小型、散發著淺藍色螢光的魔法陣出現在地面。召喚咒文果然是必須嗎！ 哪個中二病設定的啊！

從魔法陣中緩緩爬出了數十隻可以辨認為蟲子的生物。更準確的說是蝶或蛾的幼蟲一類，通俗的說法就是所謂的毛毛蟲吧。只是這些蟲沒有毛、還長角而已。

總之，岩洞裡正式誕生了我和難陀以外的新生命啦，看著它們在地上蠢蠢欲動、互相碰撞，整個空間彷彿變得更有生氣，一切都生機盎然... 才怪。

這微妙的氣氛到底是...？

難陀：「召喚成功雖好，但你小子...是故意的嗎？」

盧德：「哎？你指的是？」

難陀：「我指這些蟲子身上多餘的突起物！一看就知道吃起來超麻煩的突起物！」

盧德：「這可不怪我啊。可能這世界的蟲子都長這樣吧？」

難陀：「吼...嗯...罷了。此為飢不擇食。」

難陀敏捷地移動到魔蟲聚集之處，準備挑選他的第一餐點。

有趣的是，難陀奔跑起來並未如蜥蝪左右擺動，而更像一只狗。

其肢體動作明顯更接近哺乳類，或者說是...恐龍？

這麼想的話稍微有資格稱為龍了。

雖然魔蟲似乎有成群聚集的自衛手段，但動作緩慢的牠們自然不可能逃過難陀的魔爪。

只見這條龍像牧羊犬般靈活地左右跳動，從受驚的蟲堆中咬住其中一隻的頭部，強硬地拖了出來，最終以其爪牙快速地完成殺戮。

難陀：「易如反掌。拿來試手還是遠遠不夠呢。」

盧德：「我看你玩得很開心嘛。」

難陀：「此為捕食者之樂，你小子大概不懂吧。」

盧德：「嘛，你高興就好。」

難陀：「然而...嗯...嗯...噁！這東西身上的角果然不能吃。你小子真叫出令人相當不爽的玩意啊。」

我撿起難陀吐出來的角狀物，摸起來確實堅硬又尖銳，像根紡織針。很難想像是在這小蟲子身上長出來的。

稍微來個鑒定吧。

解析鑒定
種族：李氏騎士蜂（幼蟲）
能力解析：於可測定範圍外
固有技能：吞食轉換LV3
魔法技能：無
特殊技能：無
簡介：
棲息於常夏森林的典型騎士蜂品種，擁有細長的刃狀突起物，通稱刀鋒騎士。

有意思。昆蟲長角保護自身很常見，但硬如刀刃的倒是沒見過。

驟眼看來以為是蝶或蛾的幼蟲，結果是蜂。騎士蜂這品種也未曾聽聞。果然這已經不是地球了吧？

看起來有點像是葉蜂，但腹足數量又不太對...而且根據鑒定結果，這東西看來可以長到超大的樣子。有意思...

難陀：「你看似對這些蟲子很有興趣嘛。吃嗎？」

盧德：「嗯？啊不，生吃的話我有點...倒不如說，我一點都不餓。」

難陀：「隨你。如果想吃熟的，老子可賣你個人情，用火炎吐息煮煮。」

盧德：「喔！這還挺方便。 那下次就拜託了喔。」

難陀：「嗯。可這角，老子真不太能接受。我來召喚別的品種吧。」

盧德：「呵？就是那招連繫召喚嗎？和我的召喚有分別嗎？」

難陀：「顧名思義，連繫召喚不可單獨使用，必須與本來就有召喚能力之人——如你，建立某種連繫後方能成功。例如說，你剛完成了魔蟲召喚，我便可以通過連繫召喚，讓類似的魔物誕生。」

盧德：「這還真有意思。換句話說，可以召喚出另一種魔蟲嗎。」

難陀：「嗯...如無意外的話。我也是初次召喚啊。」

盧德：「不會吧？龍種竟也會說出這種沒信心的話。」

難陀：「你小子...哼，盡管拭目以待吧！」

好睇 我會耐心等

留個名之後睇
幾好

好快又有

多謝

可以隨時番嚟睇

出得慢好難聚人氣
頂住唔好爛尾

我都好明白 但呢個系列必須要質量優先
會慢慢發展落去

加速

第三節part3 晏D會出埋part4

—————————————————————————————

他抬起右手（右前肢？）。

難陀：「魔王所召，深淵之蟲，斂兵卸甲，為吾所用。」

別具一格的咒文。這下顯得我更中二了，可惡。

語畢，淺藍魔法陣再次出現，但我肯定這個魔法陣和我的有細節差異。由於稍瞬即逝，暫時就不深究吧。

從魔法陣出現的，是十數只與李氏騎士蜂幼蟲形態近似的蟲子，相異之處是角狀物的缺失，而且摸起來比較柔軟。

在難陀興奮地捕食其中一只的期間，我照樣用解析鑒定看了看。

解析鑒定
種族：因氏騎士蜂（幼蟲）
能力解析：於可測定範圍外
固有技能：吞食轉換LV2
魔法技能：無
特殊技能：無
簡介：
棲息於仲門島的騎士蜂品種，硬質化部份已退化，相應的有比起其他種類更高的靈活度。

單從外貌和能力來看，可說是李氏騎士蜂的下位版——但作為生物來說肯定是適應環境的一種結果吧。

能餵飽飢腸轆轆的蜥蝪就行了。

難陀：「嗯...瞭解沒？小子。這才叫食物。」

盧德：「對我來說可不是啊...等等。」

難陀：「怎麼了？果然想吃？」

盧德：「有一個可能性...一件令人在意的事。難陀，你可以再召喚一只因氏騎士蜂幼蟲嗎？」

難陀：「是無妨...但為何？想吃的話這兒還有很多。」

盧德：「有必要進行一個實驗，你先試試看吧，拜託了。」

直覺感到一股違和感。召喚魔物所代表的意義，以及進食魔物的結果。

難陀再度召喚，而這次我使用解析鑒定監察著他的魔力變化。

一只因氏騎士蜂幼蟲誕生，同時難陀的魔力值由140降為139。

盧德：「現在請吃掉這只蟲吧。」

難陀：「怎麼變成你對老子下令...？唉，老子單純覺得餓而已。」

這隻飢餓的龍種把剛誕生的魔蟲整隻吞噬，他的MP量發生了我預想中的變化。

由139昇至140。

果然啊。

盧德：「這不是毫無意義嗎——！」

難陀：「喔喔！？怎麼了？」

盧德：「啊，抱歉，驚覺處境不妙，所以...好的，容我冷靜地說明。」

難陀：「嚇到我了啊。最好給老子一個有用的說明。」

盧德：「麻煩大了啊。首先，召喚魔物顯然需要消耗魔力。然而，如果我們進食召喚出來的魔物，會絲毫不差地補回同等的魔力值。也就是說毫無意義啊！」

難陀：「吓...？」

盧德：「到頭來這裡是零和...不，應該說是毫無生產力的空間。這樣下去的話，別說是蟲子，即使是魔王和龍種也會迎來終結吧。該怎麼辦...」

難陀：「喂，在說甚麼...」

盧德：「現在想想，根本是理所當然。說到底這裡沒有任何能量來源，我們要靠甚麼生存？連最基本的太陽能都缺乏...等等，那我們現在是怎麼看得到對方的？難道也是靠魔法？要是會消耗能量的話，豈不是雪上加霜...不，等一下，現在首先該...」

難陀：「小子，聽著！」

盧德：「誒。哇啊啊啊！我的頭髮！」

難陀：「鎮靜！如此慌張成何體統！」

盧德：「燃燒別人的頭髮可不是令人鎮靜的好方法啊！」

難陀：「但卻是令人清醒過來的好方法。」

盧德：「可以的話別再燒我頭髮啦...咳，失態了。失去冷靜對危機是沒有幫助...」

難陀：「知道就好。聽我說，盧德。老子也不明白現在的情況。但我敢肯定，龍種和魔王是不可能以這樣的方式消逝！」

盧德：「啊...喔...」

難道他在安慰我？真的假的？

難陀：「我無法完全理解你的困擾。總之，自己召喚的魔物自己吃，是不行吧？嘛，確實，堂堂魔王、龍種所喚之物，僅當充飢餌食不成體統。創造出魔物軍旅才是王道。」

盧德：「嗯...你繼續。」

難陀：「因此我們不應直接吃掉魔蟲，而是讓它們繁殖生育，數量增多後便可組建魔物軍團，又可確保食物來源。」

難陀的見解其實對現況沒有太大幫助。嘗試讓魔物繁殖確實是一個可行的方向，然而當下無法確保能量來源，我們又困在這個空間中，很難令人放心。

不過，難陀確實給了我些許的信心。

有點不爽的說。

我吐了口氣，現在只能見步行步了。

盧德：「就這情況來說，不得不同意呢。唯有希望船到橋頭自然直吧。」

難陀：「這才是魔王該有的器量。那麼，具體操作拜託你囉。」

結果你還是只打算吃喔！

盧德：「好啦。總而言之，現在的目標就是嘗試進行魔物養殖吧。首先要準備魔蟲的食物，一般來說需要特定的植物...只能碰碰運氣。」

難陀：「沒意見，對草木沒興趣。」

盧德：「我並不意外。至於魔王能否召喚植物這一點，待會試試看就知道了。除此之外，我們所在的這個岩洞，用來養殖魔物實在是空間不足，有必要擴大面積。」

難陀：「這就是魔王的工作了。」

盧德：「沒錯。冷靜下來想想，我有迷宮支配這個技能，應該可以派上用場吧。」

難陀：「看，只要冷靜下來自有辦法，對吧？」

盧德：「對啦。嘛，謝謝你了，難陀。」

難陀：「老子倒也不是要求你感謝。那麼，事不宜遲。」

盧德：「好，來吧！」

我氣勢十足地擺出中二召喚姿勢，盡全力無視羞恥play的事實。難陀倒是看得很高興。

盧德：「我現埋下黑暗之種子，生根吧、發芽吧、擴散吧、纏繞吧，這裡沒有汝等渴求的希望之光，在這絕望的地獄中掙扎求存吧！」

岩洞中再次被光芒覆蓋，同時四周充斥著「喀喀」的震動聲。

盧德：「將魔王及邪龍監禁的岩洞啊，命汝服從我等，為使魔物生生不息，開拓出新的空間吧！」

難陀：「喔喔？」

整個空間強烈地震動，看來我的能力是有生效。

然而，我再度感到一股突發的睡意。

在我重重地撞在地上之前，最後看到的畫面是，如地震般搖動的岩壁，拔地而起的葉叢，還有一臉困惑地看著我的難陀。

抱歉啦，一時之間無法理解的事情實在太多，讓我睡一覺吧。

自己到底是誰，為甚麼來到這兒，還是想不起來。

不過有一件事可以肯定。

看來，我真的成為地下城經營者了。

—————————————————————————————
第三節完
出文慢唔好意思

其實都算快㗎啦

聽聞標準係日更3,000 大陸戈D仲可以日更10,000真係cls

多謝

第四節大執緊，會盡快

多謝支持
主角唔會係數值上有外掛

希望快d有女角出現

暫時的感覺係一個常識人轉生了，文筆感覺幾輕鬆，加油！

好可能會係符文工廠
如果係game的話會非常難玩

我對你唔住 你要等一排再番嚟睇先會見到
btw其實已經偷偷地出現咗女角

我最恨D on9 主角 請繼續支持

睇番最最開頭段介紹

序章 我成為了地下城經營者

第四節 輕塵棲弱草

有道三軍未發，糧草先行；最卑微的草成就最高等的戰鬥力。

難陀：「差不多吧。」

嗯？誰在說話？

難陀：「該醒啦，小子。」

這聲音...不是老爸老媽，也不是我妹...

難陀：「可別迫我用那招。」

嗯？怎麼有燒焦的味道...

盧德：「等下！別燒頭髮！」

難陀：「喔，醒來啦。沒燒啦，還沒。」

盧德：「啊，對...好像作了個夢。等等，你真打算燒喔！？」

難陀：「放心吧。當下，火炎吐息不可輕用。」

盧德：「甚麼意思...誒，這是哪裡？」

難陀：「你這樣問...還會是哪？」

如夢初醒的我眼前是一幅從沒見過的畫面。

我正身處一片深藍色灌木林中心。無論樹枝、葉子都是一片藍的奇妙世界。葉枝之間還可以穩約看到動靜，原來是騎士蜂幼蟲正在大吃特吃，身形好像還漲了幾圈。

有在好好成長呢。

呼，至少解決了一個問題。

難陀：「高興吧，魔王盧德。你確實持有支配地下城之力。」

盧德：「嘛，雖然沒甚麼實感。」

難陀：「先不談這個。你看一下自己的魔力值。」

數值是105/105。

不僅上限有所提昇，更重要的是，我現在是滿魔力狀態。也就是說...

盧德：「我的魔力回復了？」

難陀：「正確。你突然睡死後，魔力一度降至0，但逐漸恢復全滿。」

盧德：「所以說...雖然沒在鑒定頁面內列出，但我是有魔力恢復系技能嗎...？」

難陀：「大概。至少你不用再像膽小鬼一樣害怕魔力用盡囉。順帶一提，本龍也自動回滿魔了，和我想的一樣，哇哈哈！」

結果沒能量＝死的危機就這樣日出冰消了。人生真是不可思議啊，突然想如此感嘆。

暫且把我和難陀當成可無限回魔的永動機吧。這樣想的話完全是外掛。

另一方面，我四周的這片藍色叢林，似乎就是我暈倒前召喚的。

我試著對這片叢林進行鑒定。

解析鑒定
種族：永夜橘
能力解析不適用
技能解析不適用
簡介：
典型的全藍灌木，好生於無日光的地下洞穴或迷宮。花及熟果可供食用，其花香的特性是能飄到遠處，但靠近時又往往聞不到氣味，因此被稱為「迷宮幻香」。

仔細一看，這些「植物」除了葉片，連莖幹都是藍色的，是在本來的世界無法想像的品種。

應該不會有葉綠素吧？雖然有聽說過，外星植物可能是藍色的，果然百聞不如一見。這已經可以用「絢麗」來形容了。

由於沒有自然光也生長得很健康的樣子，只能推測這種植物並不需要靠光合作用來進行能量轉換。分類學上根本就不是植物了吧。

這麼一來，「穿越到異世界」甚麼的，總算是有點實感了。

雖然很想對永夜橘作詳細觀察研究，但目前有更重要的事情要做。

耗魔。

不知為何，知道自己處於滿魔力狀態，就產生一種必須盡快消耗的衝動。

既然暫時是死不了，也不知道返回原來世界的方法，那就來制定今後的計劃吧！

——————————————————————————
植物方面暫時用P圖處理
研究緊一個叫「speedtree」嘅3D軟件，希望第時可以用建模方式整

幫樓主pish

多謝各位撐場

難陀成長期長好多

今晚

總而言之，現階段最佳的消耗魔力順序為 ：

一、擴張岩洞面積。

為了確保魔物的生存空間，這一項是必定要持續進行。

況且現時這裡完全不能稱為「地下城」。就只是個寒酸的洞穴而已。還真不好意思跟別人說這是魔王的地下城呢。

二、召喚更多植物。

這點我預期要和擴張岩洞同時進行，以提供足夠的基本食糧。要知道農業可是最重要的第一產業！

三、召喚更多小型魔物。

雖然魔王給人的感覺，應該是召喚甚麼巨石怪啊、魅魔啊、芬里爾啊，但考慮到我只能召喚出蜥蝪大小的龍（笑），還是避免好高騖遠為妙。

況且要召喚大型魔物的話，勢必先要有能力養活大量小型魔物。

一開始就召喚神獸的都是些白痴吧？動物個頭愈大，飼養難度可是急速遞增的喔。

等到小型魔物的數量增多，才可以視情況召喚中型甚至大型魔物。

說不期待是騙人的，但必須按部就班。

最後，關於我自己的身世...嗎。

除了順其自然，也想不到別的應對法了。

事已至此，也只能先當個負責任的好魔王，然後祈禱能夠想起某些記憶吧。

由於難陀一臉不耐煩，我把計劃說明了一遍。

難陀：「雖然聽起來是個相當小家子氣的計劃，但你也好歹是魔王，就盡管依你所想去做吧。只要確保有邪龍的貢品即可。」

盧德：「就是吃的吧。」

難陀：「正是。」

盧德：「OK。」

第一步，擴大空間。可以的話讓它有所謂「地下迷宮」的感覺。

為此我撥開深藍叢林，走到岩壁前面，準備開闢出一條通道。難陀則像只松鼠一樣靈活地在林間穿梭。

同時，還有個必須獲得的情報。那就是建造迷宮的魔力消耗比率，換個說法就是「1MP魔力可以建造多少立方米空間」。

順提一帶必須用立方米，國際單位才是王道！

我舉起右手。

盧德：「監禁魔王及邪龍之窟啊，服從我等，為成就地下大迷宮，打開一條通路吧！」

語畢，魔法陣浮現在岩壁表面，並開始往岩石內部推進。

親眼看到這景象還真是不可思議。隨著岩石晃動的震音，通路以肉眼可見的速度被開闢了。

盧德：「地下鐵鑽掘的既視感啊。」

難陀 ：「確實。」

地下鐵你也懂！？

不久魔法陣消失，「施工」暫時結束。我和難陀走進通道觀察了一下。

目測這次工程產生了約高5米 x 闊5米 x 深20米，總容積約500立方米的空間。

消耗MP為5點。

答案很明顯，「1MP魔力能建造100立方米的迷宮」。

也就是說要是我一口氣使用所有MP，可以造出約10,000立方米空間，即大於20米x20米x20米...大概一個電影院放映廳的感覺？

怎麼說呢，說大不大說小不小。這身魔王之力還真是微妙啊。

話說回來，被挖掉的土到底去哪了呢，我想只能用萬能的「魔法」二字來解釋了。

我再度喚出魔法陣，一邊進行鑽掘工程一邊前進。

在通道盡頭向右延伸20米，增加容積500立方米，消耗5MP。

接著向左再延伸20米，增加容積500立方米，同樣消耗5MP。

再向左擴張20米，增加容積500立方米，消耗5MP。

具體來說，整條通道呈一個問號的形狀。

最後在通道盡頭建造一個空間，或者用地下迷宮的說法，房間？

這個房間的大小約為高10米 x 闊10米 x 深10米，總容積約1,000立方米，消耗10MP。

姑且可以算施工完成吧。最終消耗的MP為30點，雖然沒有昏睡過去，但相當疲累。

並不是過度運動而要停下喘氣的那種，而是睡眠不足的那種疲累。

(現時地下城平面圖。比例：１格＝５米)

———————————————————————————————
感謝你嘅收睇
請繼續期待地下城嘅擴張

快d

快快手起個廁所先啦

我盡力

多謝收睇

下part又開始種野
隨機問題遲D會解構，請期待

佢兩個唔使食野所以都唔使屙屎

唔得啊 要留D嚟養住

好正 留名

感謝
第五十正評

快撚d啦

放假都要OT

週末都要OT
不過至少可以完到第4節

點解人地可以寫得咁快

好正

咁就一路追實啦 雖然出得超慢

感謝巴打日日緊貼 今晚會完埋第四節

多謝巴打支持

真係好睇? 我自己對住篇文太耐已經判斷唔到

好睇

唔好斷呀 睇好你 加油

多謝咁多位支持
放心啦呢個故係唔會棄，只會愈做愈大
而家序章已經安排好晒情節，預定會有20節左右

—————————————————————————————

雖然很想按此勢頭建造更多通道，目前有必要做好魔力管理。剩餘的MP為75點，這些要用來召喚植物和小型魔物的。

我擬定的方針是，增加品種優先於增加數量。物種多樣性可是生態平衡和生命延續的根基，地下城雖然是相當特殊的生態系統，但這條道理相信是相通的。

例如說，同為植物，樹葉和牧草可以養活的動物便截然不同。

我打算召喚極為重要的一種關鍵植物。

草。

較準確的說法是「禾本科植物」。這些不起眼的小草，隨著哺乳動物的繁榮一起演進，成為數以億計食草動物的食糧，又扮演了人類千百年來文明發展的搖籃。

雖然地下迷宮長草好像有點微妙，但我的迷宮就要這樣。

說起來大部份虛構作品中，地下迷宮都壓根沒看到植物，那些魔物是如何生存的？不覺得奇怪嗎？

既然有在地下也能長的神奇植物，就應該讓它長滿整座迷宮，絕不容許一絲浪費！

話又說回來，我們一般所說的「草」，在分類上其實挺麻煩的；例如說很多花卉在沒有開花時看上去和雜草沒甚麼兩樣。光是召喚「草」也能召喚好幾百種吧。

這樣煩惱下去也沒完沒了。因此這次決定自由發揮，把目標訂為「魔界之草」，然後看看會出現甚麼吧。

難陀：「我感覺你在進行相當深謀遠慮的思考，但拜託加速。」

盧德：「你真的很心急耶。這就來啦。」

右手抬起，左手按住，進入一貫的召喚架勢。

盧德：「侵蝕大地的魔界之草啊，在吾開闢的黑暗道路上展現自然之力吧！」

房間和通道裡瞬即盈滿淺藍光，從中來自魔界的植物展露了它的面目。

不過，那景象如其說是魔界，不如說是奇幻之境也有人相信吧。

在我眼前的是散發著微微紫色光芒的草堆。地上、岩壁、甚至天花都長滿了彷如紫水晶的植物。

本來要集中注意力才可看清事物的迷宮，被閃爍星空侵蝕了。

難陀也似乎起了興致，躍進紫色草叢探索一番，我則嘗試對它們進行鑒定。

解析鑒定
種族：紫琉璃竺
能力解析不適用
技能解析不適用
簡介：
琉璃竺的一種，能夠發出生物光以吸引動物為其授粉繁殖。僅有三種分佈於東大陸。

嗯？難道說這是稀有品種？抽中了SSR？

多可惜啊。如果有機會的話，想要造一片紫琉璃竺的草原，然後在上面睡午覺啊...

話說目前召喚的兩種植物都能開花，但當下都不是花期的樣子。在這寒酸的地下城裡，至少有些事情可以期待了。

難陀從草堆中探出頭來。

難陀：「嘔...雖然閃閃生輝，但這些果然不能吃啊。嘖。」

盧德：「為甚麼閃閃生輝就覺得可以吃啊。這可不是給你吃的說。」

難陀：「說的也是，不過就是給弱小生物作糧食...話說，你也是時候召喚些魔物了吧？」

盧德：「是是，久等啦。既然有了草，下一步就是召喚食草動物...啊。」

難陀：「嗯？何事...莫非！？」

盧德：「哈哈...一時大意。」

難陀：「呆不龍咚！！」

自我鑒定，我的MP值目前是1。

耗魔耗過頭了。

連個屁都無法召喚的狀態。難怪突然這麼想睡覺...

難陀：「老子期待了那麼久...小子，做好被燒灼至渣的心理準備吧！」

盧德：「慢著慢著！我還未完全掌握召喚技能，發生這種情況也是沒辦法啊！」

難陀：「嘶嘶...但即便如此...即便如此...！」

盧德：「對了，要不這樣吧。為了補償你，待我魔力回復，我保證給你召喚些好吃的！」

到底為甚麼要對這隻蜥蝪狀生物如此客氣呢。

答案肯定是因為它完全有能力燒掉整個迷宮。

難陀：「此話當真？」

盧德：「絕不食言。」

難陀：「哈哈！好極！你小子可別反悔。嘛，老子倒不會真用火炎吐息啦，只是嚇嚇你而已。」

騙誰啊。剛才明明一幅想把這裡變成火地獄的氣勢。

至於要給這只麻煩的龍（笑）準備甚麼美食，我自然是心裡有數。

但現在唯一能做的，就是躺到這片紫色草堆裡，好好休息一回再說。

—————————————————————————————————
第四節完
下集將會一次過出現多種魔物!?

push

感謝

久等啦

幾時再出

今日仲O緊T 呢兩日恐怕都唔會出到

劇透可恥

廣告公司

留名支持

希望會快啲有其他新角色出現

幾好睇 樓主加油

多謝
我嚟預告下 第七節就會有新角

多謝

出啦

今晚可以出住部分先

追晒 留個名支持下

多謝 想問睇晒四節大約需要幾多時間?

我知你寫得好辛苦
但其實我睇左半個鐘左右就睇完

前排睇左overlord動畫 然後我都追晒小説

咁就得啦 比我預想中慢
王國好漢

加油阿
成日覺得係秒左人地寫左好耐嘅小説咁
唔好意思
btw 我好少入講故台 呢個叫吸引到我

最正嗰個係指甲刀

可以吸引到人秒小說會係一種光榮
請繼續支持

嚟緊

序章 我成為了地下城經營者

第五節 活躍的新成員

永不能以印象判斷人、或鼠、或任何事物。

我的名字是盧德，是這座地下城的魔王。

而我現在，正在全力奔跑。

我把最初的房間稱為房間A，把新建造的房間稱為房間B，連接兩者的通道則稱為地道01。

雖然這種命名現在可能無關緊要，但我可不想等迷宮變複雜後才一個個去命名，保證做到死。

而我則在地道01裡狂奔中。

難陀從紫琉璃竺草堆中休閒地探頭。

難陀：「還早呢，這才耗了25點。給老子死命跑！」

這傢伙，當教練上癮了嗎。

事情的起因是，為了等待MP回復而無事可做的我，想到了一個假設。

建造迷宮和召喚魔物應該是魔法的一種，而使用魔法需要消耗魔力（MP）。

並且，魔力用得多可以提昇其上限值。

那麼，體力（SP）很可能也有同樣性質。

既然等MP回復期間也很無聊，不如消耗SP，嘗試提昇其上限吧。

把這個想法告訴難陀後，他居然覺得相當有意思，扮演起地獄教練來了。

其後就是目前的狀態。

難陀：「給老子拿出氣勢來！這種速度能夠追上你的獵物嗎！」

盧德：「你...這傢伙...給我...記住...！」

訓練內容是在房間A及房間B之間不斷往返奔跑。

由於轉角處基本上是直角，其實這還真是不錯的運動。

只是魔王在自己的迷宮狂奔這個情況，如果有人看見的話大概會想「這傢伙沒問題吧」。

唉，幸好不會有任何人知道，我就別介意了。

連SP都消耗得差不多後，我就累到動彈不得。

時間稍微往後推。

由於沒有任何的計時手段，始終無法準確求得魔力回復速率，但通過體內時鐘推估回復100點MP約需時一整天。

我伸了個懶腰，準備進行下一步。

難陀：「是要召喚好吃的吧？」

難陀興奮到尾巴左搖右擺，你是狗喔？

盧德：「是啦。看我的吧。」

迷宮的新成員將是草食、小型、還能滿足難陀胃口的魔物。我心中早就有了打算。

鼠類。

準確來說是「囓齒類動物」。天竺鼠一類的寵物鼠就會吃草。此外，像是旅鼠、草原犬鼠、箭豬等囓齒類都是吃草的。

小型囓齒類還能養活多種肉食性動物，且繁殖能力極強，習慣在黑暗中活動。

對一個新手地下城來說，想不到比牠們更適合的住民了。事實上，地球上的老鼠也相當習慣居住在名為「下水道」的地下城呢。

另一方面，困擾也是有的：囓齒類中，也有不少品種是以穀物、果實、種子等為主食。而這些糧食都是無法一時之間準備好的。

能不能準確地召喚出食性合適的鼠類，將是必須解決的問題。

中間飛咗D時間
另外MP->0同MP->1有好巨大差別，以後會慢慢講

無 呢篇係處女作

過獎

樓主，我扮緊工時唔小心秒睇曬。。。

快啲出啦

我冇得扮工

快
今次有2段

新讀者留名

就咁睇個地下城應該未發展到上地面，出入口都未開始整

繼續推 好鍾意呢類故

推爆佢

多謝晒 請繼續推

地面到底有D咩呢

慢慢

支持

推到有文

多謝支持 聽晚會有文

等緊

推呀

萬惡的人類

經營地下城呢樣野唔知點解好似以前PSP一隻game

THIS?

btw夜D就會出文，感謝各位支持

久等啦
今次用三種方式呈現魔物，ＰＳ、手繪、真圖
唔知各位點睇

———————————————————————————

回想目前為止的召喚結果，召喚咒文對魔物品種似乎是有一定程度的影響，因此這次我想同時做實驗。

方針依舊是物種多樣性優先，於是本次目標，召喚3種各4隻的小型鼠類，視情況再增加數量。

我擺出慣例的召喚架勢。

盧德：「藏身於黑影中的啃食者啊，吾現為汝備妥所需之糧草，為了組建大軍吞噬這琉璃色草原吧！」

第一次召喚，誕生出擁有尖銳長尾，和松鼠形狀類似的鼠類。召喚4隻消耗MP為4點。

解析鑒定
種族：赤背刃尾鼠
HP： 2 / 2
SP： 4 / 4
MP： 1 / 1
SPD： 3 / 3
ATK： 5 / 5
MATK：0 / 0
DEF： 3 / 3
MDEF：0 / 0
固有技能：速度強化LV2 局部硬化LV3
魔法技能：無
特殊技能：無
簡介：
刃尾鼠體態修長，有著硬質刃狀尾部及大眼。牠們一般是食草動物，以青草、種子和堅果為生，但偶然也會捕食昆蟲或其他小型魔物。有一定的領域性。

再次使用相同的咒文，第二次召喚出的鼠類很像肥胖的倉鼠。召喚4隻消耗MP為2點。

解析鑒定
種族：黑軍鼠
HP： 1 / 1
SP： 2 / 2
MP： 3 / 3
SPD： 1 / 1
ATK： 1 / 1
MATK：0 / 0
DEF： 1 / 1
MDEF：1 / 1
固有技能：速度強化LV1 精神聯繫LV2
魔法技能：無
特殊技能：無
簡介：
常見的雜食鼠類，有著軍鼠獨有的以「女王」為中心的社會架構。依環境或女王本身行為的差異，不同的黑軍鼠群體會有著明顯不同的習性。

希望召喚出和旅鼠類似，擁有極強繁殖力的魔物。因此第三次召喚稍微更改了咒文：「藏身於黑影中的啃食者啊，吾現為汝備妥所需的糧草，為吾軍之繁榮而生生不息吧！」

結果意外地召喚出了普通的旅鼠。召喚4隻消耗MP為4點。

解析鑒定
種族：挪威旅鼠
HP： 1 / 1
SP： 1 / 1
MP： 0 / 0
SPD： 1 / 1
ATK： 0 / 0
MATK：0 / 0
DEF： 0 / 0
MDEF：0 / 0
技能解析不適用
簡介：
數據錯誤

召喚至此結束。地下城第二批精力旺盛的成員總算誕生了。

總的來說，這次召喚所花費的魔力比我預期低；實際上總共只消耗了10點。按直覺推測的話，魔物的大小和所需魔力成正比，這麼想也很自然。

當然搞不明白的地方也是有的：例如說意外召喚出的挪威旅鼠，看著他們努力啃草的模樣，和地球上的品種並無二致。

和我所召喚的其他不知其名的品種相比，出現旅鼠反而更有違和感。

嘛，現階段擁有的情報說到底還是一個字「少」，結論還是留待後續實驗吧。

現在更重要的是...

應付來自旁邊彷彿要燒死人的灼熱視線。

難陀 : 「小子，你又來了！你要想甚麼老子管不著，但你還記得約定吧？」

盧德 : 「放心啦，獻給邪龍王的貢品已經備妥了。不過，吃一隻就好了喔？」

難陀 : 「嗯，我明瞭。必須留下足夠的量，好讓牠們生息才是當下方針吧？」

盧德 : 「就是這麼回事。但在開吃之前，我有一件想要拜託你的事... 你不介意聽吧?」

難陀 : 「嗯... 但說無妨。可別是些無聊之事喔？」

盧德 : 「是相當重要的事。難陀，你之前說過，你的魔力也是會自動回復吧？」

難陀 : 「沒錯。」

盧德 : 「然後，你現在是滿魔狀態吧？如果我的鑒定沒錯的話。」

難陀 : 「確實。你想說甚麼... 難道說！？」

盧德 : 「嗯？甚麼？等一下！別擺出戰鬥姿態啊！」

難陀 : 「閉嘴！你小子要是想說因為魔力會回復所以不用進食的話，老子就和你拼了！」

盧德 : 「不是的！別張口！我保證你有得吃！先聽我把話說完啦！」

難陀 : 「嘶嘶... 好吧。你到底想說甚麼？」

盧德 : 「我想說的是，既然你有魔力回復特性，放著不用怪可惜的。因此希望你和我一起擔負起魔物召喚的重責大任。」

難陀 : 「這... 這是要身為龍王的老子去勞動嗎！？」

盧德 : 「並非是勞動，是身為最高者的創造！況且，積極增加魔物的話，你的食譜也就愈來愈豐富了吧。」

難陀 : 「呵... 原來如此，倒也不無道理。那... 就把本龍的力量借給你吧！一切也是為了地下城的光輝未來！哈哈哈！」

搞定。

只要找出適當的說話方式，這條龍（笑）其實很好支使嘛。

只要一個勁地拍馬屁，奉承一番，馬上就飄飄然的類型呢... 等等，原來你是我老闆嗎。

總之，我絕不能允許滿魔這種浪費行為！彷彿本能向我咆哮著這句話。

會盡力

手繪最花時間
PS圖搵岩素材就好快

盧德 : 「那麼，就拜託你使用連繫召喚增加鼠類的數量了。之後就可以開吃啦！」

難陀 : 「噢！由本龍王召喚出來的魔鼠，肯定強到連貓犬都能反嚥！」

盧德 : 「呃...請不要這樣。召喚出像這種小老鼠一樣的就可以了。」

難陀 : 「唉，小家子氣啊。這種小老鼠吧？」

難陀拉直了身子，一邊揮舞著尾巴一邊疾走。雖然這次的獵物要比蟲子靈活數倍，終究成了龍王（自稱）的盤中餐。

難陀用利爪封住一隻旅鼠的動作，接著像蛇一樣以血盆大口緊咬獵物的頭部，封住其呼吸。

整個捕食過程實際用時僅三秒。如果他不會說話，我大概會敬畏其不成比例的身體機能吧。

難陀 : 「探囊取物！如何？這就是龍種天賜的力量！」

如果他不會說話呢。

難陀把旅鼠的全屍放在面前，發動了連繫召喚。

數道閃光如立體掃瞄般劃過旅鼠的身體，其後從魔法陣中出現十隻同樣的小動物。

盧德 : 「複製貼上的感覺呢。」

難陀 : 「此為連繫召喚的使用方式之一。我覺得你應該也有此能力吧？」

盧德 : 「這個嘛，關於我的能力，完全一頭霧水呢。」

說起來，難陀好像一出生就知道自身的能力使用法。為甚麼我就沒有這種待遇呢？轉生特典甚麼的一般是有的吧？

決定先把這問題放一邊。

盧德 : 「先不說這個，還是別讓你等太久吧。來，準備品嚐獵物吧！」

難陀 : 「終於！雖然小小老鼠之肉不足稱道，但也比蟲子好吧。」

盧德 : 「等一下，這個燒起來會比較好吃喔。我們移動一下...」

難陀 : 「呵？既然你如此推薦...可以一試。」

我在房間Ｂ的盡頭喚出魔法陣，製造高5米 x 闊5米 x 深10米，總容積250立方米的通道。我們就在通道盡頭烤起旅鼠來了。

除了我的頭髮外，誰都不知道難陀的火炎威力，因此還是小心為上。

實際上，這只龍（笑）也完全沒打算慢慢烤的樣子。在難陀心急如焚的火炎吐息之下，旅鼠的屍體一下子就被燒出焦味來了。

我為他準備的這道料理——大概還不能稱為料理吧，其實就是有名的炸田鼠。

說到鼠肉，雖然不能算是常見食材，但也絕不能算是罕見。聽說吃起來是雞肉味，但我本人是沒打算去試。

畢竟現在沒有油，更沒有任何調味料；這道料理單純只是用火去燒肉而已，連燒烤都算不上。味道大概不會有多好吧。

有沒有辦法能搞到油呢，正當我如此思索的時候，如餓鬼轉世的蜥蝪已經把燒到燻黑的鼠肉全吃光了。

居然連骨頭都沒有剩下，你其實是蛇吧？

算了，最重要是能夠滿足這位蜥蝪身大叔心的食慾，別給我製造麻煩就可以了。

接下來要照顧的事還一大堆。

————————————————————————————
第五節完
下期預告：盧德將遇上意料之外嘅危機...?

又推

畢竟我去唔到寫實系水平

一有毛就好難戈背
多謝支持

聽晚會有文

真係有

信你一次啦

今晚出=凌晨兩點前出

序章 我成為了地下城經營者

第六節 水來

非止排難於變切，亦將防患於未然。

——《論兩河及淮西利害狀》

難陀：「沒想到小小老鼠也能如此美味啊。」

盧德：「不是老鼠，是旅鼠。然後說到味道的話，更好吃的食材、更精妙的煮食法還一大堆呢！」

難陀：「喔喔！這可真令人期待。快點召喚更多吧！馬上！」

盧德：「很遺憾，現在還是得循序漸進。說好依我的想法去做的吧？」

難陀：「咕吼...好吧。那現在要做甚麼？」

盧德：「照顧剛誕生的鼠類喔。」

回到房間Ｂ，小鼠們正在全力啃草。

紫琉璃竺草叢差不多有一米高，因此這些小動物的身影實際上完全被隱沒；但只要是草叢頻繁搖動之處，你就知道牠們在那裡，倒也是一幅有趣的景象。

盧德：「難陀，如果你一生都只能吃鼠，會作何感想？」

難陀：「豈可接受！如此一生太無趣了！」

盧德：「這些小鼠也是一樣的喔？動物的菜單大多不會只有一種，即使是以草為主食，也並不代表這樣就能滿足牠們的營養所需。在我的世界，飼養食草動物時，也得偶然提供蔬菜豆類水果給牠們呢。」

難陀：「這樣嗎。雖可理解，但小小老鼠居然也有如此待遇嗎。」

盧德：「對我們也有好處喔？營養充足的話，牠們就能長得更快、更胖，繁殖力更強，味道也更棒呢。」

難陀：「馬上提供蔬菜豆類水果給牠們吧！」

就知道會這麼說。

然而，這不是說句「好，那來召喚吧！」就可完滿解決的事。

太陽能、水分、二氧化碳、氧、氮磷鉀、土壤酸鹼度、固氮菌...這些都無所謂了，異界植物似乎神奇地克服了這些問題，茁壯成長中。

最令人擔心的是「授粉」。

首先，蔬菜、豆類、水果這些通俗定義其實並不嚴謹，但可肯定的是，它們都是被子植物，也就是所謂的「開花植物」。

當然，既然來到異界，我早就做好拋棄舊日常識的心理準備；

但我目前所召喚的永夜橘及紫琉璃竺，從它們的鑒定內容推斷，都是會開花的。

如此一來，便不得不做好準備。

被子植物是如何授粉的呢？這恐怕是自然科學中相對容易回答的問題：連小孩子都知道是靠蜜蜂、蝴蝶等昆蟲，亦即蟲媒。

我自然是可以等到開花再來召喚蜜蜂，但一旦花期完結呢？蜜蜂就要捱餓了，屆時我又得準備好足夠的花。

這種高度依賴的關係，是被子植物千百萬年來演化的奇蹟，現在卻成了寒酸地下城的煩惱之處。

——不過！

和其他問題一樣，我決定暫且擱置。

難陀大概也會這麼說吧。誰知道那時候會發生甚麼事呢？現在只能做好眼前的工作了。

綜上所述，我把心一橫，直接進入召喚階段。

好了，說到蔬菜，我心目中的選擇是——

結球甘藍。

如果說椰菜、高麗菜、洋白菜之類的通稱，就會比較好懂吧。

椰菜的精妙之處，在於營養極豐、容易進食、作為動物食糧泛用度高、而且人類也很喜歡吃。

雖然像是菠菜、白菜也是不錯的選擇，但目前地下城是服務動物優先，那就毫無疑問是連動物園都會大量儲備的——椰菜。

當然，由魔王召喚的椰菜是否彼椰菜？

一如既往，聽天由命。

星期三晚繼續

可以開始估下佢以前係做咩

好似睇緊教育電視咁

我希望唔會變到好悶

就職

感覺似係教授或者教書

希望快啲有多隻識講嘢嘅角色

我估係讀Ecology

快將登場

會慢慢開估

咁落去有d擔心會拖得太慢

你指劇情發展定出文頻率?

前者正逐步加速，後者我無能為力

職業本身同發展冇關，只係解釋番主角嘅行為
可以問多D，我會控制下唔劇透

劇情發展，呀魔王而家同創造地球一樣，咁逐樣逐樣做好似有排搞

放心，你地而家係過山車嘅山腳

而家準備用isometric art嚟製作地下城地圖

基本上係

好似打機咁

我心目中已經諗好「如果將呢本小說做成遊戲」會係點

可以分幾個難度嘅
自由模式可以任意生產魔物同建造迷宮
困難模式要考慮耗魔同要升級先有更多魔物
地獄模式就同原作一模一樣，要慢慢等魔力回復，每隻魔物都需要食物
類似咁

70淨正評
繼續向住現時目標100正評進發，請多多支持
劇情終於開始有變化

——————————————————————————————

盧德：「汝將收集大地之元素，生成百獸之營養，在此貧瘠之土締造甘藍的奇蹟吧！」

數座藍色高塔拔地而起，一時之間未意識到它們就是我所召喚出來的「蔬菜」，畢竟我從未親眼見識長得比人還要高的菜，看起來甚至有種外星生物的印象。

解析鑒定
種族：晶塔甘籃
能力解析不適用
技能解析不適用
簡介：
一種多層蔬菜。在日照長的環境下，晶塔甘籃可生長至5米高。

正如我預想，蟲媒風媒、一年生二年生，這些對種植來說至關重要的數據，解析鑒定是不會乖乖提供的。

別人家的鑒定可是連祖宗十八代都能調查出來的啊，我這鑒定也未免太不敬業了吧？

加把勁吧，鑒定君。

話說回來，日照嗎。

本人的地下城可是不提供日光的喔。沒問題吧？

總之，雖然只種植了一種蔬菜，但解決燃眉之急還是可以的。

本來擔心如此巨型的「菜」能否充當小動物的食糧，但晶塔甘藍摸上去意外地柔軟，要是有風的話大概會飄動吧。

實際上，這些看來厚實多汁的葉片已經吸引小鼠們前來一探究竟。

難陀也跳了進去嚐鮮，得到味道還算可以的感想。等下，說好的對植物沒興趣呢？

進入下一個事項。

這一項是對生命來說極其重要，卻又因情況特殊，而被我一直遺忘的元素。

水。

絕大部份生物都需要水；然而我和難陀這段時間並未攝水，身體機能卻未有任何負面影響，結果就忘了，只能說是大意。

如今可以推測，相比起其他魔物，我和難陀都是相當特殊的存在：我們即使不吃不喝也能自動回復魔力體力，這種便利到過份的機能似乎只有我們享有。

永夜橘、紫琉璃竺和晶塔甘籃在生長上毫無問題，就先假設它們可以在岩層中汲取地下水吧（誰知道是甚麼原理）。

但魔物，或者說動物是辦不到的。姑勿論昆蟲類，鼠類以及未來將會召喚的更高等動物，並不能單靠進食來獲得水份。

有一個可以喝水的地方，是勢在必得。

解決問題的關鍵，就全看「迷宮支配」這個能力可引申到何種程度了。

至少在我僅有的記憶中，地下迷宮裡有地下湖之類，是很常見的設定。按這個思路，能夠產生出水源也不奇怪吧？

決定了就來動工。

在通道盡頭開闢了房間C：高15米 x 闊10米 x 深10米，相比房間A和B，此處的地面低了5米，這些坑洞便是預定的水池。

在房間中央我留下了十字型的通路，好讓我和魔物通過而不用涉水。

具體地形容的話，就像自然公園裡養著錦鯉的水池——這種感覺吧。至於要養甚麼可以慢慢考慮。

我和難陀站到正中央。

盧德：「生命之源啊！流竄到此禁閉之城，填滿吾所備好的空間吧！」

藍光如飛瀑，夾雜著清澈的流水噴發而出。

一瞬間，美麗的水池就誕生了。

直至此刻，一切無虞。

問題是，下個瞬間，水已經淹浸至我的腰間。

再下個瞬間，水流已經把我們沖離了房間，甚至沒有留給我們反應的時間。

盧德：「甚麼！？這——」

難陀：「喂！你搞了甚——」

我下意識深吸一口氣，就這樣被這道洪水粗暴地撃倒了。

水劫當頭，盧德會如何化解？
星期五晚繼續

火攻

HOW

龍炎加上水變水蒸氣
隨時創造咗大氣層添

會氣爆badend

主角唔多開心

到底會點呢

多謝撐場

突然間又多咗正評 (順手一推

紙言有無更新？

岩岩先放工
夜少少

無 係咪放埋上去好D

一章一章有埋目錄方便好多

搵日放

話說回來...雖然不是思考這種事情的最佳時機，但每次都會出現的淺藍色螢光應該是代表「使用了魔法」吧。

而現在整個岩洞都是碧藍色的。

於是我想到了。

該不會，是把「填滿吾所備好的空間吧」這話，理解成了「填滿整個岩洞」吧！？

喂喂！你比鑒定君更不可靠啊！

好啦，我很清楚現在不該吐糟這個，尤其是被水流沖走的時候。

我抱住晶塔甘籃，避免被沖得更遠。再度舉起右手，想著要做點甚麼的時候——

卻發現我的MP只剩1。

只剩1。

喂——！

不，等等。

等等等等等等等等。

再堅持一下，我的肺部。

盧德：「召喚中止！」

我冒著喝到水的風險，大聲喊出這句話。

像是理所當然，毫無反應。

等等等等等等等等。

我憋氣多久？20秒？一般來說只能堅持1分鐘吧？

咦？1分鐘後會怎樣？

不不不不

難陀！

我在模糊的視野中搜索著難陀的身影。

他不在了。

不在了。

水壓衝擊著我的胸膛。

開甚麼玩笑。開甚麼玩笑——！

魔王在自己的地下城淹死了，還有比這更爛的結局嗎？

如果這是一本小說的話，讀者簡直會質疑作者的腦袋吧？

然而這是發生中的現實。

等等等等等等等等。

方法，方法總是有的，給我點時間——

我緊抓住地面植物移動，強忍著喉嚨內的撞撃，尋找任何我找得到的東西。

鼠，蟲，甚麼都行。

找到牠們，吃了牠們，回復魔力，之後總有辦法的。

總有辦法的。

總有辦法的。

再我給還我不點能時死間

這些水喝起來味道和蒸餾水挺像的——正當這麼想著，我總算找到了動靜。

來自同一個世界的旅鼠。

和我一樣，牠努力抓住草堆，好像在找甚麼。

你在找同伴嗎？

我也是

來，快過來

快點！沒時間了！

等一下，還沒，10秒，給我10秒，我會說服牠，真的。

別再烤我了，好熱啊。

小鼠，讓我吃了你吧。

吃了你就可以得救了。

你在猶豫甚麼呢？

難道說

你不想

死嗎？

我
也
不
想

這些水好難喝。鼠啊，你還是別喝的好。

沒時間了。

我伸出震動得厲害的雙手，試圖抓住和我相同處境的旅鼠。

快點。我不想死。快來吧。

快點快點快點快點快點快點快點快點

為甚麼。為甚麼還不過來。

難道你希望就這樣完結嗎。

明明還不能放棄。明明還有轉機的。

為甚麼這樣注視著我。

不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄不能就這樣放棄

......是嗎。

說起來，你也是一樣呢。

只是想活下去。

你也是我呢。

我明白了。

抱歉啦。因為我的錯連累你們了。

抱歉啦，難陀。我當不成魔王了。

就這樣吧。

真遺憾啊。

暗起來了。

說起來，我會回到原來的世界嗎？

「並不會，白痴。」

第六節完
唔知各位覺得點
我本人就好滿意
以後偶爾會有呢類風格

唔睇名我以為有人亂入

我諗盧德自己都勢估唔到
以後有機會整重製版的話應該會修改下

下一節將會有新角色登場

當係早D比讀者習慣
無

老鼠記者feel

未睇過 啫係點嘅feel?

地城地圖3D化製作中

雖然係假3D

加埋啲格仔真係好似勇者別囂張

利申 勇者別囂張fans,幾欣賞呢個由2d轉左做3d既玩法

我整地圖嘅腦內BGM就係勇者別囂張

又幾盞鬼

我幾肯定我耐唔耐會咁玩

可惜係書面語故
如果係口語出嚟效果應該仲正

去到後面口語就唔適合了

隔離post垃圾寫手前來報到
我相信自己會掛住追你故唔記得寫自己個故
俾個正皮你
唔好爛尾

樓主真係好比心機，加油！
設定好有趣，插圖好比心機

我個故唔係好長啫
多謝

十分感謝

BTW今晚有文

寫得好好，只恨我嚟得太早，樓主又寫得咁慢，有排等

希望寫慣之後會慢慢變快

如有機會會寫口語嘅故仔

所有講野位都係魔王啲濕鳩叫聲

唔知點解諗起史萊姆同 成為魔王的方法

其實有排都唔會有下個故

題材少量重疊
不過史萊姆係simcity
成為魔王的方法係galgame

等咗咁耐，盧德終於有新同伴
一如既往，感謝追睇

———————————————————————————————

序章 我成為了地下城經營者

第七節 惡魔召喚

不存在免費的勞動，亦不存在犧身，任何一方都是各取所選。

「你啊，運氣真是差得可以呢。」

咦？我在哪？

「先說清楚，這可不是我的錯喔？都是那臭婊、咳、我等的大敵那卑鄙的手段...基本上啦。」

妳是誰？發生甚麼事？

「言歸正傳吧，我是（雜音）。哎？我是（雜音）。嘖，搞甚麼啊。這玩意終於也壞掉了嗎...」

這種感覺似曾相識。請問，到底是甚麼情況呢？

「唉，隨便吧。聽好了，新世代魔王啊，留給你的時間不多了。」

甚麼意思？話說，我還有時間嗎？我還...活著？

「那臭婊、咳、大敵很快會出現於你面前，你必須盡快做好準備。萬一失敗的話，你將會（雜音）。」

總覺得妳和那位大敵有很重的私怨啊。

「這次呢，我還能幫你一把。以後可就難說囉，最近的攻撃一次比一次強。嘛，向你說這些也沒用呢。」

可以的話，希望妳的說明可以清晰一些啊...

「以上。沒有問答環節，這就是個錄音而已。」

誒？這麼說我一直在自說自話嗎。早點說啊！

......

沒了？等等，給我說詳細點啊——

大敵是甚——

難陀：「盧德！喂！盧德！」

盧德：「呃...咳！」

上一刻還在作夢，下一刻就被鬧鐘吵醒的經驗，每個人都有吧。

如果再加上嚴重的宿醉，兼且身染重感冒，就差不多是我現在的狀況。

我嘔吐出喝下去的水，還混著我的血。看來我體內流動的血液還是紅色的。

難陀：「喂！小子！沒事吧！？」

盧德：「沒...抱歉要你擔心了...哈哈。現在是甚麼情況？」

難陀：「不清楚。我只聽見一道爆炸般的聲浪，其後水勢便退卻，你則倒在這邊。哈！我就知道你這傢伙沒那麼容易死的！」

盧德：「是嗎。嘛，總之——」

活下來啦———！！

能活著真是太好了！

我大口地呼吸，喉嚨內殘留著濃烈血腥味，胸膛裡隱隱作痛。

但除此之外，一切安好。

我，盧德，還生存著！

而且——

盧德：「幸好你也安然無恙呢，難陀。」

難陀：「難道你以為區區一些水能殺得了老子？」

盧德：「說得也是。走吧，我想檢查一下魔物的傷亡情況。」

這次意外完全是我的責任。雖然事情已經發生，但至少，我必須盡快進行任何可能的補救。

首先，鼠類看來都堅強地全體存活。雖然水已退去，牠們還是緊抓著周遭的植物發抖，大概未回過神來吧。

鼠類本來就有一定的水性，但蟲類就不一樣了。雖然已做好最壞打算，但不可思議地，幼蟲也都全體存活。

很多都被沖到遠處——但牠們正在慢慢的爬回樹技上頭。

換句話說——

盧德：「有驚無險啊...不，雖說差點就...」

難陀：「可是，你最終到底做了甚麼？」

盧德：「咦？」

難陀：「那時只有你在吧？」

確實。

在我失去意識期間發生甚麼了嗎？

我很確定那時的MP只剩下1。而現在是——鑒定——

114/114。

莫名其妙地回滿了。

我們帶著疑惑回到現場，發現了洪水退去的原因。

水池的面積，比我當初所準備的大了數倍。看上去，恐怕其深度也增加了吧。

到底？

難陀並沒有迷宮相關技能，加上他那時候並不在。

我當時沒魔了，而且差點...被淹死。

其他小動物更是沒可能。

難道有其他人——

「這次呢，我還能幫你一把。」

這個記憶是！？

盧德：「嗚呃！」

難陀：「怎麼！？」

盧德：「我的頭...」

似是被人用鐵鎚撃碎頭蓋骨。

在劇痛中我想起來了。那位毒舌女性的說話。大敵。危險。時間。準備。

難陀：「喂！沒事吧！盧德！」

盧德：「呼...沒事。難陀，你現在回復精神了嗎？狀態如何？」

難陀：「喔...無大礙。何事？」

盧德：「來召喚惡魔吧。」

求加速

呢段時間有咩書可以介紹我解下書荒呀？
你呢個進度起碼儲多三四個月先睇得……

先生系列

暫時都冇辦法

異世界類型?

咩嚟?

感謝收睇

推

其實我本人唔覺得好笑

live，本身幾鍾意睇異世界/轉生類嘅小說
好吸引到繼續睇

係唔太好笑，不過有你自己風格

100淨正評
多謝各位支持

————————————————————————

打開魔界之門呼喚，訂立契約後臣服，輔助其主人建造及經營地下城、殺滅入侵者的高等魔物——

所謂的惡魔。

在很多虛構作品中也有這種設定吧？以魔王的身份與其簽約，命其勞動，報予靈魂，之類的。

現在正是探其真偽之時。

那位毒舌女性雖然身分不明，但拯救了我們性命仍是事實。再加上，她很可能正是把我召喚到這裡的人。

或者是...神？

先不論其正體為神魔妖怪，她明顯希望我做些甚麼。

如果相信她的話，那麼我的地下城前途堪憂。

勇者的襲擊？帝國的侵攻？傳說魔獸的復活？雖然都是些超老土的固定情節，但要是不明不白就被幹掉，我可是敬謝不敏。

為了加快地下城的建設，唯有增加人手。

盧德：「綜上所述，想要試著召喚惡魔。你怎麼想呢？」

難陀：「呵...哇哈哈哈！如此甚好！魔王就該這樣啊！」

果然是一臉超興奮的樣子。

相比之下，我反而有點擔心，萬一那惡魔比我們都強，該怎麼辦。

總不能換個人當魔王吧？下克上甚麼的我可不要。

盧德：「要是召喚出身高五丈的牛頭鬼，之類的...總覺得很不妙啊。」

難陀：「怕甚麼！若有此情形，盡管交給老子！」

最終，好奇心還是戰勝了擔憂，再加上難陀那天不怕地不怕的氣勢（不知道哪來的），等回過神時我已經喚出魔法陣了。

盧德：「冥界的不死住民啊！吾命汝跨越次元現身此地，成為吾忠實的臣下，為吾創造，為吾殺戮，建立魔物之城吧！」

震蕩閃爍四起奔騰，魔法陣擴張到召喚難陀時的規模，螢光藍符文一邊旋轉一邊充斥著整個空間。

看來成功了。

盧德：「展現身影吧！惡魔召喚！」

幼童聲線Ａ：「等，請等一下—」

幼童聲線Ｂ：「嗚哇...不要...」

盧德＆難陀：「誒？」

從魔法陣裡頭傳來了兩名小童的聲音。當然，也有可能是聲線本來就很高音的成人...

但這完全衝撃了我對惡魔的印象啊喂！

幼童聲線Ａ：「快點啦！主人在等我們啦！」

幼童聲線Ｂ：「嗚...我，我不想工作啦...」

幼童聲線Ａ：「你難道想當一輩子懶鬼嗎——喝——！」

幼童聲線Ｂ：「哇啊啊啊！」

在一輪你推我搡後，兩個細小的身影總算從魔法陣出來了。

嗯～怎麼說呢。

就像點了超大份豬扒飯，最終來的卻是兒童餐那樣。

難陀：「喂，說好的五丈高牛頭鬼呢？」

盧德：「這個嘛...至少也有角啊...」

眼前是兩隻飄浮在空中，體型圓滾滾，一黑一白的「惡魔」。

小惡魔Ａ：「很抱歉讓您久等了！主人！我們應您的呼喚而來了！」

小惡魔Ｂ：「呃...那個...我們是小惡魔，請多多指教...」

盧德：「喔、咳咳...我叫、不、吾名為...唉，怎樣都好啦！我叫盧德，是魔王。請多多指教。」

難陀：「本龍是守護神—難陀龍王。姑且算是這位魔王盧德的使魔呢。」

難陀很平靜啊...魔王本人還比較緊張是怎麼回事啊？

不過也沒辦法吧？畢竟這兩個小惡魔，活像是魔法少女作品中會出現的那種吉祥物角色啊。

這下我不就是魔法少女（？）了嗎。

吐糟先到此為止。雖然看上去弱不禁風，但至少確實是幻想生物，搞不好意外地神通廣大呢。

盧德：「那接下來...是要簽契約...吧？」

小惡魔Ａ：「這個嘛，大概是吧？」

小惡魔Ｂ：「請問...契約是甚麼...？」

嗯？難道不是約定俗成的那種展開嗎？

雖然我正好也在想，要是他們要求處女鮮血之類的話我該從哪裡找。

盧德：「意思就是，你們為我工作，一定會想要回報吧？像是靈魂啊，鮮血啊之類的？」

小惡魔Ａ：「不需要啊！我們打從心底為您工作！」

小惡魔Ｂ：「不，我不想工作...」

小惡魔Ａ：「你啊...事到如今還在說這種話！喝——！」

小惡魔Ｂ：「嗚！不要啦，姊姊...」

盧德：「等一下！不要起內鬨！是姊妹...吧？要相親相愛才行啊...哈哈...」

小惡魔Ａ：「是！遵命！」

小惡魔Ｂ：「請您讓我回去吧...」

姊姊惡魔看來還好，但妹妹惡魔似乎有點麻煩啊。

盧德：「總而言之，我希望你們為我工作，協助我建設及經營這個地下城。如你們所見，現在只是個不起眼的岩洞而已，但有了你們的加入，我相信我們的生意...咳，地下城的戰力一定可以蒸蒸日上！」

小惡魔Ａ：「喔喔—！請務必讓我加入！」

小惡魔Ｂ：「很辛苦啊...」

盧德：「妹妹惡魔，你不用擔心。我身為雇主當然會給予你們相應的回報。例如這位難陀，作為工作的報酬，我保證他可以盡情吃到心目中的美食。對吧？」

難陀：「嗯？噢，是啊。這小子人很好，我敢以龍王之名保證。」

盧德：「此外，我還會和你們簽訂平等的勞動合約。週休二日、有薪假期、伙食供應不在話下。你們意下如何？」

小惡魔Ａ：「勞動...合約？」

小惡魔Ｂ：「誒...誒？」

怎麼了？應該是相當吸引的條件才對啊。

難陀：「唉...讓專業的來。」

難陀跳到我的肩膀上。

難陀：「汝等靜聽！我主之城雖未具名，但有能創造萬物的魔王盧德，以及守護萬物的本龍王在，終有一天必將威震天下。屆時我等大可隨心所欲，勞動與否隨便你。」

小惡魔Ｂ：「意思是...到時候...就可以不工作？」

難陀：「那是自然。畢竟若你此刻加入我軍，便是元老中的元老。可沒人能指責你不工作呢。」

小惡魔Ｂ：「那，那麼...要多久...才可以不工作呢？」

難陀：「這個嘛。說得也是...嗯...十年！十年內我等要建立名副其實、勢傾天下的魔物之國！」

等等！甚麼？

小惡魔Ｂ：「只是十年的話，倒是很快...那麼...我、我願意加入！」

小惡魔Ａ：「我也願意的說～！」

難陀：「很好！我會好好指導你們的！哇哈哈！搞定啦！盧德！」

看來是沒打算問我意見呢。搞定個頭啊。

十年嗎...對現在的我來說雖然漫長，但不覺得足夠建立起國家啊。

話說回來，這群小傢伙為甚麼個個都一副壯志未酬的樣子啊。我只是想平安的活下去啊。

嘛，至少先解決了眼前的問題。

小惡魔Ａ：「以後請多多指教！主人！龍王大人！」

小惡魔Ｂ：「我也...多多指教...」

盧德：「嗯，請多指教。」

總之，部下增加了。

第七節完

第八節需要花多D時間準備，預定星期六晚出

加油樓主！

多謝日日狂推

個頭開得幾正,支持

幾正 留名支持

請留意更新

想問黑白惡魔，邊隻係家姐

黑係家姐

不過聽晚會夜D先出到，請期待

睇個開頭 仲以為係必勝迷宮經營方法
睇多節就覺得好幾本混合咁
得閒再追 利申:鍾意迷宮 經營

必勝我意識到佢其實係後宮番之後就棄咗
其他仲有好多我都未得閒睇
多謝支持

有文未

慢慢等多陣

支持！日日F5都㩒爛

LM

久等

—————————————————————
序章 我成為了地下城經營者

第八節 賜名

為人取名字是一種輕便的，小規模的創造。

—— 張愛玲

盧德：「那麼，首先決定稱呼吧。你們有名字嗎？」

小惡魔Ａ：「沒有的說！」

小惡魔Ｂ：「我也沒有。」

難陀：「果然。和當初的我們一樣呢。」

盧德：「那照樣由我來取名吧。我想想...」

小惡魔Ａ：「咦！是賜名儀式嗎！？等、等一下！」

小惡魔Ｂ：「咦～這麼突然...」

對惡魔來說，起名是相當正式的行為嗎？明明難陀的名字我都是隨便取。

只見兩個小惡魔念念有詞，不知道在準備甚麼。我就趁機思索一下。

惡魔的名字嗎。

雖然可以很中二又方便的用七十二柱來命名，但未免又太俗套。這世上的七十二柱已經夠多了。

說起來，難陀這個名字的來源——佛教，也有「魔」的概念呢。然而和這兩隻吉祥物的模樣又太格格不入。況且，這世上的第六天已經夠多了。

那乾脆從外表印象入手吧？

小黑、小白...哇不行，這世上的小黑小白已經夠多了。

角呢？

他們長有形狀相異的角。對了，靈感來了。

黑色小惡魔擁有長條扭紋的角，看上去挺像伊蘭羚羊（Eland）。

就叫「伊蘭」。

白色小惡魔則是接近大角羊...白大角羊（Dalli）...

就叫「達莉」。

感覺很不錯，聽上去也順耳，又易記。

決定了！正當我興高采烈地回過頭來，想為他們分配名字時——

兩個圓滾滾的物體消失了。

難陀：「喔，總算思考結束了嗎。你錯過有意思的畫面了喔？」

取而代之的是兩名身穿長裙的女孩。

小惡魔Ａ：「久等了，因為是一生唯一的命名儀式，所以我們得換上正裝！」

小惡魔Ｂ：「嗚...好不習慣。」

換裝是會連外形都如此徹底改變的嗎？

話說長裙都碰到地面了喔？這才剛淹完水喔？這下很難清洗啊，真是的...

不，先別想這些有的沒的。

盧德：「你們是...變身了嗎？變換形態？」

小惡魔Ａ：「嗯？只是換裝喔？」

小惡魔Ｂ：「換裝。」

盧德：「這，這樣嗎。這襲長裙是...哪來的？」

小惡魔Ａ：「是通過魔力建構的！」

喔～這樣就不用擔心難以清洗的問題了...不，都說了別想這個！

話說換裝的過程超在意啊！我到底錯過甚麼了啊，難陀。

盧德：「好的，我明白了。那麼現在就正式授予你們名稱。」

小惡魔Ａ＆Ｂ：「榮幸之至！」

盧德：「黑惡魔，你以後的名字是伊蘭。」

伊蘭：「伊蘭...我會珍惜這個名字的！十分感謝主人的賜名！」

盧德：「白惡魔，你的名字則是達莉。」

達莉：「十分...感謝。達莉...」

盧德：「伊蘭和達莉，從今往後你們就是我魔王盧德的眷屬！你們將為我工作，相應的你們可獲得一切所需。」

伊蘭：「我願意鞠躬盡瘁，死而後已！主人！」

達莉：「我也會盡力...主人。」

盧德：「好啦，下個問題就是稱呼了。你們不用叫我主人，我沒有這方面的興趣。」

伊蘭：「誒！怎可以...那，魔王大人？」

盧德：「嗯～還是很微妙呢。」

達莉：「主公...？」

盧德：「我不太想要這種威壓感過強的稱謂呢...容我考慮下喔。」

雖然我已經接受了「魔王」這個定位，但我只是把它當作種族來看待。要成為真正意義上的「王」，對我來說未免是過重的負擔啊。

當然，姑且作為一個造物主，我也準備好領導著她們排除萬難；但不是以王的身分，而是一個領導者——

就是這個。

盧德：「叫我社長。」

伊蘭：「社長...？好的！遵命！社長！」

達莉：「是，社長大人。」

難陀：「社長啊，還真有你的作風呢。那麼，你們可以稱呼我顧問！哇哈哈！」

我可不記得你建立過甚麼足以被稱為顧問的建樹啊，難陀。

總之，把現代企業架構的概念應用於地下城經營，搞不好還挺有趣的。視乎伊蘭和達莉的能力，未來也可以給她們特別的職銜吧。

星期一會完埋ch.8同畫伊蘭+達莉

有趣有趣

唔通盧德轉身前係科學家

否

樓主有無睇過《成為魔王的方法》？ 呢篇都好有嗰種經營地下城既感覺

有啊，但其實佢除咗屌囡之外真係有好好經營咩

仲會有圖

因為一開始開左外掛，所以可以屌住囡咁掛機

所以係頭嗰一段until四個冒險者先好睇

說到這個，我隨即發動了解析鑒定。

解析鑒定
名稱：伊蘭
種族：小惡魔
生命：20 / 20
體力：20 / 20
魔力：200 / 200
敏捷：20 / 20
攻撃：20 / 20
魔攻：20 / 20
抵抗：20 / 20
魔抗：20 / 20
固有技能：低階魔物召喚 迷宮創造 小惡魔LV1
魔法技能：無
特殊技能：雙星
簡介：為輔助魔王而生的雙子星。

另外，達莉的鑒定結果是一樣的。約定俗成地吐槽吧。

她們的能力值分配和我是異曲同工，感覺就是被人隨便給一堆數字。不過我最看重的魔力倒是比難陀還要高。

加上她們擁有最關鍵的魔物召喚以及迷宮創造能力，這才是最重要的。

伊蘭：「社長，我們的能力沒問題吧？」

達莉：「該、該不會不合社長大人的心意吧...」

盧德：「沒有這回事，你們的能力正是我需要的，沒必要多想。那麼，現在來分工，都聽清楚囉。」

伊蘭＆達莉：「是！」

盧德：「伊蘭、達莉，我希望你們主力負責迷宮擴張。你們稍後在地下城走一圈，先理解其構造。基本上是通道、房間、通道、房間這樣的模式，你們只需模仿便可。」

伊蘭：「好的！我明白了！」

達莉：「呃...房間是...」

盧德：「嘛，也不用太緊張，可以先嘗試了再說。我們的KPI...咳、目標是，魔物的生存空間。只要確保這個就可以了，其餘問題其實不用太在意。可以嗎？」

伊蘭：「好的！！我明白了！！」

達莉：「我會...努力。」

盧德：「至於魔物方面，我看到你們擁有低階魔物召喚這個技能，請先不要使用。集中把魔力用來建設迷宮，若有需要我就會請你們協助召喚魔物。沒問題吧？」

伊蘭：「好的！！！我明白了！！！」

達莉：「沒問題。」

難陀：「黑丫頭，老子耳朵快破了啊！小聲點！」

伊蘭：「知道，龍王大人！」

感謝支援！難陀！

如此樂於接收指令是很好啦，但拜託別在密閉空間裡元氣大爆發啊。

話說黑丫頭！？這麼快就建立起威嚴嗎，這位龍王（笑）。

按這命名法的話達莉是——

難陀：「還有，白丫頭，停止瑟瑟發抖吧！縱使何等麻煩出現，本龍在此，何懼之有！」

達莉：「啊、呃...是的。」

果然啊。

達莉散發出來的消極氣息雖然令人在意，但由另外兩個氣勢十足的傢伙來引領的話，還是不用太擔心。

盧德：「對，有麻煩的話除了詢問我，也可以向這位顧問（自稱）請教。好了，難陀，我希望你負責增加魔物數量。具體方法應該不用多說了吧？」

難陀：「噢，當然。就像複製小老鼠一樣吧？」

盧德：「沒錯。但需注意，必須以植物、食草動物、食肉動物的順序來創造，並且植物永遠最多，食肉動物永遠最少。要說為甚麼的話...嗯...怎麼說呢...」

難陀：「沒問題，我相信你的判斷。」

盧德：「很好。伊蘭和達莉擴張空間，難陀填滿空間；而我的工作，則是召喚新的魔物，逐步建立完整的生態環境。對上述分工，各位有沒有疑問？」

伊蘭：「沒有！」

達莉：「我...呃、也沒有...」

難陀：「無異議。」

盧德：「呼，那就好...那麼...我先休息一下喔...」

我像一台斷電的機械，重重跌在地上。

到極限了啦——

伊蘭＆達莉：「誒！？」

難陀：「哈，又來了。別在意，這小子很愛睡覺，睡飽了就會醒啦。」

你怎麼這樣憑空污人清白啊？我可是強忍著睡意硬是完成了分工耶？

唉，算了。

好懷念的感覺啊。

第八節完
今次挑戰畫角色，唔知大家覺得點
btw佢地兩個係無眼的

星期三晚繼續

覺得幾好 但等你出文難過等到真普選

幾可愛呀

無眼但係白色個隻喊緊

妹妹好得意

會唔會係姐姐俾哂D野妹妹做所以先咁唔想工作?

之後會加速

邪教

戈兩行其實係類似花紋

NO，姐姐好中意工作

希望keep得住

遲下出多D人名之後會集中解說

今日有文？

係, 今晚出

序章 我成為了地下城經營者

第九節 小惡魔及龍（笑）的傑作

三裨將雖可能勝過諸葛亮，但切記，裨將身為裨將是有理由的。

我做了個紅蓮之夢。

他就在我身旁叫喊著。

那個不是我——

誰都不是的——過去之人。

我再次在地下城醒來了。

剛開始還在想「搞不好多睡幾次就會有一次在原來世界醒來」，我看還是放棄這種不切實際的想法吧。

這魔王，看來是避不了。

這一次，倒不是由難陀叫醒我，四下無人。

又是陌生的天花...不對，這是哪啊？

怎麼我每次睡醒都認不出周圍環境呢？我睡了多久啊？我是睡公主還是沉睡小五郎？

我現正在一個小房間的床上。

說是「床」，其實就是一塊岩石而已，睡硬床也要有個譜啊。

除了石床，這裡似乎空空如也。嗯，這就對了，如其把精神浪費在裝潢上，還不如努力建構生態環境——

「嗶啵！」

我踩到了甚麼。

盧德：「哇啊啊對不起！」

千萬不要是難陀的尾巴！

嗯...？可是他不會發出「嗶啵」這種奇怪聲音吧？如果是「嘶嘶」倒是會...

「嗶啵啵～」

一隻黑色的不明球狀生物。

看上去有點像迷你版的小惡魔。

你誰啊？我可沒見過你啊。

「嗶啵嗶啵。」

看來是想我跟著它走的樣子。嘛，反正我也打算到處看看。

目前地城構造，左上為盧德醒來之處

房間外是一條小通道，共連接４個小房間。喔～這樣啊。想法還挺有趣嘛。

神秘生物一邊飄浮、一邊嗶啵嗶啵的叫，引領我沿著通道走，拐彎數次後景色也沒有太大改變。結果整條路存在著多達１４個小房間，嗯？製作這麼多幹甚麼啊。

腦海中浮現難陀那自信的臉容。大概是「反正軍力是會擴充，總之先多做幾個房間！」之類吧。

「嗶啵啵～」

來到一個大廳。這裡同樣有數塊大小不一的岩石，我猜是桌椅。雖然是純天然材料，但坐下去還算可以吧。

我懂我懂，會議室吧？還真了解我的心思啊。

大廳共有４個出入口，其中一個通往剛才的「員工宿舍」，另外３個...呃！？

有一條通道被一棵巨大的晶塔甘藍封住，還有人在其表面刻下了「禁止進入」的字樣。

...哈？

那些傢伙趁我睡眠期間都搞了甚麼啊！

仔細聽，被封住的通道還傳出低沉的呼叫聲，超在意啊喂！等會找到他們再要求解釋吧。

餘下兩條通道，其中一條是空曠的死胡同，另一條就是出口了吧？

終於我回到了熟識的地方，或者說有心理陰影的地方吧——水池房間。植物增生後，現在用「沼澤」來形容此處會較適合。

不過呢，還是沒看見那三個小小的身影。除而代之的是，更多的不明生物。

「嗶啵！」
「嗶啵啵～」
「嗶嗶啵。」

這些小東西又帶著我通過十字路，在一個洞頂相當高的新區域中，我終於和部下們會合。

「嗶啵嗶啵！」

伊蘭：「球球辛苦了～啊！社長！早上好！」

達莉：「早，早上好！」

難陀：「喲，小子，嚇到了吧？」

盧德：「哈，一點點啦。各位早安。大家的工作成果我剛才已經看到了，老實說超出了我的預想，真的十分感謝。希望以後可以繼續齊心協力，為公司、咳、為地下城打拼！」

伊蘭：「十分感謝您的稱讚！使魔伊蘭必定為了地下城粉身碎骨！」

達莉：「我...我不值得社長大人這樣稱讚...」

難陀：「你也差不多該放鬆點了吧，白丫頭。好啦，睡公主喲，聽聽本顧問的報告吧。」

盧德：「好啊...誰是睡公主啊！」

魔王、使魔兩名、龍王（笑）一隻、稱為「球球」的不明生物一大堆、以及不知為何也跟著走的數隻小鼠，就這樣在地城走了一圈，難陀在途中興高采烈地一一介紹。

顯然，地城的規模增長比我預想中快得多。而這正是歸功於「球球」，正式名稱似乎是「球狀子魔」，屬於使魔的一種。

它們是由伊蘭及達莉召喚出來的「使魔的使魔」。

於是我的輩分一下子又上升，已經是爺爺（？）了。

伊蘭對此的說法是「這很平常啊」，該不會還能有「使魔的使魔的使魔」吧！？Inception？

球狀子魔可以吸收四周的魔力，集中後為其主人補充。

簡單的說，行動電源？

雖然這樣形容可能有點失禮，但它們似乎不能算是魔物，鑒定也毫無反應。

此外，難陀也借用了它們的力量，大幅提升了魔力回復速率，簡直是居家旅行必備。

總之我也先稱呼它們為「球球」吧。

「員工宿舍區」是由難陀監修、伊蘭建造。結構分明，井然有序，除了滿意沒甚麼好說的。

根據難陀的報告，只要命令足夠清晰，伊蘭的執行力相當高；但反過來說，沒有指令的話則會有意想不到的事情發生（大暴走），高度達３０米的新區域就是指令準確率不足的結果。

不過，我對這巍峨峭立的新區域倒是很喜歡。這下可以嘗試種植一些樹木了。

另一方面，達莉的手筆則展示出自由及不規則。目前正在成形的迷宮區正是她的作品。

雖然她本人認為這結果顯示其能力不足，但我和難陀一致認為這也是種才能。畢竟，沒有錯綜複雜的路線，可不能叫地下城啊。

星期五晚會完埋第九節

可能遲下補圖
佢心理上仲係人
同埋魔王不屬於不死族

推一推

我都自推

樓主究竟有咩唔識

F5........
除左「成為魔王的方法」外，我仲諗起「哥布林殺手」⋯⋯⋯

好多野

我亦有參考哥布林殺手嘅真實感

...不過。

也不是所有事情都能照單全收。

盧德：「誰能解釋一下，這個禁止進入是甚麼？」

伊蘭：「這！這個是～」

達莉：「呃...那個...」

難陀：「...（迴避視線）」

盧德：「我不會生氣啦。你們到底藏起了甚麼東西啊？」

伊蘭：「龍王大人！」

達莉：「顧問...請你...」

難陀：「好啦好啦！盧德！和她們無關，這是我的責任！就由我一個人承擔吧！」

盧德：「等等，都放輕鬆點，只要解釋清楚情況，然後大家一起想法解決就好啦。」

伊蘭：「那麼...是這樣的，龍王大人說想要一位龍妃。」

達莉：「所以...他就嘗試用自身做素材來連繫召喚...」

難陀：「就是這樣！怎麼！想要一個伴侶的想法很奇怪嗎！」

盧德：「龍妃...噗！...咳、抱歉，我理解你的想法，但下次還是先和我商量吧。然後呢？龍妃（笑）在哪裡？」

伊蘭：「裡面那隻就是！」

難陀：「否！那東西才不是老子的龍妃！唉...那魔物剛被召喚就四處橫衝直撞，我們可是費了九牛二虎之力才總算把牠關在這啊。」

盧德：「關在裡面...？等下，裡頭有食物嗎？」

伊蘭：「這個嘛～」

達莉：「嗚，那個...」

難陀：「...並沒有。」

盧德：「啊～這可不行啊！馬上把牠放出來！」

伊蘭：「可是社長大人！這樣牠又會到處暴走啊！」

盧德：「沒事，我來處理。」

達莉：「社、社長大人...！」

難陀：「既然你這樣說...準備好！」

雖然是會好好工作，但看來都是不監督著就會大暴走的類型呢。總覺得有種懷念感油然而生。

不過，雖然不清楚那魔物有多麼凶惡，但以三個小小的身體去應付，也應該是盡力了吧。

這次就不責怪他們了。由我解決就好。

難陀用火炎吐息點燃了作為「門」的晶塔甘藍，對面的吼聲隨即噪動。

大部份動物都害怕火和煙。另一方面，這點對我們來說也是一樣。

結果在一瞬之間可明瞭。

晶塔燒卻，煙霧消散，收不了酷熱和濃煙而直奔而來的巨獸是——

一頭兩米高的劍龍。

這還真不是龍妃...不是說這個的時候！

伊蘭：「來來來啦！」

難陀：「盧德，當心！這傢伙的衝撃很強！」

達莉：「嗚哇哇！」

伊蘭：「請快逃啊！主人！」

難陀：「喂！小子！你還站著幹甚麼！」

達莉：「嗚哇哇哇！」

伊蘭：「主人——！誒？」

難陀：「停下了！？你——」

達莉：「樹葉...？」

盧德：「是蕨類。恐龍可不吃草，這裡根本沒有牠能吃的食物，才會餓到暴走吧。看，現在不是很乖巧嗎？」

伊蘭：「居然在一瞬間就看穿了嗎！真不愧是主、社長！」

難陀：「而且還能在那種情況下做到快速召喚。嘛，不愧是你呢。」

達莉：「太好了...這孩子...很餓的樣子。」

對於稱讚我不太在意。我倒是覺得，不能做到這種程度的話，可不好意思稱為「魔王」呢。

劍龍狼吞虎嚥著，雖然剛才氣勢十足地突進，但我看出牠實際上非常虛弱，活像一只被遺棄的小貓。

突然就來到一個陌生的地方，被從未見過的生物包圍，陷入混亂也是理所當然吧。

無論如何，先好好安置牠再說。

用牠最愛的蕨類作誘導，總算把劍龍安置在擴展中的新區。從體型來看，這隻恐龍很可能還會繼續長大，因此還是待在開放空間比較好吧。

我為牠召喚了兩種蕨類，也順便擴張一下植物多樣性。這樣發展下去的話，搞不好可以造個侏羅紀公園呢。

解析鑒定
種族：東方火龍骨
能力解析不適用
技能解析不適用
簡介：
典型岩生型紅蕨，主要為熱帶品種。

解析鑒定
種族：丹頂龍骨風
能力解析不適用
技能解析不適用
簡介：
此品種之主幹可長至15米以上。枝節堅硬、多刺、偏紅，由啡紅的甲骨覆蓋。

順帶一提，劍龍的鑒定結果是這樣的。

解析鑒定（註二）
種族：狹臉劍龍
生命：1902 / 3450
體力：1257 / 2935
魔力：0 / 0
敏捷：245 / 245
攻撃：1368 / 1368
魔攻：0 / 0
抵抗：2586 / 2586
魔抗：0 / 0
技能解析不適用
簡介：
數據錯誤

驟眼一看數值高得嚇人，但某程度上也是理所當然吧。雖說是虛弱狀態，但始終是身高兩米的恐龍，物理上完全可以秒殺我們所有人。

這麼一想，這三個小傢伙居然有辦法把牠困住，還真是壯舉啊。

考慮到這龐然大物的食量，加上希望盡快讓牠回復健康，我對分工做了調整：難陀專心於增加植物，伊蘭改為負責小型魔物的創造，而達莉則繼續自由地規劃迷宮。

同時，我為自己定下了「只能把魔力用到一半」的規則，以防止再次成為睡公主，每次醒來都彷如隔世。

計劃一直都有，但事情總是不順利啊。經營地下城果然沒有想像中那麼簡單啊——

雖然如此抱怨，但還是有值得高興的事。

今天發現，劍龍是可以後肢站立的（註二）。

註一：鑒定圖中為預計中完全成長後的體型
註二：在考古學中，劍龍能否以後肢站立是未解決問題

第九節完
下一篇會係星期一出，請期待

順帶一提，今次兩種植物個名都唔係我吹出嚟，現實中真係有唔少以龍骨為名嘅蕨類

好
耐心等待

好似睇 緊博物誌

準備加速

覺得好睇就得

佢確實識好多古古怪怪嘅知識

自推

屌live咗

加速！

暗地裡加速緊

新讀者留名 好似幾吸引

會唔會整啲鳥類出嚟啊 利申好意雀仔

請多多關注
一定會有

幾時有文呀

支毒持
寫得好好睇
自己都好鍾意睇種田類既文，又有諗過寫但係成日都冇心機
所以樓主要加油

聽晚

感謝
第一步可以定咗個題材先?

Live
加油巴打，唔好爛尾

好正 樓主加油
慢慢出都無問題 最緊要唔好爛尾

後宮作品太多
同埋真正嘅甜係需要慢慢鋪排

好好睇 樓主加油

今日更新嘅係第9.5節
雖然係外傳性質，但本節非常重要，請唔好飛咗佢

———————————————————————————

序章 我成為了地下城經營者

第九點五節 魔王會議

戰略調查局－特別情報部－文檔分析組－魔領針對小組

文檔名： 魔王會議（本名缺失）
文檔編號： 二十五號
撰寫日期： 不明
建立日期： 天元 一五一二年 七月 三十六日
撰寫者： 不明
建立者： 一一五號
回收者： 魔領探索第二小隊
轉譯者： 自動轉譯

轉譯完成。
發現０項錯誤。

瑪瑪吉：「嗯哼哼～♪ 是誰住在深海的阿拿拿裡～♪ 是可愛又迷人的大海怪～♪ 瑪瑪吉！登場！」

波旬： 「安。」

司雲： 「貴安喔。」

迦樓羅：「吵死了。」

瑪瑪吉：「嗚咿——！迦樓羅醬今天也好可愛！我蹭～～！」

迦樓羅：「別、別過來！」

司雲： 「還是一如既往的偏心呢。不來誇讚一下本宮嗎？」

瑪瑪吉：「好的！白雪阿姨今天也很漂亮！」

司雲： 「...不想活了吧？」

瑪瑪吉：「啊哈哈！開玩笑啦！大～姐～姐♪」

司雲： 「哼，小妮子...」

瑪瑪吉：「老爺子的鬍鬚也還是那麼帥氣呢。」

波旬： 「...謝。」

瑪瑪吉：「嗯～哼？老大和滅蝕姐還沒到嗎？」

司雲： 「怎麼可能，他們才不會比你遲呢。在裡頭密談中啦。」

瑪瑪吉：「密談！？好可疑～！他們應該沒有那種關係吧？」

迦樓羅：「玩笑開太多就不好笑了，白痴海底宅。」

瑪瑪吉：「本小姐才不是白．痴．海．底．宅！」

波旬： 「壓靜！立肅坐！」

瑪瑪吉：「是是～老爺子不要生氣喔～」

迦樓羅：「抱歉，波旬閣下...」

拉麥： 「好了好了，友好的情感交流先到此為止吧。」

滅蝕： 「既然人齊，馬上開始吧。」

瑪瑪吉：「老大！滅蝕姐！好久沒見～♪」

拉麥： 「好久沒見，瑪瑪吉小姐。」

滅蝕： 「好久沒...唉...可以開始了沒有？」

拉麥： 「寒喧足夠了，直接進入正題吧。相信各位已知悉，本次召開緊急會議，是為了討論出現在太初迷宮的新魔王——盧德。首先——」

瑪瑪吉：「甚麼甚麼！有新魔王！？」

眾人： 「瑪瑪吉...」

拉麥： 「瑪瑪吉小姐，你有好好閱讀信件嗎？」

瑪瑪吉：「信件...？誒嘻～」

迦樓羅：「不是誒嘻吧！白痴！」

拉麥： 「好了好了，那就由本人從頭說明吧。滅蝕小姐，拜託一下。」

滅蝕： 「好的。」

拉麥： 「如大家所知，自神話戰爭以來，太初迷宮從未發生過任何變化。然而就在日前，隨著一次影響顯著的脈動，我們監測到新魔王的誕生。地點正好在太初迷宮上方，是史無前例地接近地表的位置。」

司雲： 「關於這個，其實本宮有個疑問。」

拉麥： 「請說，司雲女士。」

司雲： 「那個真的是魔王嗎？高階魔人的可能性呢？」

拉麥： 「千真萬確。滅蝕小姐已經再三確認，靈格毫無疑問是魔王水平，加上其能力...各位看過後就會明白。」

滅蝕： 「正確。這位魔王確實與神器互連，且擁有驚人的潛在魔力。」

司雲： 「可是，這種時候才出現新魔王啊...本宮有很壞的預感喔。」

拉麥： 「正如你所言。波旬閣下，以你的經驗，你認為他靠自力來到此世的可能性是？」

波旬： 「...無道可行。飛升之法者，早不可現。」

拉麥： 「那麼，只能認為是九蓮寶燈的自主召喚嗎。」

司雲： 「等等，如果是遺燈呢？」

拉麥： 「遺燈不可能召喚魔王。對吧，迦樓羅？」

迦樓羅：「沒錯。」

司雲： 「好吧，本宮相信兩位的判斷。」

拉麥： 「感謝你的理解。那麼...是，瑪瑪吉小姐，你想發言嗎？」

瑪瑪吉：「那個...你們從剛才開始都在說些甚麼啊？」

眾人： 「瑪瑪吉...」

瑪瑪吉：「甚、甚麼啦！難道只有人家聽不懂嗎！」

拉麥： 「好吧，別在意了，其實這些也不是本次會議的重點。各位，請準備好手上的錄像。很幸運地，我們對事件的監測非常完整。那麼，滅蝕小姐。」

滅蝕： 「預備，五、四、三、二、一，開始。」

拉麥： 「各位請看。這個人物，就是被召喚的新生魔王，名為盧德。」

司雲： 「這不就是個人類嗎？」

拉麥： 「我再強調一次，他毫無疑問是魔王。」

瑪瑪吉：「誒～看起來超弱的樣子（笑）」

迦樓羅：「...醒過來了。」

瑪瑪吉：「他在做甚麼啊？跳舞？」

滅蝕： 「是在確認四周的環境吧。也就是說，這個人在此時還不會魔力視。」

司雲： 「果然很奇怪啊。魔力視難道還要特地去學嗎？」

滅蝕： 「這代表他可能是從異界被召喚而來。不論如何，他是與我等皆不同的異類。」

迦樓羅：「...在自言自語。」

拉麥： 「是的，請注意，他此時進行了首次召喚。並且，這個召喚儀式的類型，是所謂的幻想召喚。」

司雲： 「居然是幻想召喚！？就是傳說中的...？」

迦樓羅：「...破壞神的力量。怎麼會...！」

瑪瑪吉：「呃、我知道那個！那個～就是按想像創造全新的生命吧？」

拉麥： 「很高興你總算跟上節奏了，是的，你說得沒錯。」

滅蝕： 「此時他耗盡了魔力，暈倒了。令人費解的是，在他失去意識後，召喚還是自主完成了。是能夠無意識發動魔法？抑或此人的魔法有著自動性？暫時不足以判斷。」

司雲： 「真是令人感興趣呢。話說，他召喚出來的這隻小東西是甚麼？」

瑪瑪吉：「我也想知道！長得挺可愛的，但我從沒見過呢。」

拉麥： 「你們不知道是正常的。這魔物就是所謂的龍。」

司雲： 「不會吧！？這就是傳說中的...這小老鼠般的生物？」

瑪瑪吉：「嗚哇哈哈哈哈！」

波旬： 「...莫笑。龍者，形貌各異。」

滅蝕： 「我和拉麥可以肯定的告訴你，這就是龍。我們可都親眼見過。」

司雲： 「確實呢。那麼本宮就接受這小東西是龍的事實吧。」

瑪瑪吉：「他、他在咬那個人誒（笑）」

滅蝕： 「應該是想叫醒主人吧，但他足足睡了三天，所以這裡我跳過了...請看，他醒來了。」

司雲： 「喔～還會說話呢。這是何種語言？」

拉麥： 「雖然不清楚名稱，但這種語言...正是破壞神所使用的語言。」

迦樓羅：「...果然如此！可恨的破壞神！拉麥！快點——」

拉麥： 「我希望不要妄下判斷，這個人並非破壞神，這點是肯定的。」

司雲： 「但既然說著同一種語言，肯定是同族吧？」

拉麥： 「很有可能，這將是我們之後的調查重心之一。另外，雖然無法理解其語言，但綜合整個錄像的話，可以推測他們此時正在互相取名。那條龍的名字是難陀，而新魔王的名字是盧德。」

瑪瑪吉：「難陀...沒聽過的名字呢。」

迦樓羅：「那只是因為你孤陋寡聞吧。」

瑪瑪吉：「嗚！我脆弱的心靈！」

波旬： 「難陀...異界之名也。」

迦樓羅：「是個令人懷念的名字啊。這下和破壞神脫不了關係吧？嗯？」

拉麥： 「我們絕對會調查清楚，請先相信我們，迦樓羅小姐。」

迦樓羅：「...好吧。」

今晚就咁先
9.5節太長，星期三晚繼續

咩都未做就已經俾人監視

開局難

要等到星期三 同overlord 作者一樣 好遲

巴打會唔會係第一次寫
點解可以寫得咁正
有圖真係低正皮

輕小說界充滿左多女無內涵既邪道
賣肉賣女角, sell後官
每每想到其實都係一個毒撚阿叔寫出黎
就想作噁
今日拜讀 簡直如沐春風
基於現實的考慮 令作品更落地 寫實
除左出得慢之外真係無野好挑剔

一開始就俾人監視,有人救都好合理

呢份工唔容易

最近想儲番D文，力求加速

好正常吧?
不過佢被人監視同比人救又係兩回事

巴打過獎
真正小說的話係第一次寫
其實賣肉先係王道，我呢種先至叫邪道
但你地中意睇就得

新讀者留名
睇完之後忍唔住去steam download返dungeon 3嚟玩

Push

每次睇完文都要開機玩兩場勇者別囂張

出文未呀Ching

咁誇張

受寵若驚

請期待聽晚

繼續出
今集其實考你記唔記得劇情，如果有Ｄ混亂，不妨搵番相應橋段復習

———————————————————————

司雲： 「好了，本宮覺得交給拉麥是不會有問題的啦。回到錄像內容上...魔王的名字是盧德嗎。」

瑪瑪吉：「這名字倒是很普通呢。聽起來像普通村民般的普通（笑）」

滅蝕： 「確定名稱後，魔王盧德進行了下一次召喚。」

瑪瑪吉：「噗哈哈哈！這傢伙沒問題吧？」

司雲： 「這...這羞恥的姿勢是怎麼回事？」

拉麥： 「魔王盧德似乎在召喚時，必須擺出這個架式。是異界的習慣也說不定。」

滅蝕： 「他召喚出了一種騎士蜂幼蟲。我成功地轉移到其中一隻身上，因此接下來的錄像更清晰了。」

瑪瑪吉：「喔喔！不愧是滅蝕姐！」

滅蝕： 「運氣好而已。這位魔王大概專注於測試自己的力量，才沒有發現我的介入吧。接下來要注意，那條龍亦同樣擁有召喚能力。」

司雲： 「魔王等級的使魔嗎？明明和蟲子差不多大小，真是不可貌相啊。」

滅蝕： 「確實是很令人驚訝。要是這樣的魔獸持續增加，恐怕會重演一次神話戰爭吧。」

拉麥： 「可能的確是這樣，但我們該慶幸的是，這位魔王並沒有發現自己的力量，也沒有滅世的打算。」

迦樓羅：「為甚麼如此肯定！？難道不應該趁他變成下一個破壞神之前，將其徹底消滅嗎！？現在馬上——」

拉麥： 「迦樓羅小姐。請你先看下去吧。我完全理解你的心情，但也請不要被個人感情影響判斷。」

迦樓羅：「...看在你的份上...好。我先冷靜一下。」

瑪瑪吉：「嗯哼！生氣的迦樓羅醬也好可愛！我蹭～～！」

迦樓羅：「都、都說了別過來！我不生氣了啦！」

瑪瑪吉：「誒嘻嘻～嗯？他們在打架嗎？」

司雲： 「突然用火攻撃主人呢。下克上嗎？」

滅蝕： 「聽起來是在爭吵甚麼，我個人推測他們是在爭奪迷宮的統治權。最終這位盧德似乎成功讓那凶惡的龍臣服了，便接著進行創造。」

司雲： 「迷宮創造和植物創造嗎。嗯？怎麼暈過去了？」

拉麥： 「很可能是耗盡魔力。以此推斷，他的魔力量和我等相比可說是微不足道，能構成的威脅是有限的。希望各位把此事實納入考慮。」

滅蝕： 「當然，無法解釋的謎團還是很多。這時他又昏睡了三天，我再次跳過了。...請看，醒來後他便繼續著手創造迷宮了。接下來，又召喚了一種植物。」

瑪瑪吉：「閃閃亮亮的好漂亮～像海底水晶一樣！這是甚麼草嗎？」

司雲： 「先別說瑪瑪吉，本宮也未曾見識此等美麗、如寶石般閃爍的植物啊。」

滅蝕： 「它叫作紫琉璃竺。這種植物以及剛才的永夜橘，都已經滅絕了。」

司雲： 「咦？」

瑪瑪吉：「真的嗎！?」

迦樓羅：「...千真萬確喔。當年我還挺喜歡吃永夜橘果呢...雖然已經忘記那味道了。」

拉麥： 「各位魔王，相信大家已經意識到，魔王盧德的這種力量，意味著甚麼——他很有可能正是我等一直在尋找的關鍵人物。」

迦樓羅：「但也有可能，是我等一直在恐懼的災厄吧？」

滅蝕： 「無法否認。現在沒人知道這種力量的底限，如果連神話魔獸都能召喚的話，他將是這萬年來最凶的降臨神。」

司雲： 「果真屬實的話，可就不能坐以待斃了呢。」

拉麥： 「可是！各位，這是一體兩面的。他是天賜的祝福，抑或降臨的災禍，本人必須承認這是未知數。因此我等更不應胡亂地作出不負責任的推測，希望各位先靜觀其變。」

迦樓羅：「嗯，道理是明白的。」

司雲： 「嘛，本宮也同意呢。那麼回到魔王盧德的動向...這又是在做甚麼？」

瑪瑪吉：「在狂奔耶（笑）這傢伙沒問題吧（笑）」

拉麥： 「大概是鍛鍊方式的一種吧？」

司雲： 「可是，魔王在在自己的迷宮狂奔這種事...抱歉，本宮也笑出來了（笑）」

滅蝕： 「接下來稍微跳過吧，那之後又進行了一次召喚，創造出十數隻小型鼠。出於不明原因，隨後魔王和龍又陷入了爭吵。」

瑪瑪吉：「我知道！是那個吧！是在爭論誰先開吃！」

迦樓羅：「你以為每個人都像你那麼貪吃喔。」

瑪瑪吉：「可是...那些小生物看起來...真的挺好吃嘛...」

司雲： 「本宮認為倒不是沒可能喔？對君主來說，君臣之間強調立場，是維繫王權的重要因素。用餐禮節更是其中的體現。」

瑪瑪吉：「誒～！原來是這樣嗎！不愧是白雪啊...白雪大姐姐！」

司雲： 「看，最終那條龍必須自己召喚自己的食物，看來這是一次成功的王權展示呢。」

滅蝕： 「如果真是這樣，這位魔王還真是個不可小看的人物呢。但我等現在最好別胡亂猜測吧？對吧，拉麥？」

拉麥： 「嗯...就是這樣。真實情況我們很快會查明的。」

滅蝕： 「接下來快進到這個事件。魔王盧德欲召喚清水，卻被突如其來的洪水淹沒了。」

瑪瑪吉：「是阿勃祖！！」

司雲： 「阿勃...甚麼？」

瑪瑪吉：「嗯哼哼～！看來終於輪到本小姐解說了！阿勃祖就是生命之水！是只要放著不管就能產生很多有趣玩意的靈魂之源喔！」

迦樓羅：「你把這個叫作解說嗎？」

瑪瑪吉：「不、不行嗎！」

司雲： 「本宮懂了，其實就是靈魂容器吧？但這麼一來，魔王盧德豈不是擁有復數容器了嗎？」

瑪瑪吉：「嗯～～大概...吧？」

拉麥： 「也不是沒有先例。但不管怎樣，這洪水對魔王盧德來說也是一場意外吧。」

滅蝕： 「和早前相同，他再次在失去意識的狀態下使用魔法，平息了洪水。不幸的是，在這瞬間我的監視收到了嚴重的干涉，錄像到此為止。這是三天前的事，我目前還在嘗試重新連接。」

司雲： 「該不會，魔王盧德已經發現我等的監視吧？」

滅蝕： 「很有可能。」

瑪瑪吉：「誒～～從外表完全看不出來，但還挺厲害的嘛。」

拉麥： 「是時候做總結了，各位魔王。我等已經見識魔王盧德的力量及其行動，他確實是個充滿謎團及隱憂的人物。我作為議長首先作出提議：按兵不動、小心為上，先繼續設法對其進行監視及調查，時機到來前不主動接觸。」

迦樓羅：「我並不同意這個見解。」

拉麥： 「好的，請說明你的意見。」

迦樓羅：「要是那麼擔心的話，直接把他抓起來不就好了。等他認識到自己的力量，可就後悔莫及了。我等有必要、也有義務，把任何可能帶來災厄的禍根，扼殺於搖籃中。」

拉麥： 「我能理解你的想法。那麼，還有沒有其他見解？」

瑪瑪吉：「選我選我！」

拉麥： 「瑪瑪吉小姐...？好的，請說明。」

瑪瑪吉：「直接去找他聊天不行嗎？」

拉麥： 「呃...這和迦樓羅小姐的提議有不同嗎？」

瑪瑪吉：「有啊！迦樓羅醬是想去揍他一頓吧？我是想和他當朋友啊。他看上去還挺好笑的。」

迦樓羅：「...拉麥，這種不正經的意見，也能算作提案嗎？」

瑪瑪吉：「本小姐正經得很！」

拉麥： 「嗯...換個正式點的說法，就是主動建立友好關係吧？這也是個合理的做法。沒有其他提議了吧？」

眾人：「沒有。」

拉麥：「那麼，現在請各位魔王表決。」

9.5節完
一次過出現6名新角色希望唔會令各位混亂
星期五回到正篇，出第10節

下一節好多新圖鑑，快唔嚟

等 寂寞到夜深

live左 好正

原來其他人都係魔王，感覺幾有趣

係第一節推介盧德本書的人吧？但就咁睇佢地的監視只要影像但沒有聲音咁

Exactly
係有聲的

有聲但又聽唔到佢地講咩？係因為班魔王唔識聽人類的語言？

建議重睇前一章

係，佢地聽唔明盧德同難陀講咩的，只能靠估

文呢？

感謝支持，請期待今晚

老實說這本書與其說是自傳，不如說是日記吧？相比起經營秘訣甚麼的，可以了解盧德醬的日常才最吸引吧... 趁本小姐前來襲擊你之前趕快閱讀吧！
------ 魔王．瑪瑪吉

對了，我的推薦可一定要刊載喔？
------ 魔王．瑪瑪吉

??

久等了
希望大家唔討厭紀錄片

——————————————————————

序章 我成為了地下城經營者

第十節 與盧德一起走進地下迷宮（第一季）

先觀察，而後找出問題，這問題就已經解決了一半。

春天到了，又到了動物們交配的季節...

前半句是我瞎說的。地下城裡根本沒有季節這回事；

後半句則是現在進行式。

這幾天，食物量增多、生存空間大幅擴張、對於生物來說基本上只意味著一個結果。

是繁殖的好時機。

於是我和三隻部下現在像生態紀錄片主持人，遊走在狂歡的野性派對之間。

盧德：「看，我發現了甚麼？那是一個黑軍鼠的巢穴。這些勤奮的小動物正在收集大量糧食，為族群即將迎來的出生潮做準備。你們看，黑軍鼠在牠們獨有的獸道中穿梭，那井然有序的行動確實無負其軍隊的名號...」

伊蘭：「那個，社長突然在說甚麼呢？」

盧德：「哈哈，沒甚麼。只是想起以前看過的生態紀錄片，突然想當主持人過過癮。」

難陀：「嗯？這麼說，莫非你的記憶恢復了嗎？」

盧德：「怎麼說呢？這種知識會很容易回想起來，但自傳式記憶則還是空白一片。關於我自己的事彷彿被刻意封印著...糟糕，這麼一想有點恐怖啊。」

難陀：「哈！區區小事吧！老子和丫頭們連記憶都沒有呢！還不是活得好好的？」

伊蘭：「是的！雖然我是沒有過去的使魔，但能在社長底下工作就是我最高的喜悅！」

達莉：「社長大人會准許我休息...我也很開心。」

盧德：「你們安慰人的方法還是那麼微妙啊。總之謝謝。那麼——」

回到一開始的話題。

今天的任務是，確認迷宮的生態現況，視乎魔物的繁殖速度準備相應的協助（食物）。

並且基於我的個人興趣，假裝成生態紀錄片主持人。

盧德：「等一下！停在這裡。再前進就很危險了...看，那是一大群的騎士蜂成蟲，牠們以遲鈍之姿渡過幼年期，如今已經成為行動迅速的飛行者。」

解析鑒定
種族：李氏騎士蜂
生命：2 / 2
體力：4 / 4
魔力：0 / 0
敏捷：6 / 6
攻撃：5 / 5
魔攻：0 / 0
抵抗：6 / 6
魔抗：0 / 0
固有技能：局部硬化LV3
魔法技能：無
特殊技能：無
簡介：棲息於常夏森林的典型騎士蜂品種，擁有細長的刃狀突起物，通稱刀鋒騎士。

伊蘭：「喔喔！這是在打鬥嗎！」

盧德：「你說得沒錯，伊蘭隊員。看來雄性騎士蜂有通過打鬥劃分地盤的習性。看！牠們用銳利如刀刃的前肢互相撞撃。這種打鬥恐怕不會見血，而是作為一種炫耀自身武力的競賽吧。稱作騎士蜂確實恰如其名呢。」

難陀：「怎麼感覺你連說話方式都不一樣了？你是有多喜歡這些蟲子啊。」

盧德：「紀錄片就是這樣的啦！還有，我喜歡我所創造的每一種魔物。」

達莉：「好厲害...我對這些蟲子...有點害怕...」

盧德：「這可得好好習慣喔。我們的地下迷宮肯定是充斥著蟲子呢。」

達莉：「嗚嗚..！」

伊蘭：「真是的！那麼害怕的話，由我負責照顧蟲子就好了吧！」

達莉：「姐、姐姐...！」

難陀：「由本顧問負責也未嘗不可喔？」

盧德：「你只是想偷吃吧，顧問先生。」

難陀：「失禮！老子有好好控制食量的！」

盧德：「開玩笑啦。順帶一提，之前一直在擔心騎士蜂成蟲的食性問題，結果牠們並不進食。換句話說，是屬於那種交配過後就會死的蟲子。」

伊蘭：「咦咦！？」

達莉：「這也太慘了...」

盧德：「對昆蟲來說並不算罕見。搞不好，還會出現幼蟲吞食父母屍體之類的習性喔？」

伊蘭：「社、社長！請不要再說下去了！」

達莉：「我...有點想吐...」

盧德：「咦？啊抱歉！」

難陀：「小子，你該不會很喜歡這種話題吧？」

盧德：「才不是！這些只是單純的生存戰略而已啊。你們也得稍微學學這點知識喔？」

伊蘭：「那麼...我、我會努力的！請社長指導！」

達莉：「如果...不是蟲子...的話...」

盧德：「抱歉了，達莉，我會盡可能替你安排的。但如今我們先再觀察一下吧...啊，那邊又有一場決鬥分出勝負了。每隻雄性騎士蜂都有至少一節樹枝的領域，並通過決鬥擴張勢力。地盤愈大的雄性，愈能得到雌性青睐，牠的後代也能得到更好的生存條件吧...」

達莉：「輸了的雄性...會怎樣？」

盧德：「也不會怎樣。守護著自己小小的地盤，期望會有異性突然看上自己吧。大自然是殘酷的呢...喔！看那邊！那可是珍貴的交尾場面！真想有攝影機啊～！」

難陀：「蟲子的交尾居然會讓你如此興奮喔！？」

盧德：「甚麼啦，別想些奇怪的事。這可是生態觀察的浪漫喔？例如說，身體長有利刃的騎士蜂要如何安全地交尾？會有這種疑問吧。」

難陀：「並不會有吧。」

盧德：「不懂浪漫的傢伙啊。那個答案現在終於揭曉——在飛行同時，以腹部緊貼腹部的體位進行交尾！這種做法還能起到互相保護的作用，防止在交尾過程中遇到捕食者的襲擊，或是其他騎士蜂的干涉。真的令人驚嘆生命的奧妙...」

難陀：「丫頭們，這傢伙只要談論魔物的話題，就會變成這樣了。嘛，你們習慣就好。」

伊蘭：「喔喔～這樣的社長也很厲害啊！」

達莉：「不怕蟲子這點...就很厲害。」

盧德：「喂，我聽到了喔。但可惜的是，你們必須繼續陪本魔王當節目主持人。」

伊蘭：「沒問題～這樣的話，我也想試試看！」

盧德：「喔？你可以嗎？」

伊蘭：「可以！我也有努力觀察的！」

盧德：「這還挺有意思。那就交給你囉，伊蘭主持人。」

伊蘭：「好的，咳咳...是這種感覺吧？在騎士蜂的熱鬧祭典中，我們居然看到意料之外的不速之客！那就是——赤背刃尾鼠！？牠們在這裡鬼鬼祟祟的做甚麼呢！？原來！牠們是在捕食戰敗虛弱的騎士蜂！」

盧德：「這確實是意想不到的展開呢。」

達莉：「我還以為...牠們是好孩子的說...」

伊蘭：「不是這樣的！套用社長的名言...這是大自然的殘酷！沒有好壞之分！呃...是這樣吧？」

盧德：「正是如此。本來赤背刃尾鼠就是雜食性魔物，牠們通常不會放過補充營養的大好機會。再加上，牠們的尾部有堅硬的刃狀物吧？搞不好通過進食騎士蜂的硬質部分，可以強化尾巴的堅硬度...有這種機制也說不定。」

伊蘭：「原來如此～這就是大自然的奧妙呢！那麼繼續！」

難陀：「我們恭聽喔。」

伊蘭：「可是，看到這樣的盛況，大家有沒有覺得怪怪的呢？總覺得缺少了甚麼？原來！在這裡的全數是李氏騎士蜂！而另一品種的因氏騎士蜂全都不見了！」

達莉：「這個也是...大自然的殘酷！」

盧德：「這個呢～我本來多少有預料到這種情況，只是沒想到會如此徹底呢。缺少刀刃的因氏，完全無法和李氏同台較量。」

解析鑒定
種族：因氏騎士蜂
生命：2 / 2
體力：3 / 3
魔力：0 / 0
敏捷：8 / 8
攻撃：2 / 2
魔攻：0 / 0
抵抗：4 / 4
魔抗：0 / 0
固有技能：局部硬化LV2
魔法技能：無
特殊技能：無
簡介：棲息於仲門島的騎士蜂品種，硬質化部份已退化，相應的有比起其他種類更高的靈活度。

伊蘭：「是的！結果呢，因氏就被趕到開拓區去了！雖然！牠們得到了新地盤，但卻面臨新的危機！那就是在上空飛翔的...就是...那個...」

盧德：「是鳥？是飛機？不！是難陀的第四龍妃！！」

難陀：「閉嘴！！」

說到這個，得稍微解釋一下。

難陀的龍妃（笑），增加了喔？

事情是這樣的，自從上次難陀召喚龍妃大失敗，他就一直吵著要我幫忙。

要是成功的話，能增加地下城的勞動力，於是我也就姑且答應了。

結果就是，誕生了三位新龍妃（笑）。

當然，這三次召喚都是失敗的，牠們並不是真正的龍。看來像難陀這種程度的魔物，並不是能隨便召喚出來。

不過也再一次證明，如果把我的召喚能力擬人化，恐怕是個從早到晚都在醉酒的瘋子。

星期日繼續
到時就可以見到難陀嘅新龍妃

又睇完

感謝支持

只要確保食物足夠，過度繁殖係好事
難陀已經大隻咗唔少，遲下講

感謝 一陣就有文睇

解析鑒定
種族：縛日羅龍蜥
生命：4 / 4
體力：5 / 5
魔力：12 / 12
敏捷：3 / 3
攻撃：5 / 5
魔攻：15 / 15
抵抗：7 / 7
魔抗：3 / 3
固有技能：電撃LV2
魔法技能：無
特殊技能：無
簡介：典型龍蜥類，可產生電流用於捕食或自衛。很多種類會群居，並由雄性守護領土。

第二龍妃是一隻蜥蝪。在我看來跟難陀可說是門當戶對，但他本人對此表示嚴正抗拒，對龍蜥的求愛行為堅決採取無視的態度。

解析鑒定
種族：蒙古迅猛龍
生命：12 / 12
體力：67 / 67
魔力：0 / 0
敏捷：93 / 93
攻撃：88 / 88
魔攻：0 / 0
抵抗：9 / 9
魔抗：0 / 0
技能解析不適用
簡介：
數據錯誤

第三龍妃還是恐龍，但這次是小型而靈敏的肉食性恐龍。（註一）好像嘗試用各種鳴叫聲與難陀溝通，難陀對此堅決採取無視的態度。

解析鑒定
種族：鬼雷蜒
生命：10 / 10
體力：113 / 113
魔力：32 / 32
敏捷：179 / 179
攻撃：107 / 107
魔攻：11 / 11
抵抗：31 / 31
魔抗：32 / 32
固有技能：速度強化LV4 突進LV3
魔法技能：無
特殊技能：無
簡介：於常夏森林棲息的最大型蜻蜓。持有強壯的前觸手，牠們是會進食任何能抓到的生物的敏捷獵食者。

第四龍妃則更過分了，是一隻巨大的蜻蜓（Dragonfly）。這玩意倒是對難陀沒多少興趣，現正在迷宮的上空盤旋著。

雖說並沒有順利誕生新的龍種，但這次召喚，影響還是巨大的——迷宮首次誕生了真正意義上的捕食者，離完整的生態環境又更接近了。

就這樣繼續增加魔物數量，一步步創造更巨型更強力的魔物，以應付將來會發生的——未知的危機。單看這條路線的話，目前還是挺順利的。

話又說回來，在我眼中鬼雷蜒已經是相當強力了。目前迷宮的食物鏈頂端正是被牠佔據著。

伊蘭：「呃，顧問大人的...不對，鬼雷蜒！鬼雷蜒在迷宮的開闊區域巡邏著，一旦發現任何活物就會進行殘忍的捕食！被趕到這裡的因氏騎士蜂，等待牠們的是絕望還是機遇！？我們會繼續跟進！」

盧德：「耶～不錯不錯。」

達莉：「那隻大蟲...真的好可怕啊...」

難陀：「你該慶幸牠不敢惹本龍呢。哇哈哈！」

盧德：「關於這點，確實很神奇呢。明明是一發現風吹草動就會直衝過去的凶惡獵手，卻對我們完全沒有興趣。」

伊蘭：「畢竟有社長和顧問大人的氣場在啊！」

達莉：「太、太好了...」

註一：雖然在很多虛構作品中，迅猛龍被描述為中型或大型的恐龍，但實際上其身高不會超過一米。

伊蘭：「對了，妹妹啊，接下來該輪到你了喔？」

達莉：「誒？」

盧德：「喔，不錯的主意啊。試試看也無妨吧？」

達莉：「可是...我...我不懂啊...」

難陀：「有何所謂？先試了再說！」

達莉：「是、是！那麼...咳咳。在鬼雷蜓的赤色陰霾掩蔽下...生靈們只能依靠絕對的力量守護自己...在這阿鼻地獄中展現了無上智慧的，非黑軍鼠莫屬...牠們漆黑的身影完全融入死亡迷宮的暗處，成功地在獵殺機器的眼皮底下建立了屬於自己的新世界...可說是帝國...！地下帝國...！牠們是黑暗軍旅...是沒有感情的神造兵器...只要得到命令的話，在將其忠實地完成之前，決不會回到帝國...簡直是完美統治體制的化身...！而在那黑暗帝國的最深處...沈睡著夜之女王...是君臨帝國的存在...！女王的的威光甚至足以支配黑軍鼠以外的魔物...！弱小的旅鼠尋求女王的保護...而女王接受了...！寬宏...！無上的寬宏...！地下帝國逐步擴張勢力，終有一天會向捕食者舉起名為復仇的反旗嗎...！」

盧德：「！？」

難陀：「這不是挺會說的嗎！」

伊蘭：「解說得很好啊！」

盧德：「！！？？」

達莉：「謝、謝謝誇獎...」

盧德：「嗯...只、只要拿出自信的話，沒有辦不到的事呢...」

難陀：「好吧！事已至此，最後就由老子當主持人吧。」

盧德：「喔喔！你要親自介紹你的老婆們嗎！」

難陀：「閉嘴！！好好看著！這些傢伙和老子完全不一樣啊！」

盧德：「那就請你介紹一下囉。」

難陀：「嘶嘶...看那邊，那隻叫劍龍來著？無所畏懼地在迷宮到處跑，真是相當悠閒的傢伙啊。畢竟牠是我們養著最巨大的魔物，每天光是餵牠可累死老子了。」

盧德：「真的辛苦你了。沒有你可不行呢。」

難陀：「哼，那當然！然後就是...叫迅猛龍的這些魔物，相當聰明又卑劣的傢伙啊。如果說鬼雷蜓是凶猛的殺手的話，迅猛龍就是暗殺者。牠們相當喜歡趁獵物交尾中，大意時前去偷襲，一被發現又逃得遠遠的。幸好在本龍驅趕後，牠們絕不敢對我們出手，感謝我吧！」

盧德：「是是，十分感謝～」

難陀：「話雖如此，即使不是真正的龍，這些傢伙作為捕食者的能力還是挺強的。如果牠們的智慧更高的話，也許我會考慮讓牠們當老子的部下呢。盧德，你還會再召喚這種魔物嗎？」

盧德：「雖然恐龍確實很帥氣，但捕食者的數量必須嚴格地控制。所以呢，過程可能很無聊，但還是拜託你繼續確保植物的產量囉。」

難陀：「好吧。本顧問也希望魔物們可以好好生活呢。」

伊蘭：「說起來，雖然召喚龍種失敗了，社長要不要試試別的？」

盧德：「例如甚麼？」

伊蘭：「社長的話，應該可以召喚更多小惡魔吧？」

盧德：「啊，這我倒是沒想到。確實，小惡魔數量增多的話，勞動人口也能大幅上升...你們怎麼看？」

伊蘭：「我完全贊成！」

達莉：「這代表...我會有妹妹嗎...！？我也贊成！」

難陀：「我當然也是贊成。堂堂魔王軍的部下自然是多多益善！」

盧德：「既然大家都這麼說，那就來試試看吧！第二次的惡魔召喚！」

第十節附錄
————————————————————————————

地下迷宮魔物紀錄（截至第十節）

李氏騎士蜂：約40隻聚居於房間Ａ，繁殖中。
因氏騎士蜂：約20隻（實際數量可能因捕食而減少）分散於房間Ｂ、沼澤區及開拓區，繁殖中。
赤背刃尾鼠：約20隻聚居於房間Ｂ，部分繁殖個體開始於開拓區築巢。
黑軍鼠：約50隻分為3個族群，分別於房間Ｂ、開拓區及迷宮區挖掘了洞穴，繁殖中。
挪威旅鼠：約200隻分散於各處，部分與黑軍鼠建立了共生關系，繁殖中。
狹臉劍龍：唯一個體基本上停留於開拓區。
縛日羅龍蜥：唯一個體於房間Ａ及Ｂ捕食中。
蒙古迅猛龍：2隻組成拍擋遊走，會避開劍龍。
鬼雷蜥：唯一個體於各處捕食，大部分時間停留在開拓區。

————————————————————————————
本話素材來源：
縛日囉龍蜥：Gunnar Creutz
蒙古迅猛龍：Fred Wierum
————————————————————————————

第十節完
今節集中講生態，唔知會唔會睇到悶
第十一節將於星期二開始更新

樓主好勁
點解識咁多生態既野
快d出下一節

好正呀O

好似仲差食肉植物

過獎
會盡力加速

咁快睇得出完整?

會有貓
可惜佢唔係科學家

感謝

呢個遲早會有
其實差好多野

可能主角係一個常識老師

都唔係，但確實好有常識

我都有睇你啲故 都好正

隔幾日先睇一次
成日唔記得邊區打邊區
可唔可以Label返張地圖？
Btw g持

十分感謝

我覺得一個星期嚟望一次就OK
OK，下次會update

個故幾好笑
推一推

主角係咪類似人在野果類節目嘅主持 姐係好似Bear Grylls咁 所以先識咁多野 上面仲有句野講到「那可是珍貴的交尾場面！真想有攝影機啊～！」正常人見到應該都唔會用珍貴黎形容 應該係成日接觸呢一方面嘅野嘅人先會知道珍唔珍貴
利申鳩估

咁樣都幾有趣 但應該都唔係

星期二了

今晚更新

文呢

序章 我成為了地下城經營者

第十一節 黑雨

此必令其言如循環，用兵如刺蜚繡。

——《戰國策·燕策二》

各位早上好。今天由本魔王送上最新天氣報告。

今天整天都會下糞便雨。以上。

...才怪啦——！！

為甚麼會這樣啦！

達莉：「啊哈...今天的天氣...十分晴朗...」

伊蘭：「妹、妹妹！？快回來啊！」

難陀：「直接把她抓回來！別猶豫！」

達莉似乎受到相當大的精神創傷，已經進入自我催眠的狀態了。也是呢，從天而降大量糞便這種景象，可不是一個心靈脆弱的小女孩可以承受的。

更不用說，這些糞便完全是衝著我們來的。

更不用說，這個情況已經一直持續好幾天。

更不用說，我們壓根就沒有地方可以逃跑。

達莉：「啊哈哈...到處都是...好吃的蛋糕...」

伊蘭：「那些不是蛋糕啊！！怎麼辦啊！達莉瘋了啦！！」

難陀：「按著她！唉...所以我就說，直接把那些傢伙一把火都燒光，不就解決了嗎？」

盧德：「萬萬不可啊，顧問先生。這並不是有效率的方法，我已經在盡力想辦法了啦。」

難陀：「盡快啊。如此下去，白丫頭在各種意義上都要回不來了。」

達莉：「啊哈...一隻...兩隻...三隻...」

還是先說說事情的起因吧。

幾天前，在召喚龍種大失敗後，我接受建議嘗試召喚更多小惡魔。

猜猜結果如何？

召喚是召喚出來了。

但出來的並不是小惡魔。

是蝙蝠。

雖然我也明白，蝙蝠和惡魔確實有形象重疊啦，但拜託不要像理所當然般搞錯啊，召喚君。

好吧，到這裡還是沒有問題的，不過就是蝙蝠而已，頂多就是長相嚇人。

問題是——

牠們居然會單性繁殖。

牠們居然是卵生的。

牠們的幼體居然一出生就會飛，連奶都不用喝。

這還能算哺乳類嗎！？這還對得起達爾文嗎！？

結果就是，這幾天我們都被迫停下手頭的工作，就為了照顧這些蝙蝠。

種族：紅山長頸蝠
生命：7 / 7
體力：66 / 66
魔力：18 / 18
敏捷：72 / 72
攻撃：17 / 17
魔攻：15 / 15
抵抗：8 / 8
魔抗：14 / 14
固有技能：感應LV3 再生LV2
魔法技能：無
特殊技能：無
簡介：於紅山常見的長頸蝠品種，通常被當地人稱為「紅魔」。

種族：畢氏巨口蝠
生命：5 / 5
體力：45 / 45
魔力：12 / 12
敏捷：61 / 61
攻撃：47 / 47
魔攻：9 / 9
抵抗：7 / 7
魔抗：12 / 12
固有技能：感應LV4 再生LV1
魔法技能：無
特殊技能：無
簡介：典型巨口蝠品種，生活於一切地城或洞穴，並組成世上最大的蝙蝠群落之一。

聽說蝙蝠一天就能吃掉體重三分一的食物，還真是名不虛傳。馬不停蹄進行名為投食的車輪戰，只瘋了一個人還真是萬幸。

不過，難陀基本上也是半瘋了，每天看著自己愛吃的蟲子被扔到空中，消失在那片蝙蝠海中，精神看來也受到相當大的打撃。

說到蟲子，因應這次的過量繁殖，我為蝙蝠準備的食物是——「高蛋白套餐」——暫時先如此稱呼吧。

高蛋白套餐包括蟋蟀、麵包蟲、麥蟲、蚯蚓、蛞蝓等，全都是相當高效率的蛋白質生產者，其實就是常見的寵物飼料。

由於現場情況十萬火急，到底有沒有奇怪的東西混到套餐中被召喚出來呢，我已懶得去想。

至少蝙蝠吃得很開心。

於是開心的蝙蝠向我們送上了感謝。

名為糞便的感謝。

說到這個就很不可思議了。我還不清楚這是何種神奇的習性，但蝙蝠們的糞便明顯是衝著我們來的。

現在的狀況是，我們四個、外加幾隻不知為何跟著我們的小鼠，在樹蔭下抱作一團顫抖著，躲避著無盡頭的空對地飽和攻勢。

我們當然嘗試過冒著被丟中的風險進行移動，但結果只是令糞便均衡地分散在迷宮各處。

知道這意味著甚麼嗎？

現在想想，其實是理想當然。

所謂的地下迷宮，是密閉空間啊。

星期四晚繼續
今次盧德又會點拆掂佢呢

睇睇下個感覺有啲似創世紀⋯⋯⋯

Faster

好玩唔玩玩屎?.jpg

魔王玩屎

呢個係一個好嚴肅嘅問題

你指聖經?

盡力而為

會唔會拎哂去做肥料種野

係⋯⋯⋯「盧德說，要有水，所以就有水了⋯⋯」

你開始進入魔王思考領域

係幾似，但主角冇咁萬能

謝推

仲未有文

今晚出，請期待

伊蘭：「臭死啦——！這地獄般的惡臭到底是怎麼回事啦——！」

盧德：「蝙蝠糞的阿摩尼亞，動物繁殖時散發的費洛蒙，再加上少許屍臭的混合氣體吧。搞不好還包含了植物的芬多精——」

難陀：「沒人叫你解說！」

達莉：「哈哈...好香甜的味道...好像蜂蜜蛋糕...」

盧德：「好吧，再放任下去達莉就回不來了。我有個想法，你們要聽聽嗎？」

伊蘭：「不、不知社長有何高見！」

難陀：「有屁快放！」

盧德：「會變成這種狀況，歸根究底...還是我的疏忽。我們建立的生態系統裡，缺少了重要的一環，稱為分解者。」

伊蘭：「分解者...？那是甚麼？」

盧德：「能夠把糞便或屍體等有機廢棄物，分解轉換成無機元素，讓無機物能回到系統裡供其他生物使用，就是分解者的定位。」

伊蘭：「呃...有聽沒有懂！」

達莉：「哈...能吃嗎？」

難陀：「簡單的說，就是會把糞便吃掉的傢伙吧！？我們現在沒有這種傢伙，是這樣吧？」

盧德：「這樣理解也是可以的...總之呢，物質循環到糞便和屍體這一層就停滯，長久下去整個生態系統都會崩潰。這些蝙蝠其實只是把問題提早展露，這麼想的話，還算是塞翁失馬呢。」

難陀：「不敢苟同！總之盡速召喚那個分解者就好了吧！快！！」

盧德：「嗯...別著急，實際情況其實挺複雜的。分解者呢，基本上就是細菌和真菌，肉眼看不到的喔？意味著，即使召喚失敗我也是不會發現的。而你們也知道，我的召喚技能的不穩定性...」

伊蘭：「啊...」

難陀：「確實呢...你的成功率還真相當微妙。」

盧德：「唉，對吧？因此菌類我可不想冒險，誰知道會變成怎樣。突然召喚出會讓屍體動起來的惡菌甚麼的...想想都可怕啊。」

伊蘭：「千萬不要——！」

難陀：「變成那樣的話我就連你一起燒了！」

達莉：「烤蛋糕...我聞到香味了...」

盧德：「高抬貴手啊喂。另外呢，除了分解者，清除者的量也不太夠。嗯，所謂清除者...這麼說吧，就是把大型垃圾處理成小型垃圾的傢伙們，這樣分解者吃起來就方便多了。不幸的是，這些通通都是缺乏的！」

伊蘭：「我大概懂了，總之不能一下子解決吧？」

難陀：「這樣嗎，既然你這樣說，那就一籌莫展了...才怪啦！給老子想個辦法！！」

盧德：「知道啦知道啦，別大吼大叫的...總結一下的話，第一個問題是分解者太微細，第二個問題是清除者不足。我想想...」

難陀：「那還不簡單？那就召喚看得見的，而且同時是那個...分解者和清除者的魔物不就好了。」

達莉：「軟綿綿的布丁啊～～」

盧德：「你說得倒簡單啊！哪有這種像是度身訂造的便利魔物...啊。嗯？等等？」

伊蘭：「社長，難道說！？」

盧德：「布丁、布丁...好像是有那種魔物...」

難陀：「果然有吧！」

盧德：「對了！在惡臭及死靈蔓延之地誕生吧，日夜不息地吞食生靈的遺物，並將其變化為大地之元素！在我面前現身吧！史萊姆——！」

為甚麼沒有早點想到呢。

雖然用「便利」來形容生物有點不尊重，但這種魔物確實是存在的！

伊蘭：「喔、喔喔！像漩渦一樣把糞便都吸進去了！」

難陀：「當心牠的觸手！」

達莉：「啊哈...香甜的蛋糕...嗯？誒？怎麼回事？」

眼前的這團巨型的黏液狀生命體，用身體不停把糞便和死屍包裹住，進而吞食進體內。

沒錯。這就是大名鼎鼎的史萊姆——！

——的盧德版本。

解析鑒定
種族：史萊姆
能力解析不適用
固有技能：感應LV2 吞食轉換LV8
魔法技能：無
特殊技能：無
簡介：吞食者。

為甚麼說是盧德版本呢，畢竟牠的外表完全沒有虛構作品中，普遍的史萊姆那般討喜。倒不如說——超級噁心。看上去就像超巨型又移動迅速的黏菌，還真的相當有我的風格啊。

但外表怎樣都好。我敢斷言本人並非外貌協會的成員。

牠，或者說牠們？以肉眼可見的速度「消化」著吃進去的糞便、死屍、乃至枯葉等物。此外，我肯定不是錯覺，牠們連「臭味」都吸進去了。

史萊姆，超棒！

盧德：「史萊姆超棒的啦——！」

伊蘭：「史萊姆超棒的啦——！！」

達莉：「誒？啊、史、史萊姆，超棒的啦...！」

難陀：「史...老子才不會中招。雖然總算可以呼吸到清新空氣，確實是令人歡喜。」

盧德：「我差點想為史萊姆建立一個宗教了。主掌生命循環的神之類的，如何？」

伊蘭：「那我要當第一信徒！！」

盧德：「哎，那我呢？」

伊蘭：「社長當然是教祖啊！」

達莉：「那、那我要當第二信徒...」

難陀：「...絕不會中招。吼，足夠了啦！現在要怎樣！？」

盧德：「先不要動。我看看...」

有趣的是，史萊姆把蝙蝠糞吃個一乾二淨後，蝙蝠們便開始四散了。

哎？難道牠們是特地找我幫忙處理糞便？居然有衛生意識的喔！？

這些蝙蝠可能比看上去聰明啊。這樣的話...

試試看吧。

盧德：「迷宮啊，聽吾命，為漆黑飛翼建造各自的安身之處吧！」

伊蘭：「安身之處...咦！要在這裡做嗎！？」

難陀：「不，這個是...魔法陣在移動？」

盧德：「喔喔，實驗成功了。沒甚麼，其實就是試試魔法能不能遠距發動啦。」

達莉：「牠們...跟著魔法陣走了...」

盧德：「果然是些意外地聰明的傢伙啊。就這樣，直接造兩個蝙蝠洞吧。明明理論上，是以你們為藍本召喚出來的，但這兩種蝙蝠卻不會好好相處呢。」

伊蘭：「社長，那個...真不想承認我們是那些蝙蝠的藍本啊...」

達莉：「我、我也是...蝙蝠也好可怕...」

話說達莉在不知不覺中回復正常了，之前精神崩潰的事還是先不要提起吧。

就這樣，這次的危機又解決了。

為甚麼我要說「又」呢...魔王這工作，也未免太艱難了吧。

不過，看著在地上滑動的史萊姆，各自飛回蝙蝠洞的飛行獸，倒是有種奇妙的滿足感。

這個是我盧德的地下迷宮。

是我從零開始建造的作品。

說不定，這樣一直幹下去也不錯喔？

...如果可以的話。

第十一節完
星期六晚繼續

日本輕小說翻譯中文風格？

或多或少會比日輕風格影響

多謝，請繼續期待

推推先

咩事

冇文?

聽晚有

唔知點解梗係覺得盧德轉生前會係有錢人，生活品味好高的感覺

有冇咩原因

佢哋d互動好得意

太好啦

序章 我成為了地下城經營者

第十二節 再度干涉

與其殺死毒龍，不如避開毒龍。

——華倫·艾德華·巴菲特

糞便地獄已過去數天，地下迷宮的空氣總算是回復清新。

...當然，說是「清新」，實際上鼻腔中還是充斥著林林種種「大自然的氣味」；但可能經歷過真正的恐怖惡臭吧，對我的大腦來說，此刻的迷宮聞起來簡直像剛洗好的衣物。

蝙蝠們現在乖乖地呆在各自的蝙蝠洞中，並且根據某種神秘的規律集體飛往林區覓食。

要是能弄清楚其作息規律，說不定能以此為基底，製作出某種計時手段或曆法...雖然有過這種想法，但最終還是停留在構想階段。

能夠運用的人手和資源還是太有限。

另外，蝙蝠們定時進食過後就會回洞，留下大量的糞便，並由史萊姆進行「回收」。

說到史萊姆，這些黏液狀生物知道會有食物後，就基本上呆在蝙蝠洞裡了，偶然分裂出一兩片小型史萊姆，在迷宮掃蕩一周後又能合併回去。

牠似乎已經習慣了蝙蝠的活動週期，並以此調整自身的作息。擁有和外表不相乎的智能，真是不可思議的生物啊。

順帶一提，史萊姆是可以用手抓起來的。但長期抱著牠的話，會變得愈發疲倦，看來是魔力或體力會被吸走。

至於我為何會知道...就別提了。

那之後我就明令禁止部下們隨便碰牠了，可不想看到迷宮裡出現幾具人乾...不，龍乾？惡魔乾？

啱啱收工都有文

截止本話的盧德迷宮結構圖，劍龍為實際比例

截止本話的盧德迷宮區域圖

回到近況，我們四個總算可以安穩地工作，而我也同時公佈了「疏林房間」戰略。

所謂疏林，就是未達至森林的密度，同時生長著灌木和草地的區域，如此一來大型魔物也可在此棲息。

考慮到地下迷宮對棲息地多樣性的限制，我判斷疏林是相當適合地下迷宮的生態環境。

我的想法是，建造一個個「疏林房間」，房間之間則由迷宮連接。

這種做法，既能確保魔物有穩定的棲息處，也能同時保留迷宮防衛入侵者的效果。而且亦能在一定程度上幫助魔物劃分領地。

換句話說就是自然環境和人造迷宮的結合，可說是「生態迷宮」。

是我心目中真正的「地下迷宮」的最佳模式！

當然，把我的偉論滔滔不絕地向部下演講後，得到的反應還是「有聽沒有懂」。

...好吧，會照樣工作就行。

不過，正當我在想「這幾天都沒有意外發生啊～」的時候。

結果就發生了。

我們在擴張領域途中，發現了一個深不見底的洞穴。

主角用史萊姆去打飛機

伊蘭：「社長，沒問題嗎～」

盧德：「說沒問題是...騙人的...呼，真羨慕你們會飛啊...」

達莉：「讓我們...下去的話...就可以了嘛...」

盧德：「可惜，我的好奇心並不允許我旁觀啊。呼...不過這還真是深啊。」

難陀：「哼，都下降到這裡了，可不能說回去。做好準備吧，小子...我覺得這下面有甚麼在等著我們啊。」

達莉：「難、難道說...會有大怪獸嗎...？我...我要回去了...」

伊蘭：「不准半途而廢！喝！」

達莉：「嗚...痛...」

盧德：「沒事，如果有大怪獸，應該中途就會聽到氣息了。有危險的話我們就馬上回去。」

伊蘭：「原來如此！」

達莉：「好的...這該不會...是個無底洞...之類的吧...？」

盧德：「不會啦，剛才不是把石頭丟下去了嗎？我看再垂降一、兩百米就到底了。」

達莉：「這、這麼高...這個樹藤真的沒問題嗎...」

盧德：「不用擔心。這種攀緣植物比我想像中還要穩固，我反而更擔心我的體力呢，哈哈。」

難陀：「看啊，老子為你安排的那些訓練，正是為了此刻！感恩吧！」

盧德：「好好～十分感謝教練平日的教誨...呼，話說難陀，你意外地擅長爬樹啊。」

難陀：「意外二字是多餘的。專心點！」

伊蘭：「社長！加油！！伊蘭在此為你打氣！！」

達莉：「啊...加油～加油～」

盧德：「謝...呼，看到地面了。有甚麼奇怪之處嗎？」

伊蘭：「我們看看～！嗯～就是一個普通的洞穴。」

達莉：「嗯...確實是甚麼都沒有。」

難陀：「甚麼都沒有嗎...這樣才奇怪。」

伊蘭：「誒？」

盧德：「如你所說，我們剛才下降的通道未免太工整了，怎麼想都不自然。」

達莉：「這...有我們以外的人...造的嗎...？」

盧德：「嗯～誰知道呢。所以才說奇怪啊，別說人影了，連具屍體都沒看見...」

難陀：「喂，盧德，看這個。」

盧德：「嗯？哇！別用丟的啊...這個是...？」

伊蘭：「石子？」

達莉：「不是...我們剛才丟下來的那塊嗎？啊...我也不知道...」

難陀：「我們丟的是石子，可不是石刀啊。給老子仔細看清楚。」

伊蘭：「這麼說的話...確實像一把小小的刀呢。」

盧德：「不對...這個不是石，是骨器...骨頭磨製而成的刀具。」

達莉：「骨，骨頭...！？」

盧德：「這個部分應該只是刀鋒。從斷面來看...大概被相當鋒利的...金屬兵器給砍斷了。」

伊蘭：「這意思是...」

難陀：「背後大有文章啊。你怎麼看？」

盧德：「...」

伊蘭：「社長？」

達莉：「社、社長大人...」

盧德：「暫且不做進一步探索。」

難陀：「喔？你的好奇心怎麼了？」

盧德：「好奇害死貓啊。正因為謎團重重，才要謹慎應對。上面的生態環境都還沒完全穩定下來，探索這新領域是言之過早。」

伊蘭：「不愧是社長！多麼的深謀遠慮！！」

難陀：「好吧。這些事情由你決定。」

...雖然我是這樣說的。

但實際上更多的是害怕。

被砍斷的骨刀顯示有兩個或以上的人物，甚至兩方勢力牽涉其中。

然而這裡卻是死路。沒有人影。沒有氣息。

如果，有同樣能創造或操縱迷宮的人存在，就說得通了。

例如說，別的魔王之類的。

當初看見自己是「低階魔王」時，就隱約意識到這種事了。

再進一步想，如果真的有別的魔王在附近，他又為何要隱藏自己的行蹤呢...

在岩壁的另一邊，會有甚麼在等著我們嗎。

害怕。

所以現在只能謹慎為上，在做足準備前我不想自掘墳墓。

我啊，只是想好好活下去啊。

星期一晚繼續

天才

乜佢唔驚佢下面會畀史萊姆食咗嘅咩

diu 我仲估拎黎當枕頭

任君想像

首先佢的常識太豐富，會睇國家地理頻道，如果係窮人應該只會專注搵錢同生存，

確實唔係窮人
但窮人同有錢人差距實在太巨大

幾時有🐤🐦

感謝

照舊係聽晚

雀喎

聽晚亦會有雀

推下先~

回到上層，我們先把些微不安放到一邊，繼續投入工作。

隨著迷宮規模擴大，工作量也水漲船高，但增加人手我是不敢再想。反正我已經接受「不能隨便召喚智慧生物」這個事實了。

不出意外比甚麼都好，現在更重要的是控制蝙蝠的數量。

蝙蝠已成為迷宮裡最大的族群，並且其繁殖速度絲毫沒有減慢的趨勢。

具體描述的話，如果現在拜訪紅山洞或巨口洞，就會有數以百計發著紅光的眼睛看著你。

值得慶幸的是，由於早前一直是我們親自餵養蝙蝠，牠們並不把我們看作敵人。

...大概是看作鏟屎官吧。

另一方面，經歷（對魔物來說）繽紛多彩的春天後，其他魔物也紛紛開始生育下一代，也是時候適度控制一下數量。

方法自然是召喚捕食者。

或者更正確的說法是「高級消費者」。

稍微解說一下吧。我魔王盧德的迷宮雖然寒酸，但也在漸漸形成獨有的食物鏈。

各式植物就是所謂的「生產者」，是整個迷宮的能量來源，打個比喻就是發電機。雖然搞不太清楚原理，但我推測這些植物可以從空氣或土中吸取魔力（之類？），代替了太陽能。

小蟲和小鼠就是「初級消費者」，通過進食植物來攝取魔力、能量。

同樣道理，喜愛捕食小蟲的蝙蝠就是「二級消費者」。

會吃蝙蝠的自然就是「三級消費者」或稱「高級消費者」了。

再加上我之前提及過的「分解者」和「清除者」，基本上便是完整的食物鏈。

同樣，興奮地向部下如此說明後，得到的反應仍是「好厲害～好厲害～」，明顯並沒有聽懂。

快習慣了。至少我的講學他們都有專心聽，就不太計較啦。

總而言之，針對蝙蝠的過度繁殖，本次召喚的是牠們的天敵。

蛇、蜘蛛、貓頭鷹。

解析鑒定
種族：網紋蟒
生命：225 / 225
體力：181 / 181
魔力：0 / 0
敏捷：208 / 208
攻撃：355 / 355
魔攻：0 / 0
抵抗：210 / 210
魔抗：0 / 0
技能解析不適用
簡介：
數據錯誤

首先召喚出來的，是地球上其中一種最巨型的蛇類，在異界會不會只能算是小蛇呢，就不得而知了。本來還擔心讓牠吃蝙蝠會否傷害牠作為巨蛇的自尊，但事實是牠吃得很開心，已經直接盤據蝙蝠洞附近了。

解析鑒定
種族：擬岩跳蝦
生命：88 / 88
體力：162 / 162
魔力：72 / 72
敏捷：330 / 330
攻撃：357 / 357
魔攻：22 / 22
抵抗：326 / 326
魔抗：22 / 22
固有技能：擬態LV3 再生LV2 感應LV3 硬化LV5
魔法技能：無
特殊技能：無
簡介：其中一種居住於地下迷宮或洞穴的最常見跳蝦，是高效率的獵手。

第二種捕食者本來預定是蜘蛛，結果出來的卻是一種未知的節肢動物。說是「蝦」，倒更像變形的鞭蠍。值得一提的是，雖然像岩石一樣重，但機動性和獵殺蝙蝠的本事倒是異常高。擬態成岩石也是惟妙惟肖。

解析鑒定
種族：闇夜天鴞
生命：21 / 21
體力：256 / 256
魔力：112 / 112
敏捷：197 / 197
攻撃：144 / 144
魔攻：62 / 62
抵抗：33 / 33
魔抗：80 / 80
固有技能：感應LV6 消影LV2 局部硬化LV7
魔法技能：無
特殊技能：無
簡介：因能力緣故而難以目撃，據說如果牠們集中起來並展露身影，就會有災禍發生。

第三種應該是一隻巨大的貓頭鷹。我說「應該」的原因是，在召喚十秒後，牠的身影就突然從我們視野中消失，那之後再也沒找到牠，幸好偶爾會聽到牠的叫聲。

我本人對這些肉食獸感到滿意，但看來我的部下有別的意見。

達莉：「總覺得...社長大人召喚的...魔獸...」

盧德：「嗯？怎麼了？」

達莉：「不，那個...沒事...」

伊蘭：「真是的！我知道你想說甚麼啦，妹妹。我來說吧！」

達莉：「不、不用了...」

盧德：「沒關係，有意見可以直接發表，我不是這樣說了嗎？」

伊蘭：「那我要說了喔！社長！難道沒有長得可愛一點的肉食魔獸嗎！」

盧德：「啊。」

達莉：「嗯...社長召喚的...都好可怕喔...」

確實呢。

至今我召喚的肉食獸，以常人的角度看，確實算不上討喜。

好吧，雖然這好像意味著我不是常人...啊，確實不是喔？是魔王耶？

魔王召喚可愛小動物的畫面...這就是所謂的反差萌吧。

不過，滿足部下的意願也是魔王的工作（擅自認定）。

伊蘭和達莉兩姊妹雖說是小惡魔，但精神年齡總感覺和幼童差不多，會覺得可怕也是沒辦法吧。

幸好，我對「可愛」的概念還是很清楚。

長得可愛的肉食獸，當然是有的！

盧德：「我都明白了，那就來召喚相當可愛的肉食魔物吧！」

伊蘭＆達莉：「喔喔！」

為了回應小惡魔姊妹那充滿期待的目光（雖然她們沒有眼睛），我喚出召喚陣，從中登場了一種嬌小玲瓏、毛色雪白的生物——

白鼬。

解析鑒定
種族：白鼬
生命：2 / 2
體力：15 / 15
魔力：0 / 0
敏捷：23 / 23
攻撃：12 / 12
魔攻：0 / 0
抵抗：3 / 3
魔抗：0 / 0
技能解析不適用
簡介：
數據錯誤

達莉：「嗚哇...好、好可愛...我抱！」

盧德：「哈哈，別太用力喔。」

伊蘭：「社長！還有像這樣可愛的生物存在嗎！！」

盧德：「嗯，有喔。實際上因為眼睛位置、身體比例等原因，很多捕食者都符合我們對可愛的定義。比如說——」

難陀：「喂，小子，先停下你的講座。」

盧德：「怎麼？不想聽喔？」

難陀：「你不把召喚陣關閉嗎？」

盧德：「哎？咦...確實還在打開。奇怪了，我之前都沒有特地關閉的啊...這個要怎麼搞啊...」

伊蘭：「居然～啊！社長！！請快點關上召喚陣！！」

盧德：「咦咦！？怎麼了！？」

達莉：「有...有甚麼要出來了！」

盧德：「呃...就算這麼說...關閉！中止！停止召喚！取消！沒有效啊！」

難陀：「嘖！你們快退下！」

說起來，我早該注意到的。以白鼬的體型來說，這個召喚陣確實過於巨大。

與白鼬雪白的毛皮正相反，黑暗的巨獸從中緩緩爬出來，在我們面前踏出沈重的腳步。

而且是兩隻。

解析鑒定
種族：巨魔獾
生命：6240 / 6240
體力：8627 / 8627
魔力：9066 / 9066
敏捷：1432 / 1432
攻撃：26682 / 26682
魔攻：11358 / 11358
抵抗：7200 / 7200
魔抗：8064 / 8064
固有技能：感應LV4 打撃被動弱化LV5 攻撃強化LV8 斬撃LV5 毒抗性LV8
魔法技能：無
特殊技能：無
簡介：於黑森林居住的其中一種最凶猛的肉食魔物，擁有極強的領域性。因其巨體，常被稱為「地獄熊」。

...這甚麼啊。

先不討論數值。身高約四米的巨獸朝我臉上呼氣，似在打量我到底算是食物、還是不值一提的弱小生物。

光是這樣，我已充分了解眼前兩隻魔物的危險性。

對了，在電影中似乎總是有這種場景。

盧德：「...全都不要動，慢慢——」

伊蘭：「哇啊啊啊啊——！！！」

達莉：「我不想死啊——！！！」

難陀：「你在做甚麼！快逃啊！盧德！！」

盧德：「...」

...確實會是這種展開呢。

第十二節完
面對大如恐龍嘅巨獸盧德會如何應對呢 請聽下回分解
第十三節星期四晚出

————————————————————————————
本話素材來源：
網紋蟒：BurmesePython
闇夜天鴞：Greenshed
白鼬：hardi_630
————————————————————————————
補充說明：
魔物圖鑑中所顯示的魔物尺寸，為魔物的平均成年體型。

純討論
其實想問點解敏捷、攻撃、魔攻、抵抗同魔抗呢5項既數值會係份數呢？
通常份數既數值例如血量魔力都係因為會消耗，所以先會用份數表示，但係以上五項用份數表示就會好奇怪

咁高數值唔係應該即暈咩

有機會出現下降或弱化等狀態
同埋D數值以後盧德自己都會慢慢解構

問得好 當係伏筆就得

唔整返隻地獄三頭犬好似有我身份⋯⋯

即係唔係主角召喚？

有機會出現

你望下呢一節嘅標題
我無法透露更多

突然發現自己睇咁耐都冇留意標題
對不起樓主

樓主 係時候更新下魔王嘅能力值啦 佢而家嘅數值係幾多

咁大隻貓頭鷹

偶然會有少少線索係標題度

我都正準備更新

算細隻

樓主會唔會一次過出矖出現左嘅角色嘅能力值表出黎，整合一下咁

序章結束戈陣會一次過整合

btw點解篇文負評率好似意外地高

出文未啊!!!!

好似大部份都係正常動物多過魔物?

魔物嘅定義到底係咩呢?

因為出得太慢⋯⋯⋯

邊度有標題

第23頁

等緊你啊樓主

支持！！當經營game心得咁睇真係一流

出快啲就好喇

序章 我成為了地下城經營者

第十三節 黑獸

雖孽豎跳梁，士力未完，宜厲兵粟馬，乘無備，擊不意，百下百全。

——《新唐書·劉仁軌傳》

盧德：「呼...呼...怎樣？還在嗎？」

達莉：「我看看...呃...走遠了...」

難陀：「幸好迷宮現在能躲的地方還挺多的，呼...」

伊蘭：「嚇死我了——！居然把迷宮結構給記住了嗎！真不愧是——噗嗚！（嘴被按住）」

盧德：「你...你們啊...」

伊蘭：「是？」

盧德：「都給我念一次！禁止背對猛獸逃跑！」

伊蘭：「是！禁止背對猛獸逃跑——！」

難陀：「嘖...禁止背對猛獸逃跑！」

達莉：「啊...對、對不起...禁、禁止背對猛獸逃跑...」

盧德：「唉...務必緊記啊。還有...我說伊蘭啊...」

伊蘭：「是？嗚噗！（被按壓）」

盧德：「雖然有精神是很好，但這種情況下可以把聲線壓低嗎...？」

伊蘭：「對、對不次！窩錯了！不要把窩當氣球擠啊～嗚噗噗！」

達莉：「哇、哇啊啊啊...」

盧德：「真是的...拜託好好珍惜生命啊。這次能順利逃走完全純屬幸運啊...要不是巨魔獾被其他魔物吸引了注意，我們可就當場完蛋了喔？」

伊蘭：「嗚～我會深刻反省...」

難陀：「這些事以後再說吧，盧德。現在我們要怎麼做？」

盧德：「...呼，好吧，說教留待下次。現在呢，我們再去找那兩隻巨獸。」

伊蘭：「誒！？好不容易才逃出來耶？」

達莉：「不、不去不行嗎...」

盧德：「問題必須解決啊。我們是迷宮經營者，我們不去解決的話誰解決呢？」

難陀：「可是盧德啊，就這樣先放著牠們不管，難道不行嗎？之前的那頭劍龍，你不也是把牠釋放了嗎？」

盧德：「絕對——不行。草食獸和肉食獸的情況完全不同。放任牠們四處跑的話，生態系統很快就會崩潰。」

達莉：「誒...會這麼嚴重嗎...？」

盧德：「嗯...我來說明一下吧。只說一次喔。」

生物和生物之間的攝食關係形成食物鏈；

食物鏈和食物鏈互相交織而形成食物網；

這些複雜關係全部合併再進一步成為所謂的生態系統。

在這系統中，任何變化都會按蝴蝶效應放大，最終造成不可逆的影響。

巨魔獾這樣的「頂級消費者」，對目前的迷宮生態來說是格格不入的存在。

基於能量傳遞損耗，一個生態系統中，各營養級的生物量必定會形成金字塔狀——換句話說，植物極多、草食動物較多、肉食動物較少、大型肉食動物極少。

本來，在我的計劃中，肉食動物應該先由小型的開始，一邊謹慎地控制數量慢慢增加。

像巨魔獾這種巨獸，簡單來說就是「跳級」。

牠一下子就跳上了食物鏈的最頂端，但下面卻甚麼都沒有，形成了缺口。

這種不平衡，很快就會危及整個迷宮生態，造成大災禍。

盧德：「綜上所述，這是整個迷宮的危機。」

伊蘭：「呃...」

達莉：「這...」

難陀：「抱歉，我們大概只聽得懂最後一句。」

盧德：「我就知道。那我就來說點容易聽懂的吧。以那兩隻巨獸的體型來推算，不用幾天就能把迷宮的所有魔物吃光了。」

伊蘭：「嗚哇！」

達莉：「這可不行啊...」

難陀：「這下我懂了，你一開始就這樣說不就好了。」

盧德：「還不只這樣喔，等牠們發現迷宮沒有足夠獵物，很快就會向你的第一龍妃出手。」

難陀：「別用這種說法好嗎？」

盧德：「事實上如果我們採取放任態度，牠們第一隻獵殺的肯定是劍龍。現階段來說，我並不希望這件事發生。」

伊蘭：「可是，我們有甚麼辦法嗎...」

達莉：「牠們好可怕啊...」

盧德：「辦法當然有，先把球球都給叫回來。把耳朵靠過來，現在說明作戰計劃。」

迷宮內迴盪著此起彼落的叫囂。聲波撞擊在錯綜複雜的岩壁上，詭異的回音四起。

如我所預料，在疏林區Ａ，兩隻巨獸正對劍龍步步進迫。

實際上，雄性巨魔獾甚至比劍龍巨型，但所謂的對峙並沒那麼容易被打破。對方是從未見過的生物，這點讓雙方都十分謹慎。

巨魔獾像熊一樣用後肢站起，張牙舞爪以示威嚇，接近三層樓高的巨軀充分展示了自身的危險性。

另一方面，劍龍全力揮舞帶有利刺的尾部，在空中劃出一道看不見的楚河漢界，呈寧死不屈之勢。

猛獸之爭在怒目之間進行著。劍拔弩張的局面中，誰都沒注意到，四個小小的身影經已埋伏到草叢中。

我屏息靜氣地專心觀察。單看數值的話，劍龍自然不是捕食者的對手。

我並不認為鑑定得出的數值可說明一切；但如無意外，待巨魔獾清楚判明對手的實力後，要捕食劍龍雖然費力，但不費事。

巨魔獾有兩隻。我本來還期待二虎相鬥，但意外地牠們選擇了合作。難道是伴侶？兄弟？母子？並不是猜測這種事情的時候。

兩隻捕食者，和一隻相比是差天共地。

是時候由魔王出手了。

盧德到底有咩計仔
星期六晚待續

多謝
可惜寫呢篇野要花好多時間

pish

拿拿聲推爆開新Po

又要等星期六啊 上曬癮點算

我又唔小心live左

我都想快D

再推先

頂 live左

今晚又有

🚬

我們從暗處現身，繞到巨獸的後背。

盧德：「時機到了。準備好了吧？」

伊蘭：「是！請下令！」

達莉：「我...我會盡力...」

難陀：「開始吧。」

盧德：「那麼，伊蘭。給我盡情大叫吧！」

伊蘭：「喝啊——！！！！」

一聲令下，如雷貫耳的音波響徹整個迷宮。這下就明白為何伊蘭說話總是那麼大聲了，那只是她平常的音量啊。

受驚的巨魔獾猛然回頭，看到的是——

拿著一只雞的我。

這下氣氛就有點尷尬了。

隨著回音漸逝，迷宮裡所有飛禽走獸都停下動作，目光直指過來，誰都不敢妄動。

很安靜。

本應嘈雜的林間，安靜得能聽清眼前魔獸沈重的呼吸聲。

我吞了吞口水，穩住發抖的手，現在害怕的話就輸了。

必須正眼看著牠們，如宣示自己的身份。

劍龍一臉「還打不打了」的模樣，巨魔獾則似乎在考慮要不要把目標轉向我。

我手上的雞則明顯猜到自己的命運，拼命掙扎中。

別怨我啊。

趁著停滯未被打破，我全力把雞拋到空中，精確地落在巨魔獾眼前。

只消一瞬，那家禽已停止呼嘯。

巨獸一口把牠吞噬。

打鐵趁熱，我再度進行召喚，這次拋到雌性巨獸的口中。

如犬咬骨頭的清脆咀嚼聲，也只持續了數秒。

對牠們來說，我提供的不過是一口就能剛好吞掉的零食而已，但零食也有零食的吸引之處。

一隻雞自然不足充飢，這下牠們的注意力都轉到我身上了。相比起需要花費氣力捕食的劍龍，我手上的雞顯然更加吸引。

巨獸一邊警戒著劍龍的反擊，一邊向我邁開腳步。

我緊緊看著牠們的眼睛，決不移開視線。

盧德：「慢慢後退。」

我們沿著通道撤退，和猛獸保持距離，牠們走一步，我們退兩步。同時照辦煮碗，重複著召喚雞—＞拋向巨魔獾—＞吃掉的過程。

為了拖延，我還特地把雞拋到牠們中間，讓其稍微爭吵一下。

總算成功地把牠們引進通道深處。

難陀：「比想像中順利呢。」

達莉：「真、真的嗎...沒問題吧...？」

盧德：「很順利。在牠們眼中，我們是會神奇地變出雞肉的食物提供者，暫時不會襲擊。動物並不笨，既然有天上掉下來的午餐，就絕不會多花力氣。」

伊蘭：「這些魔獸確實變得安份一點了...」

盧德：「別太放鬆，不想被當成午餐吧？」

達莉：「嗚哇啊啊...」

難陀：「死胡同已到，該下一步了吧，盧德？」

盧德：「嗯。伊蘭、達莉，按計劃進行。」

伊蘭：「了解！妹妹！來，鼓起勇氣！」

達莉：「嗚嗚...」

趁著我餵食巨魔獾，小惡魔們靜靜從牠們頭上飛過，繞到背後，等待我的指示。

退路已無，我和魔獸的距離終於縮減到極限，到了一召喚雞就會馬上被搶來吃的地步。

巨魔獾打量著我，甚至還靠近聞了聞。可能是在意我的雞肉是從哪裡拿出來吧，有這種疑惑就好。

千萬別把我當成食物啊。

在我肩上的難陀則是緊盯著牠們，從他身上感覺不到一絲恐懼。相比之下我這雙腿抖震的魔王還真遜啊。

鼓起勇氣。

在餵食了第十四隻雞後，我向兩姊妹打了個手勢，來結束作戰吧。

伊蘭＆達莉：「鐵藤召喚！！」

巨獸轉頭大吼一聲，彷彿發現中計，想要離開時被突然叢生的大量植物給擋住退路。牠們揮舞利爪嘗試逃出生天，卻徒勞無功。

這就是我的巨獸捕獲作戰。

用食物吸引注意力，將其引到死胡同後，召喚出鐵藤，讓它們互相緊密纏繞，以封住通道。這種鐵藤之前用於探索，堅韌非常。加上我命令兩姊妹不要節省魔力，盡可能多召喚幾層互相重疊加固。

成功讓巨魔獾成為甕中之鱉。

至於同樣被封在裡面的我和難陀呢？

趁著巨魔獾被鐵藤引開注意力，造了個剛好夠我們通過的地洞逃了。

伊蘭：「社長！沒事吧！？」

達莉：「成功了嗎...？」

盧德：「呼哈...還活著...先別大意，還不算結束喔？」

難陀：「保持警戒！」

伊蘭＆達莉：「知道！」

接下來的時間，我們守在鐵藤牆外，聆聽著裡頭動靜。

起初是傳出一陣陣碰撞聲和獸嘯，到後來漸漸變成沈重的步行聲和低吼，最終——

傳出了緩慢而穩定的呼吸聲。

盧德：「...睡著了。」

難陀：「畢竟飽食又做足了運動呢。」

伊蘭：「社長，這代表！？」

達莉：「結束...了嗎？」

盧德：「是的。我宣佈作戰結束——！！」

伊蘭：「耶——！！！」

達莉：「我、我還活著...！」

難陀：「累死了...」

盧德：「好，那麼開始工作吧。」

伊蘭：「誒？」

達莉：「誒？」

難陀：「誒？」

盧德：「誒甚麼？接下來才是關鍵啊。」

伊蘭：「我還以為已經結束了的說！」

盧德：「結束是指作戰。先給你們一個心理準備，大型肉食動物很難照顧，恐怕會比之前的蝙蝠還要辛苦喔？」

達莉：「不、不會吧...」

難陀：「且慢，具體說說有多辛苦？」

盧德：「這個嘛...兩隻巨魔獾大小不一，先假設是雌雄之別吧。雄性推估重4公噸，雌性則重3公噸，若按動物園裡肉食獸的餵食量...嗯...每隻每天要吃60～100公斤的肉，加起來就是120～200公斤。」

伊蘭：「呃...那即是多少呢？我沒甚麼概念...」

盧德：「嗯...剛才那種雞的話，每天需要約40～70隻吧？」

伊蘭：「70！？」

盧德：「別這麼容易就嚇到啊。這數目還只是每天的餵食量而已，在釋放巨魔獾之前，我們還要準備好數量充足的動物群落，真要算的話這數目得乘上好幾倍呢。」

達莉：「好...幾倍...」

難陀：「難道說...我們接下來...」

盧德：「就是那個難道！接下來的這段時間，又得進入地獄加班模式啦！」

迷宮內又再度迴盪著此起彼落的叫囂...

第十三節完
星期一開始第十四節，睇盧德開OT

推
樓主寫得好好,繼續努力

主角以前係動物園做

咁其實啲怪佢管唔管到

唔係，只係成日去

「本來」管到

我都想睇樓主開ot快啲出文

加班的魔王

已經做緊廢青日日寫

同前世有關

Pushhhhhh

大大力推 樓主加油寫落去
以前好少睇呢類小說 不過樓主寫得好有趣 好岩胃口 唔小心一口氣睇晒

多謝
請多多支持

序章 我成為了地下城經營者

第十四節 盧德的開心牧場

高位者不應只思考「做甚麼」；而亦應思考「怎樣做」。

伊蘭：「熱愛工作——！良好自我管理不懈怠——！！熱愛工作——！良好自我管理不懈怠——！！」

難陀：「黑丫頭...別再念這奇怪口號了...弄巧成拙啊...」

達莉：「我...不行了...感謝...大家的厚愛...」

盧德：「好啦...達莉就先休息吧。你的份就給...呃，伊蘭...？」

伊蘭：「是！沒問題！我熱愛工作——！！」

盧德：「呃...那就拜託了...」

達莉：「嗚呼...」

歡迎參觀盧德地下迷宮工作現場。

為免誤會，本人必須強調，我司絕非黑心公司。

真的不是。

達莉像漏氣氣球一樣飄落著地，試圖用略帶寒意的岩面為自己降溫；

難陀以五體投地之姿對我作出無聲的控訴，並像小狗那樣急速喘氣；

伊蘭則以自我暗示和唱軍歌的方式來催眠自己，一邊走正步一邊撒雞糧，順帶一提她毫無音樂天份；

至於我呢，則是筋疲力盡四腳朝天，兼且肚子被幾隻小鼠當成野餐墊。

圍繞在我們四周咯咯叫的，則是一搖一擺的雞群。

這就是迷宮加班地獄之圖。

盧德：「呼...對了，難陀啊...我想到一件事。」

難陀：「哈...幹嘛？」

盧德：「看你這喘氣的樣子，你果然是溫血動物吧？我早就很感興趣了——」

難陀：「還以為是重要之事...待老子回復，看老子不燒了你天靈蓋...！」

盧德：「好啦好啦，轉轉氣氛而已...既然都這樣了，伊蘭！你也先休息一下吧？」

伊蘭：「精神答數——！熱情！奮鬥！業績！綱紀！」

又瘋了一個。

地獄加班模式已經開始了一個星期（體感），我們全體都已陷入極限狀態。

反覆把魔力用到極限絕不是一件舒服的事，這點我深有感觸。

你可能會想，不是有球球幫你們回復魔力嗎？

是啊。

但仔細想想啊，相比起直接累到暈倒，現在的情況還要慘吧？

打個比喻，就像我捅你一刀後，用治療魔法把你回滿血，然後再接著捅，不停反覆。

寧可被一刀捅死是吧？

這就是現在的情況。

精神上已經疲倦至崩潰狀態，那些無感情的球狀物還是源源不絕地替你補充。

說起來就有點想吐。

不幸的是，由於現場基本上已彷如一個大雞舍，雞鳴、打鬥、異味等不用多說，想安靜放鬆地休息是痴人說夢。

更不幸的是，養雞還不是唯一的工作。

盧德：「呼...抱歉喔小鼠們，我要站起來...呼。難陀，差不多該餵國寶囉～」

難陀：「嘶嘶...瞭解。」

「國寶」是我給兩隻巨魔獾的稱呼，以顯示其大熊貓級的VIP待遇。

食物清水悉數由我們準備，排泄物由我們丟進去的史萊姆處理，還盡可能在房間裡多種植物以貼近自然環境、減低生活壓力。

就差沒有國家領袖來探訪了。

雖然部下們（主要是某龍王）一如既往地對這政策產生疑問，但在魔王的獨斷獨行下還是實行了。

畢竟所謂的成年人就是得負起責任，更何況我還是魔王。雖說巨魔獾的誕生成謎，但既然都召喚出來了，無法置之不理。

當然，把牠們封閉起來的確實是我，但這始終是為了保護迷宮整體生態的臨時策；本來這種大型生物，不應關禁在這種無法獲得自由的牢房裡。

所以在我釋放牠們之前，至少想盡我所能的照顧。

於是兩隻國寶就誕生了。

同時也就誕生了四個鏟屎官。

國寶級待遇當然沒有這麼簡單。為了維持巨獸的野性，所有食物一律以活體提供，有點像侏羅紀公園。

而實際上，牠們也只吃會動的。

若是提供屍體，那連看都不看。

就是如此任性。

因此，我們建了個牧場，專門養殖巨魔獾的食物，定時活捉以餵食。

猜猜誰負責這工作。

顯然，由於我和兩姊妹的戰鬥力基本上為零，生擒活雞這個偉大而艱鉅的重任，就落到龍王（笑）頭上。

這是以三比一的投票結果，相當民主地決定的。

真的很民主喔？

盧德：「拜託你啦～哎啊～要是沒有你的話，還真不知道怎麼辦呢～！（棒讀）」

難陀：「哼！讚嘆本龍的偉大吧！黑丫頭，離遠點！」

伊蘭：「——勞動是幸福的根源！勞動...啊，知道！請！」

盧德：「給我休息吧。」

伊蘭：「呃嗚...知道！」

難陀：「喂，這次是雞是兔？」

盧德：「兔。」

難陀：「唉...怎麼又是兔...都給我離遠點，無妄之災恕不負責。」

我把伊蘭和達莉抓起，跟在難陀後頭，準備看他大展拳腳。

星期三繼續

釣癮

又到live Lm

👣

好鐘意這類設定得仔細又無後宮劇情既小說，出面嗰啲都係屌女多過起迷宮
不過幾時先會有勇者入去挑機

問得好，我都安排緊

快出文快出文！

老生常談，為了確保多樣性，這次新召喚的魔物實際上有五種，其中兩種圈養於牧場內，另外三種由於其體型及習性而放養在迷宮範圍。

解析鑒定
種族：羅德島紅雞
生命：4 / 4
體力：22 / 22
魔力：0 / 0
敏捷：23 / 23
攻擊：11 / 11
魔攻：0 / 0
抵抗：5 / 5
魔抗：0 / 0
技能解析不適用
簡介：
數據錯誤

第一種，正是上次危急關頭餵巨魔獾的雞，現在是牧場裡最主要的養殖品種，在數量上佔80％。

至於為何養這麼多呢，此考量是基於我必須在短時間內，大幅增加魔物數量，以應付釋放巨魔獾後的食物壓力。這是首要目標。

因此，胎生動物絕不會是最佳選擇。對於處在急速成長階段的地下迷宮來說，可大量繁殖的卵生動物擁有絕對優勢。

食性廣、成長快、繁殖力強，才是應考慮的因素，而我的結論就是——雞。

而這種羅德島紅雞，就我所知，是適應力強且蛋肉兼用的優良品種，十分符合目前的需求。

至於飼料方面，地上蠢蠢欲動的蟲子牠們自然吃得津津有味，但各類五穀雜糧還是必不可少。然而對一個剛起步的迷宮來說，還未有足夠的時間出產這些作物。

因此雞飼料目前是直接召喚出來，直至迷宮的植物增長到能持續出產大量種子果實為止。

至於有沒有混雜一些奇怪的種子，我就懶得去管了，反正雞群吃得很高興。

解析鑒定
種族：鹿角翼兔
生命：10 / 10
體力：55 / 55
魔力：12 / 12
敏捷：99 / 99
攻擊：32 / 32
魔攻：15 / 15
抵抗：25 / 25
魔抗：21 / 21
固有技能：挖掘LV4 速度強化LV5
魔法技能：無
特殊技能：無
簡介：只能於加拉馬山脈發現的罕有兔類，雖然長有羽翼但飛行能力一般來說很差。

牧場的次要養殖品種，是兔。

說到兔，自然會想到其極強的繁殖能力，再加上是純粹的食草動物，除了家禽外是我心目中的最佳選擇。雖然有作為入侵物種的前科，但反過來考慮，如果需要以最快速度建立群落，兔子擁有的優勢仍是相當出眾。

...雖然，我所召喚的兔子，明顯帶有一副傳說生物的氣質。

幸運的是，鹿角翼兔在行為上和一般的兔子分別不大。吃草，挖洞，交配，逃跑，除了會用角撞人、會突然加速、還稍微會飛之外，沒有太特別的地方。

反正又不是我負責抓。

經由民選誕生的獵手——偉大的龍王（笑）以驚人的速度成長中，現在已及我前臂長。以他的身體能力，捕食雞、兔自然是不在話下，但每天抓幾十隻的話就是另一回事了。

只見難陀彎曲柔軟的脊椎，後肢如彈簧釋放勢能般一舉躍進兔群，將其打散後試圖找出落單者。偶爾翼兔們會搖頭晃腦地抵抗，這種時候不得不讚嘆難陀見招拆招的靈活度。

不消一回，他便咬著一隻翼兔的喉嚨回來了。

難陀：「吼吼吼～！」

由於翼兔還在掙扎而無法鬆口，不太清楚在說甚麼，但倒是不難猜。

盧德：「哇！技驚四座！都給我鼓掌！（棒讀）」

伊蘭：「好厲害——！！」

達莉：「好厲害...！」

難陀：「哼吼～！」

滿足了虛榮心的龍（笑）咬著翼兔前往巨魔獾的房間。由於只能生擒，沿途必須一直鎮壓住翼兔，偶爾還會被牠成功逃跑，所以我也得在後頭防守，盡管我的身體能力恐怕比翼兔還要弱。

我被撞飛過多少次就別提了，問題是這樣的機械式作業，每天得進行超過五十次。

老實說，這樣都還沒瘋，我還挺佩服難陀。

難陀：「呼...吃吧！好，又搞定啦。」

盧德：「辛苦了！」

伊蘭：「不愧是顧問大人！簡直是勞動者的榜樣！我也會努力的！」

盧德：「呃...伊蘭，休息是為了提升工作效率，沒必要勉強自己的啦。」

達莉：「我十分同意...」

伊蘭：「可是～！顧問大人明明比我還辛苦，但還是如此游刃有餘！我也想像他那樣！」

難陀：「...」

盧德：「嗯～畢竟他是龍（笑）呢。在體力和精神上也是超幅想像地——」

難陀：「老子不幹啦——！！」

盧德：「誒！？」

我才剛誇獎你耶！？又瘋了一個！？

難陀：「憑甚麼要本龍為了照顧魔物累得半死不活！吼——！」

盧德：「等一下！總之別噴火！」

難陀：「再叫我工作的話就噴給你看——！」

盧德：「好的好的，總之你先休息，我會想想辦法。」

伊蘭：「顧問大人，你竟然...」

達莉：「其實...我也...不行了...」

已經完全是黑心公司會出現的台詞了。雖說巨魔獾的起居飲食是目前的關鍵事項，但讓部下們累成這個樣子也並非我的本意。

難道我在不知不覺間，變成了黑心老闆嗎。難得投入了這個身份，但結果是這樣嗎...？

嗯，先別想這些，重點是解決辦法！這點在哪裡都是一樣的！辦法一直在尋找，但到頭來，問題還是那一項。

盧德：「果然是人手不足嗎...」

難陀：「顯然吧？光養雞已經夠累了，還得費勁一隻隻活捉，你愈累牠們就愈精神！豈能再幹下去！」

盧德：「很抱歉，這是我的責任。如果可以的話...當然是希望多召喚點人手，但一來我的召喚風險實在太高了，二來...」

難陀：「二來？」

盧德：「...沒事，主要就是風險問題。出現像巨魔獾那樣的猛獸，也尚且有解決方法；但如果是智慧生物，甚至是像我們可運用魔法的個體，就相當危險了。」

難陀：「是老子的話就肯定先做了再說...嗯，不過你嘛...」

伊蘭：「嗯～其實我也贊成先做了再說！不過...社長的考量肯定更正確的！」

盧德：「也不見得絕對正確啦，只是事關生死，而且是整個迷宮的生死，決不可衝動大意。」

達莉：「要是我們...可以召喚高級魔物就好了...」

伊蘭：「就是說啊！我的夢想小惡魔集團都無法實現了啊！」

盧德：「小惡魔集團...？」

難陀：「雖然心有不甘，但連本龍也無法召喚像丫頭們般的高級魔物呢。物以稀為貴吧？」

伊蘭：「我也不清楚！要是我們能進化的話，說不定就可以大量召喚小惡魔了啊～」

達莉：「嗚嗯...現在的我...頂多只能召喚哥布林之類的...我真沒用...」

盧德：「嗯！？」

難陀：「怎麼了？...嗯！？白丫頭，你剛才說甚麼！？」

達莉：「誒...？呃...我剛才說...我真沒用...」

盧德：「不是這個！」

難陀：「上一句！」

達莉：「啊...那個，我只能召喚哥布...林？」

盧德＆難陀：「怎麼不早說！？」

第十四節完
星期五晚繼續

————————————————————————————
本話素材來源：
羅德島紅雞：HeatherLion
鹿角翼兔：Rainer Zenz
————————————————————————————

隻翼兔係一幅500年前嘅作品

開始多啲𡃁？！
話說史萊母除左清屎有咩用

最主要作用係完成咗生物圈內嘅氮循環同碳循環

哥布林

Pish

上bio堂

上堂了
同埋想問植物點成長 得一面有水

又冇養分
如果要建立一個完整既生物循環其實係唔係七七八八
有草有蟲有鼠又狩食者

植物問題可能會涉及劇透
但係一個好問題，可以當係伏筆
劇中嘅植物明顯同地球嘅唔同，甚至唔能夠算係「植物」

生態環境方面，如果只考慮最基本元素，基本上已經完整，我製作緊食物鏈圖示

樓主真利害

主角生前係咪整維基嗰D人嚟 乜到識D咁

過獎過獎

確實係咩都識D嘅人

Adore

序章 我成為了地下城經營者

第十五節 狩雉

文明誕生於人類開始建造樊籬之時。

——尚-雅克·盧梭

草木菶菶的冷色密林中，數名獵手正聚精會神觀察著周遭的一切，蓄勢待發。

藍色的皮膚在草叢間遊走，纖細靈敏的身姿無聲無息地迫近獵物。

他們是哥布林。

如果沒有他們登場，就彷彿不算是異世界的哥布林。

解析鑒定
種族：藍哥布林
生命：26 / 26
體力：105 / 105
魔力：34 / 34
敏捷：112 / 112
攻擊：52 / 52
魔攻：22 / 22
抵抗：31 / 31
魔抗：17 / 17
固有技能：挖掘LV4 毒LV1 毒抗性LV2
魔法技能：無
特殊技能：無
簡介：藍色軍旅。

四個擁有人類少年體型的哥布林，正暗地裡包圍一隻大型鳥——雖然看上去不太像，但那實際上是一隻巨大的——

雞。

解析鑒定
種族：蛇尾雞
生命：283 / 283
體力：444 / 444
魔力：328 / 328
敏捷：993 / 993
攻擊：564 / 564
魔攻：307 / 307
抵抗：452 / 452
魔抗：278 / 278
固有技能：毒LV5 威壓LV4 局部硬化LV3
魔法技能：無
特殊技能：無
簡介：著名的無法馴服之鳥，長著可生產毒液的蛇狀尾部。

雖然是隻雞卻長著蛇尾，傳說生物蛇尾雞。

沒錯，這還是我錯手召喚出來的，養在牧場的話牠會攻撃甚至吃掉一般雞隻，便放養之。

牠的兩個頭各有能力：雞頭所注視之物，動作會變遲鈍；而蛇頭則有眼鏡蛇般的能力，可遠程噴灑毒液。

即使由難陀出馬亦難以對付的對手。更不用說戰鬥力只有5的魔王（笑）和小惡魔了。

不過，團體合作真不愧是文明的基礎，哥布林的作戰成果出乎意料地好。

抓住時機，兩隻哥布林跳出草叢，高調地宣示其存在。這個舉動同時吸引了蛇尾雞兩個頭的注意力，威壓和噴毒同時發動。

哥布林Ａ——先如此稱呼吧——全力抗衡住威壓的力量，而哥布林Ｂ則靈活地以反覆橫跳閃躲飛濺的毒液。

幾乎在同一時間，另外兩個哥布林從蛇尾雞兩側衝出，趁牠無暇應對而成功近身。哥布林Ｃ以刃尾鼠的尾部作為武器，切割雞腳使其倒下。哥布林Ｄ看準機會，縱身以雙手雙腳對蛇尾雞使出頸鎖。

其餘成員一湧而上，分別制住蛇尾、雞腳和翅膀，一輪掙扎後，蛇尾雞的意識就飄離到遠處。

可說是完美的捕獲。

我沒藏住驚嘆的心情，一邊拍掌一邊從龜縮良久的草叢中爬出來。

盧德：「真是太精彩了！」

哥布林看到我，立刻以驚人的氣勢跪地。

哥布林Ｄ：「為了...神。祭獻。」

嗯～關於這個呢。

我好像被當成神了喔。

原凶自然是我肩上這隻得意忘形的蜥蝪。

是這樣的。

幾天前，我們發現伊蘭和達莉，其實是可以召喚哥布林程度的魔物。

顯然，她們以為需要更多擁有魔物召喚技能、迷宮創造技能的人才，方可解決問題。

但其實不是這樣。

事實上，光是有幾個像哥布林這類的體力勞動單位，難陀便不需再負責魔物捕獲，可集中精力處理原本的職責，大幅提升了整體工作效率。

簡單的說就是所謂的「工作專門化」啦。

雖然天真爛漫的姊妹好像也是有聽沒有懂，難陀這次倒是完全跟上了我的思路。

總而言之，在幾乎消耗了所有魔力後，小惡魔姊妹成功召喚了四個哥布林。

接著便是老套路。

勞動合約。

雖然之前沒有提到，但其實我和伊蘭、達莉及難陀都有在形式上簽了勞動合約的喔。

像假期、福利、工作更表等其實都有好好制定的，雖然沒人嚴格遵守就是了。畢竟我們也不是真的公司，也就不太在意了。

但這一次則有點麻煩。

哥布林顯然是有一定智慧，而且也有不俗的語言能力，但對我的發言始終沒有弄明白。

在這關頭難陀開口了。

他居然又給我開口了。

「跪拜吧！且看，汝等的最高主宰、至尊創造者在此！祂建造大地，設計生命，又創造了汝等，賜予你們靈魂，並准許汝等在這生機盎然的樂園生活！汝等唯一需要做的，是向吾等獻上祭品、照看神獸，汝等便可在此大地永保康泰！」

大概像這樣。看來難陀在我不知道的情況下，轉職成了聖職者。

而且他居然還沒說錯！哎？我是神嗎？

嘛，結果呢。不難猜吧。

哥布林非常吃這一套。像這種原始部落果然抵抗不了宗教的威力呢。

兩三下就建立起把我視為唯一神的宗教體系了。

順帶一提，難陀似乎是「先知」，而小惡魔則是「天使」。你沒看錯。

難陀本人自然是龍心大悅，意外地連兩姊妹都挺高興。加上這些哥布林也確實在減少我們的工作量，我也只好半推半就地接下「神」這個職位了。

而作為神的第一個工作，是賜名。

不過倒不是替他們每個起名，而是決定一個部族名，畢竟「藍哥布林」只是品種名稱而已。有了部族名再加上宗教之力，向心力便能有所保證吧。

說到少數民族的命名，很多都與其習性行為有關，我便沿襲了這一做法。由於哥布林們誕生後的首個任務就是捕獲巨雞，我本來給他們的名字是「獵鳥族」。

雖然我本人是挺滿意，但難陀則有別的主意。

不難發現，這隻龍（笑）擁有著與外表不符的文藝氣息，只要認真起來就很會說話，其原因不明。

而他的提案是「狩雉族」。

雖然有點不爽，但相比起來，這傢伙起的命名字確實更為響亮。

採用。

就這樣，盧德迷宮的第一個戰鬥民族正式誕生。當然這些都是後話了。

就現在來說，他們就是作戰時凶狠，平常生活則悠悠閒閒的傢伙們。

喔，對了，作為「恩典」的一部分，我在迷宮裡為他們建了一個「哥布林村」。

其實就是一個專屬洞穴啦。

狩雉族開開心心地定居，還開始用他們找得到的各種玩意做裝飾，比如乾草、植物外皮、雞毛等。相當有趣地，明明只是個僅誕生數天的群體，卻彷彿已過上這種生活數十年。

造物主永遠無法理解受造物，這點我已經習慣了。

總之，體力勞動就通通丟給他們吧。

四比零一致通過。

ch.15 part1完
part2星期日晚更新

哥布林可以組成族群
又可以整呢整路咁之後係唔係又可以召其他好似狗頭人
樓主加油

高產樓豬 有冇整紙言

加速.........

將會有大量種族登場
btw未整紙言

欣賞樓主咁有心 加油

用左三個鐘追曬

秘技．反覆橫跳

屌 一睇到啲字已經有動畫喺個腦度

我都係 所以忍唔住要post出黎

係短到.. 我可以唔睇十幾日再睇一眼

多謝!

基本上個動作就係咁

得閒無事就入嚟望下咁啦

推 好完整嘅世界觀

文呢 樓主不如黎個固定出文嘅時間好無

多謝
不過其實個世界觀仲未出嚟

基本上係每兩日半節(即四日一節)，22:00 ~ 26:00 出
固定時間係無可能的

睇嚟要追好耐

之前偷偷地登場嘅六大魔王都未開始正式講
主角而家先仲係個山洞入面，有排玩

今晚應該會夜少少先出到文

Keep it going

好正，好期待魔戒入面既種族出現⋯⋯

另外，除了蛇尾雞，迷宮內目前還生息著另外兩種新魔物。

解析鑒定
種族：天山靈兔
生命：85 / 85
體力：477 / 477
魔力：172 / 172
敏捷：510 / 510
攻擊：89 / 89
魔攻：66 / 66
抵抗：126 / 126
魔抗：52 / 52
固有技能：天行LV4 速度強化LV5
魔法技能：無
特殊技能：無
簡介：居然於天山的罕見魔物，部分已被當地人馴化。

天山靈兔，是一種可以走在垂直壁面上，甚至在空中「走」幾步的神奇生物。雖然就戰力來說比不上凶狠的蛇尾雞，但因其詭異的走位方式而難以攻克。

解析鑒定
種族：黑隆背豬
生命：473 / 473
體力：1788 / 1788
魔力：333 / 333
敏捷：1148 / 1148
攻擊：2086 / 2086
魔攻：278 / 278
抵抗：994 / 994
魔抗：420 / 420
固有技能：突進LV6 速度強化LV4
魔法技能：無
特殊技能：無
簡介：生育率很高的凶猛魔物，因此常於森林區域找到牠們。

據說曾有人打到四百多公斤重的野豬。在地球上這樣的龐然大物恐怕難以拜見，不過我的迷宮現在就有幾隻。

光召喚一隻就幾乎耗完我的魔力限額，可說是目前通過「正常召喚」而生的最高級魔物。

雖然不正常的一大堆啦。

黑隆背豬和一般野豬相似，脾氣暴躁，遇見敵人就是鬥牛衝刺。現在已被我列為迷宮生態裡最危險魔物之一，所謂「一豬二熊三老虎」還真沒騙人。

再加上皮堅肉厚，活捉這貨的打算我早就放棄了。不過狩雉族倒是氣勢如虹，似乎想用牠的血肉來舉行盛大的宗教儀式（其實就是和我一起野餐啦），但被我以神言制止了。

真是一群乖巧的傢伙。

不論如何，雖然多災多難、沒一件事按計劃進行，但迷宮的建設似乎奇蹟地穩步前進中呢。

看著狩雉族合力把獵來的蛇尾雞抬到巨魔獾房間，莫名有股安心感。

喔對了，根據這些傢伙的自白，他們的性別比目前是一比一，即兩男兩女。雖然在外表性徵上完全無法區別，但看來並沒有常見的「哥布林只有雄性」之類的設定，也算是少了一份擔憂。

然而，看著他們慢慢建立起自己的文化雖然有趣，但令我突然想到一件事。

我這個地下迷宮還真落後啊。

雖然事到如今才說這個是有點微妙啦，但這裡與其說是魔王城，還不如說是自然生態保護區吧？

要是有冒險者踏入這個領域，肯定會覺得哪裡搞錯了吧。

嘛，誰管他。

盧德迷宮謝絕訪客！冒險者甚麼的拜託不要來啊。

讓我悠閒安心地當個隱世魔王吧。

雖然難陀說「你剛才好像說了些不該說出來的話」，但不想管了。

總而言之，難得工作量有所減少，我為了提升地下迷宮的文化水平而做了點小實驗。

召喚「物品」。

沒有裝備道具的話，盧德地下迷宮就永遠只是個生態保護區。而且啊——

我的貼身衣物可是穿了幾個星期了喔？

我現在大概是史上最像乞丐的魔王了吧。

總之結果如下。該怎麼說呢，可以說是理所當然的展開吧。

實驗一
召喚目標：衣物
召喚結果：完整熊皮
發現：看上去肯定是真的獸皮，表面沒有任何切割痕跡，但內裡的肌肉、骨骼、臟器等全部消失，因此很像一件布偶裝。怎麼做到的！？ ——盧德
而且沒有開口根本穿不了啊。 ——難陀

實驗二
召喚目標：有開口可供肢體穿過的衣物
召喚結果：以某種植物纖維製成的微型上衣
發現：硬到沒有任何可動性，而且大小彷彿是給玩偶穿的。總之送給難陀了。 ——盧德
不好吃。 ——難陀

實驗三
召喚目標：正方形的布料
召喚結果：正方形的樹皮
發現：好吧，我不穿衣服就是了。 ——盧德
不好吃。 ——難陀

實驗四
召喚目標：劍
召喚結果：疑似一角鯨的長牙，長３米，切面平滑
發現：沒人揮得動。 ——盧德
超帥氣的！！ ——伊蘭

實驗五
召喚目標：紙張
召喚結果：疑似莎草紙，但被幾隻好奇的小鼠咬兩口就粉碎了
發現：顯然質量很差，而且因為是植物原料，肯定會被吃掉。 ——盧德
不好吃。 ——難陀
這不是美食評價，難陀。 ——盧德

實驗六
召喚目標：B-2幽靈戰略轟炸機
召喚結果：失敗
發現：沒事，純粹想試試看會出現甚麼。 ——盧德
你是白痴吧？ ——難陀

實驗七
召喚目標：桌子
召喚結果：一塊大型圓柱木材
發現：倒是真的可以當做桌子來用。 ——盧德
但沒人搬得動啊。 ——難陀
訂正：當我沒説。 ——盧德

實驗八
召喚目標：肥料
召喚結果：（已隱藏）
發現：你為何要這麼做？ ——難陀

實驗九
召喚目標：單簧管
召喚結果：一支相當簡陋的木笛
發現：我們的地下城有樂器啦！ ——盧德
訂正：完全吹不出聲音。 ——盧德

實驗十
召喚目標：一座地下城
召喚結果：失敗
發現：果然不行呢。 ——盧德
要是成功的話完全是作弊了吧。 ——難陀

在消耗了大量魔力及精神後，第一次物品召喚實驗至此結束。雖然對自己的力量更加熟悉是很好，但不覺得有股惡意潛藏在其中嗎。

首先，我能召喚出的物品，都只能是以動植物為原料製造，這點姑且可理解。

其次，過於複雜的結構是召喚不出來的，例如單簧管會被簡化為木笛。

還有，召喚結果一如既往地難以預料。

先不想了。

龍王（笑）、小惡魔和哥布林們好奇地把玩著實驗品，像一群幼童般。只有我默默地坐到一旁發呆，順便享受一下難得的休息時光。

當然，身體在休息，但腦袋從不會停下。

來到這個地方後，一切盡是謎團，即使到了現在也一樣。

連自己是誰都想不起來。

不知道自己在哪裡。

獲得了奇幻力量，卻又總是無法操縱自如。

作為魔王照顧一大堆凶惡的魔物。

慢慢有了稱得上是「同胞」的傢伙們。

地獄般的危機過後，總能悠閒地放鬆。

怎麼說呢。

不知不覺接受了這種「日常」後，感覺似乎也不壞。

迷途者自己創造的綠洲。

然而。

突如其來的強震又把我給拉了回來，所見之物無一不在上下晃動。

後來想想，難陀說得沒錯。

真的不要立flag。

————————————————————————————
本話素材來源（只包括必須標明作者的部分）：
蛇尾雞：Subramanya C K
————————————————————————————
第15節完
btw200正評
多謝支持

幽靈轟炸機
到底同地下城對應既地面文明程度去到邊

好遺憾地，我宣佈從下一節開始要減速
隨住劇情漸漸進入主線，我需要更多時間去完成世界觀
因此出文速度會下降，但取而代之嘅係我希望質量會有所上升

於是第16節會星期三晚更新
另外問下各位，會比較想要邊種減速方案
之前嘅速度係2,000字/兩日，每四日完成一節
我而家想調整成:

方案A : 2,000字/三日，每六日完成一節
方案B : ~1,300字/兩日，每六日完成一節

唔知你地覺得邊種好D

會慢慢透露

魔戒同DND應該唔少得

A

你話就點就點好
始終啲文係你既
長啲時間諗好啲都係好事

B

山洞入面一直靠咩照明?

終於有人問
答案係基本上無照明

唯一光源只有紫琉璃竺嘅微弱生物光，同埋沼澤區水池(阿勃祖)發出嘅微光
除此之外都係完全黑暗

盧德、難陀同姊妹係靠魔力視去「睇」
其餘魔物則各顯神通:
夜視 - 昆蟲
嗅覺、聽覺 - 大部份哺乳類
回聲定位 - 蝙蝠
紅外線 - 蛇
魔力感應 - 高等魔物

可以肯定嘅係成個迷宮入面感官最差嘅係盧德

scp feel

同好

各位久等啦
首先公佈一下，之後嘅出文頻率將會係三日一更，每兩更一節
請各位體諒

—————————————————————————————
序章 我成為了地下城經營者

第十六節 妖女（一）

在所有線索出現之前不需要思考。

老子的大名是難陀龍王！

魔王盧德大迷宮的守護神，說的正是我！雖是個不值一提的寒酸洞穴，但任何膽敢入侵我彊界之人老子都不會放過！

...但來犯者是「地震」的話我也沒招數可使了。

正當我這麼想，只見盧德迅速地把我和丫頭們狠狠抱在懷中，並捲縮在地上。

伊蘭：「誒！？社長等一下啦！」

達莉：「啊...我們...」

難陀：「你幹甚麼啊喂！」

盧德：「都別動！忍耐一下！」

雖然我也順勢叫出聲，其實我也懂那小子在想甚麼啦。寧願讓自己立於危牆下，也要保護臣下的安危，還真像他的作風。

嘖，這下我都不好意思反駁他了。

丫頭們是會飛的，其實只要讓她們帶著我飄到空中就沒事了啊...

這小子平常一副無懈可擊的模樣，但在這種關頭卻老是有點呆。

唉，就先靜待吧。

地震並未持續很久，造成的破壞也很少。

事實上就我的角度來說，不過就是迷宮搖晃了幾下罷了，不足為懼。

然而盧德一如既往地相當緊張，我想也是啦。

盧德：「馬上確認受損程度！尤其是巨魔權的房間，伊蘭優先去檢查！達莉去檢查哥布林村！」

一聲令下，我們分頭行動，找尋著倒楣的傢伙。

結果魔物們皆毫髮未傷。這小子的迷宮意外地堅固嘛。

巨魔獾好好地待在房間中，那些藍色小矮人則受到相當驚嚇，但在盧德安撫下很快平靜下來。

看上去是告一段落。

然而，盧德再次一言不發地陷入沉思。這小子就是這樣，無論發生甚麼事，都總要推敲一番才能讓自己安心下來。

我猜他是在思考這場地震的成因、會不會再有下一次、震動的方向之類複雜的問題吧。嗯，是他的話就會糾結這些。明明就沒有答案的，思考也沒用啊。

比起這個，老子倒是發現更急需關注的問題啊！

哼，看我毫不留情打斷他的思考。

難陀：「小子！！」

盧德：「哇啊啊！怎、怎麼了！？」

嚇倒了呢。吼哼哼。

難陀：「別再想地震的事啦，都過去了，大家也安然無恙。」

盧德：「雖然是這樣...但這是很嚴重的問題啊。比如說，可能需要防範餘震。加上，這次地震可能意味著我們處於地震帶中...？我們今後建造迷宮時，可能得考慮抗震方法...」

伊蘭：「好厲害——！社長又在說些聽不懂的事情了！」

那才不叫厲害啊，黑丫頭。真正的厲害是，放棄這些懦弱的糾結，真奔向自己的目標啊！

沒錯，就像老子這樣！

哎，本龍的偉大氣概之後再探討吧。

難陀：「怎樣都好啦。我看你們是沒發現吧，現在有一陣風在吹向我們啊。」

盧德：「風？你是指...」

難陀：「我們之前發現的不明洞穴，有風吹出來喔。」

盧德的表情馬上從眉頭緊繃轉變為雙眼空洞。上一次他露出這種表情，要說到我們被水淹那時候了。

丫頭們則一臉迷茫，雖然她們的臉其實沒有任何表情——但相處夠久自然可明瞭。

盧德：「你肯定嗎？」

難陀：「肯定。」

說到風，這小子曾經提及過，似乎迷宮中的植物會促成空氣循環之類的玩意...但老子敢以龍頭打賭，這陣風絕不尋常。

畢竟，這風中還滲著一陣呼喊聲。

沿樹藤而下，我們又來到這個「本來」空空如也的洞穴底部。

說「本來」，是因為現在多出了一條通道。

地上岩石滿佈，看來這條通道早已存在，只是被封閉起來，又因地震而開通。

我看了看盧德，果然又是雙眼空洞的表情。

盧德：「果然嗎...」

喃喃自語的他雙手又開始發抖，果不其然，這就是這小子恐懼的表情嗎。

唉，還是得由本龍出手。

我一躍而起，落在老子的專屬座位——也就是他的肩膀上。

難陀：「別想太多，快走啦！」

盧德：「...嗯，好吧。伊蘭、達莉，跟在我後面，以均速前進。」

伊蘭＆達莉：「明白！」

哼哼，沒有老子可不行呢。

也不知為何，只要我待在他肩上，這小子好像就能變得安心一點。

嗯吼，說不定本龍正在覺醒出新的特殊能力呢。

前進了一段時間，未見任何奇怪的東西。

莫名其妙。

不過，前方傳來的微風尤存。雖然盧德和丫頭們都說感覺不到任何動靜，但老子很清楚，前方必定有著甚麼。

老子怎可能弄錯呢？

...雖說不會弄錯，但還是確認一下狀況比較好。

難陀：「喂，我們走了多久？」

盧德：「約6分鐘，共走了約350米。」

居然這麼準確喔？

伊蘭：「太強了！這是怎麼知道的！？」

盧德：「還好啦，因為我有把步速控制在每秒1米左右。」

達莉：「誒...一般來說...都辦不到吧...」

盧德：「嘛，畢竟我很執著於標準單位。而且這種區域探索本來就需要各種量度工具，現在也只能用大腦代替囉。」

又在理所當然地說出這種話。真不知道這小子算天才還是笨蛋啊。

難陀：「哼吼，不愧是你呢。」

姑且稱讚一下吧。

盧德：「其實重點是，這條通道畢直得詭異，才會這麼容易計算。」

果然有注意到嗎。我也正在想，我們完全沒有轉過彎，更沒有下坡。

雖然和盧德那些平滑到走火入魔的岩壁比起來，這條通道相當粗糙，但不難看出它是經人為建造。

比如說，魔王。

老子當初看見盧德那「低階魔王」的可笑名號時，就猜想過有其他魔王存在。

一山不能藏二虎，兩王相遇將發生何事，顯而易見。

嘛，反正本龍只認這小子。

其他魔王甚麼的，通通用本龍的火炎消滅！哇哈哈！

到底佢地會搵到咩呢，星期六晚繼續

Push, 新一節幾得意

感謝各位支持

係，但正確嚟講係第十六節嘅part2

係唔係有女主角登場啦?

睇你點定義女主角

所謂主角係劇情嘅介入者同觀察者，某程度上每部作品其實只會有一位主角。

區分男女主角呢個習慣其實只係源自讀者對於戀愛(甚或至18+內容)嘅渴求及代入。

從戲劇角度講，其實並沒有必要區分男主角同女主角，而只有「主角」同「其餘角色」。

更加唔使講，係大部份現代作品(不單止小說)入面，所謂「女主角」其實只係「男主角嘅大婆」，只係附加係男主角身上，一個毫無內容嘅花瓶。純粹係覺得主角一定要有個配偶，就強行比一個佢咁，呢一種做法係輕小說及荷里活更係運用得淋漓盡致。

咁樣算唔算係主角? 反正我覺得唔算。

所以係我嘅作品入面，我會同你講盧德係主角，而其餘角色則各有特色 ; 邊D角色會比較重要? 就交由讀者決定。你甚至可能會發現，每一個角色都係主角，唔出奇。

總之，請期待更多角色登場

輕輕一推

是咁的話我更加期樓主對成個世界觀有更豐富既描述

要講好耐，請期待

講好嘅星期6出文呢?

嚟緊 26:00前都算同一日

在本龍無所畏懼的氣勢助益下，看來盧德和丫頭們已鎮靜不少。不愧是老子！

最終我們走進一個較空曠的區域，千篇一律的醜陋地道也到了盡頭。

然而，放眼可見卻非吉祥之物。

散落一地的碎石，若細看，部分絕非石頭——

而是屍骨。

頭骨、肋骨、臂骨，散落各處。雖凌亂而難以估計數量，但只看頭骨的話，此處至少有十具屍骨。

目睹此情此景，膽少的傢伙恐怕會驚惶失色吧。老子當然沒有問題，畢竟是龍啊！

看了看盧德，他正閉眼合掌喃喃自語。不清楚此為何意，大概是害怕了吧？

看了看丫頭，她們竟好奇地環顧，毫無懼色。吼？黑丫頭就算了，白丫頭居然也如此泰然自若？真是搞不懂。

反正沒有人嚇到喊破喉嚨是好事。

盧德：「不要走散，探索一下這裡。」

按他要求，我們開始研究一番。

在此需說明，我等高級魔物是靠「魔力視」來感應四周，因此在地下迷宮裡雖目不能視物，對本龍來說僅靠魔力已相當充分。魔王和小惡魔應該也是同樣吧。

然而此地卻是如此「暗淡」。彷彿有一種阻礙力正制止我們探索。

各種不祥的徵兆，均集中於此地，決不可等閒視之。

只見盧德再次閉眼合十喃喃自語，然後撿起骨頭審視一番。以老子的經驗，這種時候和他說話是沒用的，這小子已進入自己的領域，非得考究出一兩個結果方肯罷手。

於是我和丫頭們只好也看看周圍。石頭、骨頭，沒了。

好無聊啊。

可是盧德卻命令我們不能走散...哎？我為何要聽那小子的指示？我又不是他的部下...

老子是顧問啊！

我這是在履行責任，嗯。

趁盧德聚精會神時成功脫離，哼吼！

然而，即使我繞場一周，也未發現任何石頭和屍骨以外的事物。這裡就是如此死寂。相較起來，盧德迷宮雖然寒酸卻熱鬧多了。

盧德接連翻弄骨頭，試著把它們拼接起來。我還不知道他有如此變態的喜好，但畢竟是魔王嘛，有一兩個惡趣味倒也正常。

玩完人骨拼圖後，盧德似乎沒有得到滿足感，反倒一臉便秘的樣子。

盧德：「亞當...？」

不明所以的自言自語。我看還是別問他，反正也聽不懂。

接下來幹甚麼好呢...

（呼啊...）

嗯！？

剛才的是？黑暗中傳來極為微弱的聲音。

小子和丫頭還在發呆，看來只有老子聽得見。

這是對本龍的求救訊號嗎！

肯定是。

我馬上搜索著聲音的來源，但可能動作太大，引起了盧德的注意。

嘖，老子還打算一個搞定的啊。

盧德：「難陀，別跑那麼遠啊。你看上去很興奮喔？」

哎？老子很興奮嗎？

難陀：「才沒有興奮！我只是發現了些聲音啦！」

盧德：「聲音？甚麼聲音？」

難陀：「不是很清楚，但感覺像是呼救。」

盧德：「能定位聲音源嗎！？」

難陀：「我正在找啊。」

盧德：「早點告訴我嘛。伊蘭、達莉，一起幫忙搜索！」

伊蘭＆達莉：「知道！」

嘖，老子還打算試試成為「救人性命的神秘古龍」之類的角色呢。算了。

把屍骨都翻過一遍後，總算是確認聲音來源，當然這還是靠本龍的精密感官，因此是老子的功勞吼！

有一處地面明顯比較柔軟，聲音正是從下面傳出，難道是有人被活埋了嗎？這種鳥不生蛋的地方？

盧德二話不說開始徒手挖掘。雖然看起來呆呆的，但還是交給他吧。

最後我們總算找到了。

聲音的源頭。

一個「人」。

或者說，一個從沒見過的人形魔物。

雖說是賢明的本龍，但沒見過的事物就是不知道。我望向盧德，得到一個「我也不清楚」的眼神回應。

不管怎樣，此人形魔物有在呼吸，但看來正處沈睡或昏迷狀態，從他身上我察覺到戰鬥的痕跡。

不妙啊。

難陀：「喂，盧德，差不多了吧。」

盧德：「啊，此地不宜久留。」

盧德把那人形抬到肩上。雖說和那小子比起來，那玩意的體型就如幼童，但仍花費了他相當多力氣。明明一直有做體能訓練的啊，這小子。

然而就在我們準備離去之時，我敏銳的感官又發現了甚麼，這次連丫頭們也起了反應。

達莉：「上...上面...」

我抬頭望向正上方，原本漆黑無物的天花被數以千計的紅色光點覆蓋。

它們一點一點地增加，像熱鬧的祭典般。

那是大量的蜘蛛。

盧德：「...難陀。」

嗯？

盧德：「燒了這裡。」

難陀：「正有此意！」

喔？這小子難得如此有戰意呢。我還以為他又想著逃跑。

總之，老子大顯身手的時機終於來啦！區區小小蜘蛛，即使集合起來也不會是本龍的對手！

看我——哎，等等，你想幹嘛！？

伊蘭：「誒！？社長，等下——！！」

盧德：「難陀、伊蘭，合體吧！」

難陀＆伊蘭：「誒——」

那小子一手把我按在黑丫頭身上，然後把我們當球一樣拋上了半空。

在這個瞬間，我就明白他的意思了。嘖，別那麼粗魯嘛。

難陀：「黑丫頭！抓住我飛！」

伊蘭：「啊、是！」

難陀：「飛龍火炎吐息——！！」

黑丫頭抓住我的身體飛行，讓我體驗成為飛龍的感覺。不得不說，果真痛快。

我火力全開地掃射，盡管蜘蛛四散逃跑，但很快就被老子一舉擊落。雄雄燃燒的火光擴散至整個洞頂，並隨著蜘蛛的屍體而散落。

一場快速而完美的作戰。小小蜘蛛們除了逃跑外甚麼都做不到。

盧德：「好了，足夠了，別浪費魔力，回來吧——」

難陀：「嘖，老子才剛準備大殺四方。」

盧德：「別戀戰，我有種很糟糕的感覺...」

好吧，此處確實謎團重重——嗯？

說時遲那時快，無法理解的景象又出現了。

掉到地上殘存下來的蜘蛛，紛紛互相吞噬。每吞下一隻，它們的模樣就變異了一些，接著又被下一隻吃掉。

達莉：「嘔...它們...在做甚麼啊...」

伊蘭：「社長！還是快跑吧！」

盧德：「...別那麼快把背面留給敵人。難陀，燒燒看。」

你不說我也會做，畢竟那團瘋狂的蜘蛛肉球實在太嘔心了。

我瞄準它發射火炎，但能感覺到這次造成的傷害不高。蜘蛛集合體雖在燃燒，仍目標一致地吞食著彼此。

如同有人在控制著牠們。

才一眨眼功夫，一隻巨型蜘蛛誕生了。那東西的表皮有燒焦痕跡，但無礙它用八隻眼睛狠狠盯著我們。

盧德：「難陀！退下！」

老子正想大戰一番之際，盧德一聲大喊把我的意識拉回來了。抬頭一看，一隻鬼雷蜓高速閃過，直指蜘蛛魔物而去。

原來如此，召喚魔物來進行戰鬥嗎！總算有點魔王的樣子了，這小子。

蜘蛛魔物體型雖大，但對鬼雷蜓的機動力束手無策。只見牠以尖銳前肢把蜘蛛眼一個個刺穿，真不愧為迷宮最凶殘獵手。

雖然不想承認，但我大概也沒辦法正面擊倒鬼雷蜓吧。當然，這東西對我挺尊敬的，平常絕不會主動來犯。所以結論上還是我比較厲害！

未幾，鬼雷蜓已把牠的獵物切成碎片，開始享用。

伊蘭：「這就是弱肉強食啊...」

盧德：「嗯，沒想到，我真的會使用這種神奇寶Ｏ夢的戰鬥方式呢。」

我和盧德同時呼了口氣，想著總算可以凱旋時——

神明並不打算善待我等。

起初是鬼雷蜓察覺到甚麼。牠停下進食，朝著最黑暗的深處發出警告的嘶叫聲。

接著，丫頭們突然發出刺耳尖叫。

伊蘭：「快、快逃——！！社長快逃啊——！！！」

達莉：「有、有甚麼要來了！！」

可能因為是小惡魔吧，丫頭們對魔力的感應較敏感，而這次我也清晰感覺到了。

一股難以名狀的氣息直撲而來，僅存的火光一瞬間全部熄滅。

有甚麼東西正在接近。沒有腳步聲，但那壓倒性的存在感根本不需要腳步聲來彰顯。

我跳上盧德的肩膀，調整好自己的氣息。當然，這小子一如既往發抖得厲害，我只好拍了拍他。

就在我們不敢妄動之際，鬼雷蜓朝著黑暗突進，融化到那股魔力的波動中。

隨即便是「咔嚓」一聲。

即使看不見也能明白，剛才那壓倒性的空中霸主被幹掉了。

我運行體內的力量，做好隨時開戰的準備。任何威脅我等的敵人，本龍都不會放過。但我必須承認，這次的敵人將帶給我等自誕生以來的最大危機。

那玩意比巨魔獾更危險。那不是野性的殺意，而是更深一層的東西。這可不是丟幾隻雞就能解決的啊，盧德。

終於，那東西從黑暗中展現身影。

它踏碎遍地骨頭而來，紅色的雙眼未透露出任何可解讀的訊息，白骨般的雙手隨手拋下被捏碎的鬼雷蜓屍骸。

半人半蜘蛛的妖女。

第十六節完
星期二開始更新第十七節

今節嘅畫像係Photoshop Speed Art，使用大量現成素材堆砌後再合成調整嘅藝術形式。
今後將會不時出現係作品入面，希望大家中意

好緊張！！！讚

好正 仲要次次有圖 可以滿足埋我既視覺

多謝讚賞

正確嚟講係一層外骨骼嚟

如果用憂怨歌聲黎出場會有更大壓迫感⋯⋯

咁又誇張咗

序章 我成為了地下城經營者

第十七節 妖女（二）

有些事情還是必須由你來做。

我的名字是伊蘭！

我是由偉大的魔界之王——盧德大人所創造，為了輔助主上而存在的惡魔！

雖然暫時還是小惡魔啦。嗯～應該還能長大的吧？我猜。

不過現在好像不是說這個的時候！

從神機妙算的社長身上我也學會了甚麼叫「危機感」的，大概吧。

現在感覺就超危險的啦——！！

出現在我們面前的是一名上半身是女人，下半身是大蜘蛛的魔物。而且氣人的是她還莫名其妙地長得很漂亮！身材也很棒！

嗯？這些不是重點？是重點吧。這可是我的存亡危機啊！

也不知道是不是她長得太漂亮，只要直視她就會產生一種超級想嘔吐的不適感。原來如此，這就是所謂的「嫉妒」吧？

達莉：「這...這種魔力是怎麼...回事？」

嗯？魔力？我還以為這是一種魅惑能力呢～原來只是因為魔力太強的壓迫感啊！難怪一直有種相當不舒服的感覺...

那不是更糟糕嗎——！！

我趕緊把視線從對方的胸部轉回社長身上。社長一定有辦法的！畢竟是那位大人啊！！

可是社長全身都在抖動。這...這麼興奮是怎麼回事！難道連偉大的社長也被魅惑了嗎——！啊——！居然連難陀顧問也在抖！果然你們也喜歡那種類型的——

盧德：「快逃！！」

喔喔！賢明的社長果然不會那麼簡單地被魅惑呢！原來是一直在思考對策嗎！

不過社長這次似乎相當緊張的樣子，明明之前才說過不可以隨便逃跑的說。啊，當然我也同意逃跑喔？畢竟以那個蜘蛛女的魔力來看，就算有一百個小惡魔也是沒辦法打贏的。

只能交給社長了！既然社長說要逃跑，那我逃跑就可以了！只要按社長指令行事，最終都不會有問題的！

社長華麗地轉身的同時把手一揮，喚出數個魔法陣，從中衝出幾隻紅色大飛蟲。飛蟲們直直衝向蜘蛛女，但她只是輕輕揮手，就把來襲的飛蟲打得支離破碎，蜘蛛腳卻連一步也沒動。

嗯？有點不妙吧？

社長見狀露出一副相當不爽的臉容，拉著我們朝出口而去。然而這時候蜘蛛女有反應了，她壓低了身子，在一瞬間閃現到我們身後，高高舉起了那白骨般的手。

而社長好像還沒察覺到。誒？真的嗎？該不會是故意的吧？說不定是令對手大意再反擊的作戰...？

但如果不是的話...？

伊蘭：「當心——！！」

不管啦！我用力把社長一推，雖然讓他跌倒了，但至少躲開了蜘蛛女的劈砍。對不起！

盧德：「伊蘭，你...！」

雖然我沒躲開就是了，右邊的惡魔飛翼被整個砍掉。

啊，不過我們其實不是靠翼來飛的，所以沒問題啦！就是有點痛，但社長的人身安全是最重要的！

難陀：「快站起來啊盧德！！」

在蜘蛛女有下個動作之前，難陀顧問跳了出來，從下而上燃燒敵人的身體。這大概是我見過的最大火力了，火光甚至足以照亮整個洞穴。

每次見識顧問大人的火炎吐息，我都不禁讚嘆他的強大——在那小小的身體裡，到底是如何產生這種力量的呢——

蜘蛛女把手一揮，吹散了火炎。

誒？

盧德：「可惡——！」

社長誇張地把手一甩，大量的藤蔓從四周升起，把蜘蛛女團團圍住。

嗯...？這種情況是？

達莉：「姐姐！快逃吧！」

妹妹強行把發呆的我拉走，顧問重新跳到社長肩上，社長抬著那個古怪的孩子，頭也不回地往通道狂奔。

社長一邊奔跑，一邊繼續召喚藤蔓形成一道道牆壁，還操縱通道地面製造出無數的落穴。

喔喔！居然在剎那間擬訂了完整的撤退作戰嗎！真不愧是——

可是，社長的表情看起來卻一點自信也沒有。

盧德：「呼...伊蘭沒問題吧？」

伊蘭：「是...？啊、是指我的翼嗎？這個沒問題的！」

盧德：「是嗎...那就好...」

難陀：「小子！為何不乾脆拋下這個奇怪的傢伙啊！？我總覺得那妖怪是衝著這傢伙來的啊！」

盧德：「我知道！正因如此才不能不管啊！這可是...我們的唯一線索啊！」

難陀：「啊！？」

盧德：「總之這個人很重要！而且那蜘蛛妖對我們的敵意還挺明顯的吧！？」

難陀：「確實是如此啦！」

達莉：「社、社長大人...！那個...我們能活下去嗎？這一次也有辦法...的吧？」

盧德：「...啊，那當然...我當然有妙計！不用擔心！」

達莉：「是、是嗎！太好了！」

雖然社長是這麼說的，但我竟開始有了一點懷疑。我一直看著社長，所以很清楚啊——他是不可能露出這種表情的！那種不安、懦弱、恐懼，不應該是由如此無疵的他承受的。

不應該啊。

看著他上氣不接下氣地奔跑，我居然有種相當不敬的心情——覺得他有點可憐。

不應該啊。

創造了我的那位人物，任何時候都那樣無懈可擊的那位大人，難道遇上他無法掌控的事態了嗎？

不應該啊。

轟隆...

嗯？

難陀：「喂！聽到了嗎！？」

盧德：「聽到啦！可惡——！！」

難陀：「跑快點啊！！你的訓練成果呢——！？」

盧德：「我正在全力跑啊混蛋——！！」

轟隆...

那是藤蔓牆一道道被突破的聲音。

不會吧。藤蔓沒有效。落穴沒有效。慌張的社長和顧問。

這個情況是...？

真的假的！？

睿智的他們也沒有辦法嗎！？

隨著漸漸接近的爆破聲，社長繼續發狂似的衝刺，我們只能默默跟著他，即使我們其實每個都跑得比他快。

我完全可以就這樣飛回迷宮，挖個洞把自己埋起來，搞不好還能活命呢。

這樣子才比較像惡魔的做法嗎？

我怎麼知道啊！！

最後總算抵達藤蔓梯，接下來還要爬上去回到我們的迷宮。我直接飛上去也是輕而易舉，但...

我望向精疲力盡的社長。他好像想向我們傳達甚麼指示，但已經連聲音都發不出來了。他作了個手勢，示意我們先行逃跑。

按照社長的指示來執行就沒問題，本來我是這麼想的。

不過，看來如此高貴的他也不是完美的。

仔細想想，他也會困擾、也會恐懼、也會不知所措。這些也是他的一部分。

但社長還是社長，魔王還是魔王，主上還是主上。他可不能停在這裡。

那就只能靠我們了吧？

伊蘭：「我不要！很抱歉！」

嗯！抗命的感覺還不錯！

社長看起來有點驚訝，但我覺得不能拋下他。保護好訂下契約的主人，這才是惡魔的做法吧？嗯！肯定是！！

而且，不知為何我的內心升起一般奇怪的感覺。明明我應該只是個沒有過去的魔物，但...彷彿我曾經遇到過同樣的事。我感覺必須這樣做。

我想要救他。必須要救他。

不管結果如何。

說不定，這才是我被創造出來的意義吧？

最後一道藤蔓牆如爆炸般被突破，那張毫無表情而又美麗到莫名其妙的臉再次出現在我眼前。

啊～還有話想說的啊！沒辦法了。

伊蘭：「大家先走吧！我會趕上來的！！」

盧德：「甚麼！？等——」

我揮了揮手，一棵大樹拔地而起，把大家給頂到空中。

只留下我。

接下來就交給小惡魔伊蘭吧。

我運行魔力換上正裝，飄到那蜘蛛妖怪面前，直直盯著她的紅瞳看。

別以為胸部大就了不起啊——！！

ch.17 part1 完
星期五晚繼續

伊蘭係咪要死啦

接下來就交給小惡魔伊蘭吧。

我運行魔力換上正裝，飄到9up頻道面前，直直盯著他的鍵盤看。

別以為作者就了不起啊——！！快啲出文呀！！！

其實我知有Schedule 不過等得好辛苦

你覺得呢

我都無可奈何

希望佢走到啦

請看下回分解

有失去，才顯得擁有的可貴。但真正刻骨既珍貴，必須建立在失去長久的擁有之上。

現在感覺還未係時候

非常正確

胸大即正義！！

伊蘭 :

live左

伊蘭係咪要進化啦

對峙。蜘蛛妖怪沒有任何動靜，看上去和個雕像沒兩樣。

上方傳來嘈雜的聲音，希望社長他們能順利逃跑吧，不然我留下就沒意義啦！

啊，不過我可不是想打敗這妖女喔？剛才也說過了，就算有一百個伊蘭也是辦不到的。

只是總得有個人拖住她。

我忍住從靈魂底部湧出的不適感，狠狠地看著她，但不知道她是否回望著我。那雙瞳內甚麼都沒有，沒有殺意、沒有意志。

不可思議地，感覺和球球有點像。當然球球比這傢伙要可愛一百倍啦！

伊蘭：「你是誰？」

那個呢，既然她沒有反應，乾脆由我主動出擊吧？雖然不覺得會有任何回應，但不試試看也不知道啊？

雖然確實是沒有任何回應，連眼都沒眨一下。

伊蘭：「你到底想做甚麼？」

還是沒有回應。

儘管外表似是個美麗的藝術品，但隨時會一手幹掉你的那種恐怖，現在就在我全身上下游走。

可是這樣就好！

只要能爭取到時間就好，其他都無所謂了！

難陀：「嗯？這是甚麼情況啊。」

伊蘭：「不知道，她動也不動的...誒誒！？難陀大人！？」

難陀：「喲！」

伊蘭：「你你你怎麼還在這裡！？」

難陀：「別大驚小怪，老子又跳了下來而已。哼，就你這乳臭未乾的丫頭就想耍帥...呼！」

突然現身的難陀顧問呼出一口龍息，把我剛才所召喚的大樹及藤蔓高牆給燒了起來。

難陀：「這才叫斷後。懂嗎？」

伊蘭：「呃、那個——」

難陀：「盧德叫你別勉強。」

伊蘭：「...知道！」

難陀：「當然，有本龍在，我也不會讓你有事的！那麼...這傢伙到底甚麼情況啊。」

伊蘭：「我也正在想呢...」

居然很貼心地允許我和難陀大人談話，意外地人很好的對手呢...才不可能吧！

該不會她已經不會再動了吧？嗯嗯！？如果我們現在偷偷離開的話...！？

不是你們。

誒？

在說話？

伊蘭：「難陀大人——！！」

難陀：「嗚喔！？」

我一手抓起了顧問，在千鈞一髮之際躲過了突如其來的劈砍，並停留在半空。終於開始動了啊，而且一旦動起來快到幾乎看不到啊，這傢伙！

攻撃揮空後，那妖女歪了歪頭，頸部的關節發出「咔啦」的聲音，嗚哇超噁心的。

難陀：「嘛，感謝你，黑丫頭！念在危急，就不治你不敬之罪了。」

伊蘭：「不敬...？嗚喔喔！對不起——！！」

原來我抓住的是難陀大人的尾巴，真的很對不起！！還是安放在我頭上吧。

開始活動的蜘蛛女選擇無視我們，轉過身，張開她那幼細的手指，一手插進岩壁裡，並用這種粗暴的方法開始爬昇。

必須阻止她才行！！看我——

難陀：「先別衝動，丫頭。」

伊蘭：「誒？」

難陀：「先回答我一個問題。雖然不想承認...剛才那東西的動作連我都沒看清。但是你卻看得見吧？」

伊蘭：「啊、這麼說...可能因為她的魔力太誇張了，在她攻撃前，我會先感覺到一股魔力直衝過來...大概？」

難陀：「...是嗎，很好！聽好了，接下來由你負責迴避，本龍進行攻撃！」

伊蘭：「了解！」

我穩穩抓住頭上的難陀大人，在空中追逐正在爬壁的蜘蛛女。不過啊，剛才的火炎吐息對她完全沒有效用吧？該怎麼辦才好呢...

難陀：「飛龍炎彈！！」

喔喔！是新招式！難陀大人發射出一顆小火球，狠狠地打在蜘蛛女身上。雖然不至於一下子貫穿，但成功在她的身體上留下一個小小的坑！

難陀：「如何！把本龍的火炎力量集中在一點，以大幅提昇威力的新招！」

伊蘭：「太精彩了！！」

在這種關頭也能發明出新招式，實在是——

——誒。好像沒甚麼用啊。

蜘蛛女不痛不癢地繼續爬升，連看也不看我們。喂喂！剛才明明一直盯著我們的啊！？

但難陀大人並未氣餒，而是立即改變了作戰方式。他瞄準蜘蛛女的手指精準地發射炎彈，在一輪攻勢下成功打斷了她的右手食指。

如果順利打斷她的其餘手指，就能制止她向上爬了吧——就在我這樣抱持希望的時候，那妖怪又突然「說話」了。

礙事。

她的嘴巴並沒有動，聲音是從她體內發出來的。當聽到那聲音時，會有一種毛骨悚然的感覺。

那怪物看了看自己的手指，然後在下個瞬間——

跳到我的面前。

喝！我緊急爬昇躲開突襲，她則落到另一邊的岩壁上，雙手再次插進堅硬的岩石中，把頭轉向正後方看著我。

難陀：「喂！沒事吧！？」

伊蘭：「沒問題的！下次應該可以看得更清楚！」

啊，順帶一提，我僅剩的一片惡魔飛翼也被砍掉了。反正不影響飛行能力我就先不管啦！還能再長出來的啦，別在意。

我們繼續作戰。必須要繼續。

在數個來回後，總算打斷了她右手的三根手指，我也逐漸習慣了她的突擊速度了。

好像，意外地挺順利的？

要是繼續拖下去——

誒？這是？

有絲線黏在我手上？

啊。

蜘蛛女用力一甩，被絲線黏住的我狠狠地撞在岩壁上，頭部被撞凹了一半，兩隻角也斷了。

喂給我等下——

一甩、一撞、一甩、一撞。

那混蛋似乎把我當成流星錘一樣揮動，我的身體就這樣與堅硬又尖銳的岩壁碰撞、摩擦、撕裂，直到我的手被整個扯斷為止。

總算結束了啊！！雖然我勉強保護住顧問，但...真的超痛的啊這混蛋——！！！

伊蘭：「呃...難陀大人！你還好嗎！？」

難陀：「...當然沒事，除了你把我抱得太緊之外...話說你...你真的沒事嗎？」

伊蘭：「沒事沒事...雖然很痛...但受破壞的只是外裝，本體沒問題！」

難陀：「是、是嗎...」

由於已經被撞得破破爛爛，我解除了正裝變回小惡魔的姿態。

而我的左手，被蜘蛛女隨手一拋，就這樣往黑暗掉落。哎，只能之後再修復了。

難陀：「那麼，還能繼續戰鬥嗎？」

伊蘭：「可以的！」

然而就在我鼓起戰意之時，對方又有了奇怪的舉動。只見她從蜘蛛尾部抽出一大股絲線，然後——

做成流星錘向上揮出去。

被揮出的蜘絲黏住壁面，成為一條條登山繩索，然後她又再度無視我們高速地攀登。

真的假的。

有了這些繩索，她爬升的速度比剛才快了數倍，而且這代表她是會思考的，是會擬訂對策的。

怎麼辦啊！？在我思考怎麼辦的期間她可是愈爬愈快啦！！

姐姐——！

嗯？好像聽到熟悉的聲音？終於開始有幻聽了嗎...

突然，無數個魔法陣包圍著蜘蛛女，從中出現大量鐵藤封住了她的手腳。

達莉：「姐姐——！！」

妹妹——！？

第十七節完
下次更新將係星期一

慘

今日咁短...

每日追一追

錯覺

感覺上蜘蛛女追魔王的目的不像是要殺他

一個禮拜冇睇。。睇咗十分鐘就live咗

一個星期基本上只有一節

睇到都覺得痛

放心啦佢真係無事

等live

今晚都唔會咁早有文

唔飽呀

序章 我成為了地下城經營者

第十八節 妖女（三）

決定了做某件事時已經完成了一部分。

怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦

要完蛋啦要完蛋啦要完蛋啦要完蛋啦

咦...？我在做甚麼？我是誰來著...啊、我的名字是達莉。

是至高無上的魔王盧德創造的存在。

這樣的我快要死了。

要死了要死了要死了要死了要死了要死了要死了

那是甚麼啊。魔力的波動。切割。衝擊。惡臭。她的眼睛。血。恐懼在流出。

和那黑色的巨獸不同。不可能。不可能贏。連她的一根指頭都贏不了的。

啊啊，我有鼓起勇氣的啊。全力逃跑了。這就是我的勇氣了。我只是個卑微的小惡魔，我沒有甚麼能做的啊。

逃跑。

偉大的魔王大人說有方法逃出生天。有方法。有方法。有方法。

相信魔王吧。他是如此地有智慧，沒錯，相信他。甚麼都別做，只要逃。

明明是這樣的。

伊蘭姐姐卻留下來了。

啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

不要走

不要走

不要走

小惡魔要是不待在彼此身邊的話——不可以這樣。請不要這樣。請考慮一下我的感受啊。還是說我的感受根本無所謂呢。

畢竟只是個沒用的傢伙。哈哈。

該怎麼辦，不知道。必須去找姐姐，但必須逃跑。我不想死。拜託不要。

不要！！

盧德：「達莉。」

我不要死。我不要消失。

盧德：「達莉！」

可是...姐姐她...我也不要姐姐消失...

盧德：「喝——！！」

哇啊！誒...？誰...？我在做甚麼。

盧德：「達莉，聽到我的聲音嗎？回答我。」

達莉：「啊...是的...」

啊、是的、我們在逃走。魔王大人正全力向上爬，我只能默默跟著他。

盧德：「現在跟著我數數。」

數...數？嗯？現在是在做甚麼...？

盧德：「一、二、三、四...」

達莉：「呃...一...二...三...四...」

盧德：「五、六、七、八...」

達莉：「五...六...七、八...」

盧德：「...十七、十八、十九、二十。」

達莉：「...十七、十八、十九、二十。」

盧德：「冷靜一點了吧？」

雖然是冷靜了點，但還是好可怕。我好想快點逃。

達莉：「啊...確實是的。」

盧德：「聽好，達莉。你現在甚麼都別想，幫我做幾件事。」

辦不到啊...我...

達莉：「知、知道。」

盧德：「我有應對的方法，但首先我必須要爬到洞頂，而且要確保伊蘭和難陀可以平安回來。達莉，你現在先一步回去，把哥布林們都叫過來，以及把全部球球都給集中起來。做得到吧？」

誒...？我可以...先回去？

達莉：「啊、嗯...遵命！」

盧德：「拜託你了。」

真的假的。要把如此重要的事情委託給我嗎？這樣的我？

不行的不行的不行的。

達莉：「那、那我去了...！」

啊。我還是行動了。總是這樣。無法拒絕。雖然無法拒絕但我辦不到啊。

為甚麼要交給我啊。我只想逃跑啊。為甚麼要做這些事情啊。我不懂啊。

回到迷宮了。好安心。這是我的家。

我不想再離開。不想回去那令人作嘔的深淵裡。可是...

啊，為甚麼要回去呢？我可以把自己埋起來。躲在水裡。藏在樹上。應該沒問題吧？

那怪物只是衝著魔王大人來的。對，肯定是。殺死了魔王大人後應該不會對我怎樣。應該不會。殺死魔王後。

只要盧德大人死掉的話...？等等，難陀大人也會死掉？難道伊蘭姐姐也會死掉？嗯？我在想甚麼呢？

只會剩下我嗎？誒？這是我的錯嗎？

沒有了姐姐的話我會變成怎樣？

我不知道我不知道我不知道我不知道我不知道我不知道

我還是去找哥布林們了。這是魔王大人向我下達的命令，我始終無法拒絕。

狩雉族：「神...危險！快！」

向他們簡單說明狀況後，這些呆呆的傢伙就直衝了出去。有夠笨。

可能會死的啊。難道一點都不怕嗎？難道我的忠誠還不如他們嗎。

可是也太笨了啊。我根本還沒告訴他們地點在哪，是想去哪裡啊。明明是這麼笨的種族卻比我還有幹勁嗎，這到底...？

可惡。

別再想了。

我還是帶著哥布林們到達深淵，也把所有球球都集中起來了。這下可以了吧？我能逃跑嗎？

盧德：「辛苦了，達莉！快下來，我還有任務要給你！」

果然不行嗎。哥布們正在努力沿藤蔓下降，我先一步飄落到魔王大人面前。

戰鬥和逃走的勇氣我都沒有。到底該怎麼辦啊。

盧德：「達莉，聽著，我知道你很害怕、很緊張。」

...是的。

盧德：「可是，現在伊蘭和難陀處於危急存亡的關頭，不能不管他們。」

...我知道啊...

盧德：「達莉！！」

嗚哇！？

達莉：「啊、是... ？」

盧德：「你很想逃跑吧？」

那當然啊！

達莉：「不、那個...我...」

盧德：「我不會降罪，你老實回答我。」

真的嗎...

達莉：「...是的。我...不想死，我好想逃跑！對不起！」

盧德：「沒必要道歉。我也很想逃跑呢。」

達莉：「誒？」

盧德：「如果我像你這樣會飛的話，絕對會一口氣飛回迷宮找個洞把自己埋起來吧。」

達莉：「呃...」

盧德：「不過，前提是你們和我一起逃跑。」

達莉：「啊...」

盧德：「達莉，逃跑沒有錯，但如果單單只是逃避，就沒有意義。一個人逃走的話就能從那魔物手中活下來吧？不能吧。」

達莉：「是...是的...」

盧德：「沒有人會想死，難陀和伊蘭也不會想死。但為何他們會敢於面對那危險的敵人呢？」

達莉：「我...不知道...」

盧德：「嗯，我也不知道呢。」

達莉：「誒？」

盧德：「竟然展現出那樣的自由意志，伊蘭那孩子真的嚇了我一跳啊。但作為妹妹，你覺得呢？她是為了甚麼而留下？」

達莉：「那個...為了...保護魔王大人...？」

盧德：「大概是吧。那麼達莉，你又有想要保護的人嗎？」

達莉：「...姐姐...」

盧德：「我聽不見。」

達莉：「我...我想待在...姐姐身邊...」

盧德：「只是待在她身邊嗎？」

達莉：「我...我想保護姐姐！」

盧德：「記住這句話！聽好，我們沒時間了，你接下來甚麼都別想，我們要全體一起逃跑。沒問題吧？」

達莉：「呃...我會盡力！」

盧德：「你現在下去找他們，在一個安全的距離觀察，如果覺得他們陷入劣勢，就把他們叫回來。我們一起來拖住敵人。可以吧？」

達莉：「知、知道！」

盧德：「馬上去吧！」

達莉：「是！」

星期四晚繼續

好頂癮啊 得咁少

要習慣

劇情張力同節奏感好好⋯⋯

樓主寫開劇本？

睇到好緊張
但係隔一兩日先有 又好無癮
出多啲密啲啦

between 達莉好乖好可愛

一個月無睇,入嚟追故見到多咗廿幾版
但係好快睇曬

多謝讚賞
無，新手寫文

出密D個質量就會直線下降

一個月睇一次就岩嫁啦

今晚又有文 好緊張

我鼓起僅存的勇氣向下降。每下沉一點，衝擊著靈魂的不適感就增加一點。我忍住了。

一些絲線從下方突然湧現，黏住岩壁後從中傳出一股股脈動。有點像血管。當然其中流竄的不是血，而是令人作噁的魔力。

她現身了。沿著血管而來。看上去有輕微受傷，但壓力依舊。

好想逃。

但更重要的是，姐姐呢？

達莉：「姐姐——！！」

忍住令人窒息的壓力大叫了。快回答我啊。

回答我。

不要拋下我一個。

不會吧...咦。

在我稍為失神期間，那妖怪一下子爬到我附近。她看著我。當然不是用眼睛看的。她的眼睛裡除了血甚麼都沒有。

你...你把姐姐...

等一下等一下等一下，一二三四五六七八九十。

總之先阻止她。

達莉：「闇靈纏，鐵華開，摟抱紋殺愛人的嫉妒女神。」

數股鐵藤從魔法陣生出，緊密地纏繞蜘蛛女的肢體關節，暫時封住她的動作。拜託不要動，最好就這樣一直被封住。

再試一次。

達莉：「姐姐——！！」

快點回答啊！混蛋老姐！

伊蘭：「妹妹——！？是你嗎——！？」

啊啊！

是姐姐的聲音。姐姐的聲音。姐姐的聲音！

達莉：「姐姐～～嗚呃...」

伊蘭：「你在這麼做甚麼啊！？很危險的啊！」

達莉：「這是我的台詞啦！」

伊蘭：「誒、啊...」

達莉：「別要人家擔心啊嗚...」

伊蘭：「呃、抱歉...但我沒大礙喔！不用擔心啦！」

難陀：「喂！之後再聊天吧！」

達莉：「啊、是的！那個、魔...社長大人說如果有危險的話，就回去他那邊！」

難陀：「這麼說，那小子想到對敵之法了吧！？」

達莉：「嗯...我想應該是的...」

伊蘭：「那...我正好也在想該怎麼辦...當心！」

嗚！？

話說到途中，姐姐一個飛撲把我撞開。咦...應該不是做這種事的時候吧...

定神一看，原來是一串蜘蛛絲向著我們直飛過來，而那妖怪正把纏繞她的鐵藤一一扯斷。用蠻力。

難陀：「好吧，我同意先和盧德會合。」

嗯。我也完全同意。

快速地飛回上層，魔王大人還在努力地爬藤。

盧德：「伊蘭！難陀！呼...總算肯回來了嗎。」

伊蘭：「嘻嘻...我回來了！」

難陀：「雖然預想到了，但你也爬得太慢了吧。」

盧德：「嘖...吵死了！我可是腦力勞動者啊！」

達莉：「那個...社長大人，那蜘蛛女很快就會追上我們了...」

伊蘭：「對對！那妖女超強的，還學會了用蜘蛛絲爬上來啊！」

盧德：「了解，辛苦你們了。接下來會是一場時間競賽，我們要比她先到達洞頂出口。」

難陀：「以你現在的速度辦得到嗎。」

盧德：「必須辦得到！狩雉族現正沿著藤蔓下降，他們會幫我把這人形生物先運走。那之後我們就要盡全力拖住敵人的腳步，清楚嗎？」

伊蘭：「清楚！！」

達莉：「是！」

難陀：「噢！」

啊啊。好安心。魔王大人的話語總有種無法形容的安心感，為甚麼呢？我這樣的小惡魔大概是無法理解的吧。

姐姐沒事。我現在只要完成我的任務就可以了。那之後就一起逃走。嗯，就這樣！

然而把這種安心氣氛打破的還是她。從深淵現身的蜘蛛。

盧德：「準備！看好我接下來的每一招！」

語畢，鐵藤召喚陣再次出現在妖女四周，把她緊緊綁在岩壁上。當然，這並沒有維持很久，妖女運用那看似纖細但強硬的白骨爪，強行撕裂鐵藤之鎖。

彷彿早就知道結果的魔王大人馬上又喚出一個魔法陣，出現在蜘蛛女的腹部附近——從中一顆大樹從壁面冒出，如長槍般襲向她。但這招並未把她擊落，也未造成甚麼傷害——她抓住樹梢，靈活地沿著樹幹回到壁面。

她把頭高速轉向背面，直直地看著魔王大人。沒人會知道她在想甚麼。

他會如何回應呢...？答案是毫不動搖。面對那種令人呼吸困難的魔力流竟仍處之泰然，果然厲害啊！

魔王雙眼一盯，妖女所處的岩壁上又浮現一個魔法陣。不同的是這次喚出的並非召喚魔物的陣，而是創造迷宮的陣。剎那間妖女的立足點變成了一個深洞，她也隨即被送入洞中，洞口被鐵藤重重封住。

這一招似乎爭取到較多時間，但最終還是被她用驚人的力量突破了。

盧德：「5、4、8...6、13、11...127、317、224、190...250、290、80...」

在目睹蜘蛛女的力量後，魔王大人開始高速地自言自語，說出大量難以理解的數字。他那赤紅的眼睛以驚人的速度轉動。

盧德：「...好，剛才那三招，按順序稱為一、二、三！接下來聽我的信號來出招！」

在魔王大人指示下，我們飄到安全距離極限準備迎戰。

盧德：「伊蘭一！」

伊蘭：「是！」

模仿主上的作法，姐姐召喚出鐵藤封鎖敵人的行動。在被掙脫的前一刻，魔王大人已發出下一個信號。

盧德：「達莉三！」

達莉：「知道！」

我也如魔王大人示範般，在妖女扯斷藤蔓的一刻把她困在深洞中，不給予她反應的時機。

如此反覆，雖然蜘蛛女每次都會掙脫我們的干擾，但在魔王大人精妙的指揮下，總算是停下了敵人的腳步。她每次想加速，都會馬上被拖住。

很快哥布林們也和我們會合了。他們從魔王大人手上接過那昏迷的人形魔物，合力抬走。

盧德：「呼...這下可以全速爬了。接下來就是單純的競速！別大意！」

眾人：「知道！」

話雖如此，魔王大人是智慧的化身，因此在體能上有所不足。而彷彿看準了時機，蜘蛛女也突然加快動作。

我們繼續對她進行壓制，但她反擊的速度愈來愈快，感覺像習慣了似的。

她甚至開始學會躲開發動中的魔法陣。在我看來，魔法陣出現至發動只需一瞬間，但她看穿了。

怪物。

難陀：「喂不妙啊！用你吃奶的力氣爬啊！！」

盧德：「嘖...我知道啊！！」

終於，出口已近在咫尺，但妖女也快追上我們了。在這期間，她除了魔王大人外，甚麼都沒看。

哥布林先一步到達出口回到迷宮。他們會直接去安置昏迷者，因此只剩下我們了。

還差一點。真的只差一點。

正是在這種充滿希望之時。

命運總是愛安排這種事。

盧德：「呃嗚...！？」

不知不覺間，魔王大人的背部黏上了細細的絲線。

不會吧。

到底甚麼時候...？思考這個問題已沒意義。

等一下、不要——

難陀：「喝！」

一股火光迅速燒斷了蛛絲。在我和姐姐、甚至魔王大人都還未反應過來時，顧問大人抓住了唯一機會。

盧德：「嗚哇別燒我！咦...？」

難陀：「我只瞄準絲線燒的！快點爬！！只差一點了！」

盧德：「謝啦！」

終於，迷宮那溫暖的空氣前來迎接我們歸來。啊啊，但我知道的，這還不是結束。

不在這裡擋住她的話，她要進來也只是下個瞬間的事。

盧德：「都進迷宮！」

魔王大人粗魯地把我們扔進迷宮通路，站在出口把手高舉。在他眼前的，是已爬到同樣高度，準備一躍而起的妖怪。

於是她跳起了。腳下的岩壁被踩得粉碎。在空中劃過一條完美的弧線，向著我們突襲。

像是要回應她，魔王大人誇張地大喊。

盧德：「給我墜落吧！！」

如果這個魔法發動慢了那怕一剎那，魔王大人恐怕就會被刺穿了——但它發動的時間恰到好處。

就在妖女停留在半空之際，她頭上降下了神罰之槌。

整個洞頂掉了下來，把她壓回深淵之中。

第十八節完
下一節係星期日晚更新

又要等

給我墜落吧！好正句台詞 好有畫面

落ちろ！！！！

習慣下

200淨正評

希望1001前完序章

幫推

最期待既文

本來預定聽晚(20日)出嘅文需要延至後晚(21日)

push,好慢

推推

5月22日 了...

序章 我成為了地下城經營者

第十九節 妖女（四）

在絕境中失去冷靜其實是正常的，那是你仍然身為「人」的證明。

千鈞一髮啊。

除了千鈞一髮，無法更準確地形容這個情況了。

遲一秒出手的話，我的頭恐怕就要被擰斷了吧，開甚麼玩笑。

隨著墜落下來的巨型岩石，蜘蛛女重重地摔下去了。直到最後她的視線還是沒有離開過我，怪噁心的。

這下...拜託告訴我結束了。

伊蘭：「好厲害——！！這招是甚麼！？」

難陀：「小子，你原來會這種魔法嗎！？」

盧德：「沒有啦，這只是迷宮創造的反向用法而已。」

達莉：「反向...用法？」

盧德：「就是像這種感覺。」

示意圖

難陀：「呵...還有這種用法嗎。」

盧德：「...喂，難道你們都沒想到嗎！」

伊蘭：「沒有！！不愧是社長！！」

達莉：「呃...我...」

盧德：「好吧，看來我得找天好好指導一下你們...」

找天呢。

也不知道是否倒楣到習慣了，我的直覺並未發出安全訊號。

如果連這個「岩石墜落」都無法解決那怪物，那恐怕沒辦法了。考慮到有限的魔力補給，這招活用了勢能轉換的質量攻擊，是我目前能使出的最高能量級的招數了。

至少，她確實掉下去了。即使沒幹掉，也應該對其身體造成不少傷害。應該沒問題吧...？

不，如果...不不不，別再如果了！禁止立flag！

話又說回來，即使把她解決掉，她的存在本來就意味著危機。

她到底是甚麼？想做甚麼？從哪來的？誰指使她的？

光是考慮這些就已經足夠毛骨悚然了吧。我不過是個佔山為王的寒酸魔王，平常雖然倒楣但也只是生活得比較辛苦而已；若碰上「真正的敵人」，我會落得怎樣的下場呢？

我可不敢想。

總之，以後的行動方針看來得重新制定了，那蜘蛛女的來頭也必須設法調查...

嗯？

你們這是甚麼表情？

我身後有甚麼嗎——

啊。

不會吧。

她在。

一半的身體像陶瓷般破碎裂開，右手已失去，但仍站著，直盯著我。

果然不該立flag的嗎——

伊蘭＆達莉：「社長——！！」

小惡魔們緊急地把我拉走，難陀迅速釋放了幾個火球，但都被敵人輕輕揮手格擋掉了。

趁著一瞬的空隙，我必須出手。先不管她為何還活著了，總之再用幾次！直至她被壓扁為止！

岩石墜落！！

呼應著我的魔力波動，蜘蛛女頭上的岩層內部出現一道道空洞。

然而，和上次不同的是，這次的時機並未算好。因為慣性，巨岩掉下來前會有零點幾秒的延遲。

上一擊算好了她跳過來的軌跡，才剛好打中的。更不用說，巨岩的體積愈大，就愈要花時間造出更長的空洞。

這一次——

真的假的。

巨岩並未掉下。

空洞已經造出來了，但巨岩絲毫未落。

在那零點幾秒間，她揮舞手臂，讓絲線纏繞在岩壁上造成了一張蜘蛛網。本應應聲而落的巨石，就這樣直接被封死了。

我已經不打算去計算這張網有多堅韌了，也不想去思考她那如有神助的反應速度。已經無所謂了。

盧德：「撤退！！」

我和小惡魔先召喚大量植物封住通路，頭也不回地逃往疏林區Ｂ。

下個作戰，必須快點思考。思考啊，盧德！

總之，在草木中先隱藏起身影，盡快想出下個策略，就這樣。

難陀：「喂！還有甚麼法子嗎！？」

盧德：「我在想啊！」

伊蘭：「連岩石攻擊居然都無效了啊...誒！？」

盧德：「怎麼？」

伊蘭：「妹、妹妹不在了！！」

難陀：「甚麼！？那丫頭——」

伊蘭：「達——」

盧德：「等一下！現在不能衝出去！」

伊蘭：「可是...妹妹她...」

盧德：「達莉的話，可能在別的地方躲起來了。」

難陀：「嗯...白丫頭的話確實有可能。我們還是先解決大敵後再去找她吧。」

伊蘭：「是、是嗎...知道了... 」

我說謊了。不能不說。

我現在真的無法再思考更多狀況了。抱歉。真的很抱歉。

為甚麼總是如此不順利！？我做錯甚麼了嗎？

我...我知道。現在不能想這些。已經不存在放棄這個選項。

刷——

嗯？甚麼聲音？

我小心翼翼地從草叢中探出半顆頭，發現林區的大樹都被砍斷了。切面完美得無暇。

空中飄散著絲線，而她就站在那裡。

糟糕。

蜘蛛女把手一揮，散落的蛛絲仿佛有生命般攻了過來，把我像落網的昆蟲那樣纏繞後，一手把我扯了出去。

她單手接住了我，緊緊地抓住了我的脖子。

伊蘭：「社長——！！」

難陀：「盧德！！」

由於過程太快速而慢了一步反應的兩人。他們直衝了過來，看到的只是被綁得像毛蟲的我無力地在掙扎而已。

蜘蛛妖怪看著我，彷彿想確認甚麼似的。她希望的話，可以馬上把我的頭擰掉吧？

哎？可以嗎？不會吧。

難道說這次完蛋了嗎。

伊蘭：「怎、怎麼辦啊...可惡——！！」

伊蘭用她頭上的角猛撞敵人的眼睛。然而和我預想的一樣，蜘蛛女的「眼睛」是假的。那裡面甚麼都沒有，亦不會受傷。

那裡面...嗯？

對了，我還有一招可以用啊。

怎麼能死在這裡啊！！

盧德：「離開...她的...身體！」

伊蘭：「誒！？啊、是！」

撞到雙角快要斷掉的小惡魔退了下來，我隨即在心中默念著，發動了魔法。

雖然不明所以，但既然她動也不動的抓住我，那就要充分利用這個機會。

隨著一聲清脆的爆音，蜘蛛女的頭顱突然爆炸，從中噴發出了大量植物以及不明汁液。

是的，自從我了解到魔法可以遠程定位後，就構想出這個招式——把魔法陣給定位在對方的頭中，藉由植物的突發生長從內部破壞對手。

拜託了，這次可不要再爬起來啊。

各位久等啦
下part星期四晚更新

好緊湊的劇情，先謝謝作者了

儲一個月既量一個朝早睇曬

唔好斷尾就得

push push

好撚好睇

請繼續支持

多謝

我像斷線人偶般掉到地上，手腳仍被纏住，這下更像毛蟲了。

蜘蛛女的頭部被爆炸完全破壞，斷面清晰可見。順帶一提她的血——如果那些叫做血的話——是深藍色的。

彷彿電腦延遲，她的手在空中停了數秒後突然脫力垂下。伴隨著沉重的撞擊聲，蜘蛛腳也失了平衡，一下子摔在地上。

如果她還發出「關機音」，我真的會斷定面前的是個機械人。

總而言之。

伊蘭：「成...成功了...？」

難陀：「小子...你...」

幹掉了。

幹掉啦——！！

伊蘭：「社長——！！」

盧德：「嗚噗！」

難陀：「厲害嘛！剛才那招式！」

盧德：「嗚...喂！別直接衝上來啊...照顧下我這羸弱的身體啊！」

伊蘭：「啊、對不起！！可是太厲害啦——！！」

難陀：「剛剛的...頭顱爆破！？還挺有霸氣的嘛！你甚麼時候想到這種招式的？嗯？」

盧德：「怎樣都好啦...那種事待會再說。拜託先替我鬆綁，還得去找達莉啊。」

伊蘭：「是、確實是的...喝！」

難陀：「等一下...吼——！」

二人嘗試用牙、角、爪等切斷蛛絲，卻事與願違。果然，既然這蛛絲有辦法頂住岩石、切割大樹，要破壞恐怕沒這麼簡單。

怎麼辦呢？叫難陀用火烤...呃、可是把我烤熟的話...

啊、這樣的話？

我召喚了一隻史萊姆。（雖然說一隻可能怪怪的，但我無法找到正確的量詞）

我吩咐部下把它抓起來，狠狠的壓在我身上。看看它願不願意「吃」掉這些蛛絲。

伴隨著「喔～喔～」的驚嘆，絲線被慢慢吸收，看來在史萊姆眼中這些也算作有機廢棄物，不錯！

當然，如果它不順便把我身上的衣服也一併吃掉的話，那就更不錯了。

我看了看蜘蛛女那僵直挺立的屍骸，胸膛中全力運作的心臟開始減速。她雖然恐怖，但現在只是個立雕而已。

雖然整個事件還是撲朔迷離，但至少暫時結束了，不用再逃跑。

這可以叫做勝利吧？

嗯，可以。

嗯...

嗯？

我剛才說了甚麼？

我再看了看蜘蛛女的屍骸。那挺立的屍骸，她——

剛才不是倒在地上的嗎！？

盧德：「難陀！！燒她的頸部！！」

難陀：「哈！？怎、怎麼會！？」

受驚的龍轉過頭，瞬間意識到問題——

不知何時開始，那妖怪站了起來，而且她的頭部正在再生。

伊蘭：「不會吧！！」

盧德：「快點啊！！先別管我了！！」

難陀：「噢！！」

在我指示下，難陀對再生部位，也就是敵人的頸部噴射火炎。

蜘蛛女的外骨骼雖然抗火，但對內部進行攻擊已證實是有效的，更何況正在再生的傷口肯定較脆弱。

幸運的是，我的推測是正確的，對切斷面持續地燃燒可以阻止再生。而再生完成前，她似乎做不出甚麼大動作。

不幸的是，這意味著戰鬥變成了延長戰，而我們的魔力已所剩無幾。

倒楣。雖然抱怨也沒用了，但我還是要說。倒楣！

偏偏是這種時候！？本來經營牧場已經使迷宮沒有多餘魔力，剛才的追逐戰更是把剩下的都用光了。現在叫球球都沒用了。

不會吧。為甚麼是這種時候。

可惡...

事到如今也不能再懊悔下去了。能拖多久就拖多久吧！

盧德：「伊蘭！封住她！！」

伊蘭：「啊、知道！！」

我和伊蘭幾乎清空剩下的魔力，召喚大量鐵藤破壞蜘蛛女再生中的身體，又將其緊緊綁在原地。再加上難陀不間斷地吐出的龍息，就這樣進入了最後的消耗戰。

是看難陀先倒下，還是蜘蛛女喪失再生力。

魔力補給已經沒了。一切聽天由命。

難陀面露難色，但火炎並未停止。他就這樣默默地燃燒，我們也只能默默地看。

我窺探了他的魔力殘量，數字一直下降。按平常的經驗，降到此等低水平就差不多會倒下了，但難陀仍堅持著，火勢只增不減。

然而。

不足夠。

小小的龍咳出一口黑煙，輕輕地倒下了。

靜默中，燃燒著的妖物無視著傷痛，繼續她慢條斯理的再生。

慢慢的...慢慢的...

我們只是看著。只能看著。

直到她那妖豔又無機質的髮絲都全部長出來後，她動了動身，把火星和藤蔓都甩開。

啊啊。

這次真的完蛋了。

她向我伸出了手。

我居然想回應她。

隨便吧。

......

......

達莉：「快趴下——！！」

甚麼？

一個巨大的黑影突然遮蔽了我半閉的視線。

我下意識地趴在地上，巨爪在我頭上劃過空氣，直指蜘蛛女而去。

巨獸一掌把她拍開，她重重撞到岩石上，怒吼響徹整個區域。

巨魔獾。

牠們怎麼出來的！？

這下可混亂了，現在是甚麼情況？達莉剛才跑哪去了？

就在我精神恍惚之瞬，達莉高速地衝撞了過來。為甚麼都這麼喜歡撞我啊？

達莉：「社長大人！請先躲起來吧！」

盧德：「嗚噗！等一下！你的角！」

達莉：「啊、對不起...姐姐！我們一起躲藏吧！」

伊蘭：「你...你剛才都到哪裡去了啊！白痴老妹！」

達莉：「呃、那個...」

一聲怒吼打斷了對話，兩隻巨魔獾對蜘蛛女展開了猛烈的攻勢，她也仿佛認清了目標，拉起絲線反擊。一時之間草木都被連根拔起、碎石飛濺、勢如山崩地動。

我只能呆呆地看著這一切自然地發生。正所謂神仙打架凡人遭殃，大概就是這種情況。

到底怎麼了...！？

盧德：「達莉，你做了甚麼？」

達莉：「啊...其實我...去找巨魔獾求救了...？呃、這麼說好像怪怪的... 」

伊蘭：「求救？」

盧德：「是你把牠們放出來？」

達莉：「與如說放出來...是這樣的，我只是想著迷宮裡唯一可能和那妖怪對抗的，應該只有巨魔獾，所以...我也不清楚，那時候...我很混亂...就想著找牠們幫忙。」

伊蘭：「真的假的...難道牠們會聽人話！？」

達莉：「不知道啊...總之我向牠們求救，也不清楚有沒有聽懂，牠們就打破藤蔓壁出來了。然後...就是現在這樣...我覺得應該是想救我們...吧？」

一頭霧水的我觀望著戰況，那兩隻巨獸確實竭盡全力地撕殺。蜘蛛女揮舞著絲線，把魔獾甩在岩壁上，或是把牠們緊緊纏繞。這時候牠們會用利爪切斷蛛絲，無視留下的傷痕繼續戰鬥。

這怎麼看都很不自然。蜘蛛女雖然已被我們消耗了不少力量，但其戰鬥力應該是顯而易見。動物不會進行這種風險過高的戰鬥，除非...

想到這裡，我突然發現被包圍了——原來，哥布林們也趕來了。

狩雉族：「人...已...安置...」

盧德：「啊、辛苦了。」

看來他們已按我指示，把找到的人形生物安置到深處。接著他們開始嘗試為我鬆綁，但仍不成功。我看還是等難陀醒來讓他烤烤吧？

然而不可思議的事情發生了。除了狩雉族外，迷宮裡的小鼠、禽鳥、巨蟲等魔物，竟紛紛湧現。部分還用爪牙試著切開我身上的絲線，雖不順利但還是令人費解。

盧德：「達莉，牠們...又是你叫來的嗎？」

達莉：「呃、不...沒有啊...」

怎麼回事？我看著噪雜又不停聚集過來的魔物，竟有種相當不現實的想法。

難道是來救我的...？

我知道，這種想法未免過於浪漫了，我又不是唱著歌的公主。

但若非如此，無法解釋牠們為何要冒著生命危險，也要聚集到此等危險之地。

本來就對難陀很友好的迅猛龍，把昏迷的他用身體護住；平常絕不展露身影的闇夜天鴞，也難得地現影，用其利爪為我切除縛絲；達莉養著的白鼬跳向她的胸懷；小惡魔姊妹擔憂地看著我；狩雉族恭敬地等待我的命令；巨魔獾奮不顧身地浴血惡鬥。

真的嗎...？

你們都是為了我才在這裡嗎？

啊啊，這樣啊。

最終，隨著一聲破裂巨響，那個對我窮追不捨的怪物倒下了。

伊蘭：「妹妹，她...！」

達莉：「魔力反應沒有了...成功了！」

渾身披血的巨魔獾低吼了幾聲，頭也不回的走了。聚集起來的魔物，也開始散去。

結束了嗎？

這次真的結束了吧？

不管怎樣，我已經累了。

我閉上眼睛，摔倒在地上。

第十九節完
序章終於都進入尾聲
下一節係星期日更新

最後個幕真係有少少感動！要繼續寫啊！等你！

撒花～社長大人萬歲

經營牧場

請期待

個講法係有D奇怪但完全無錯

序章 我成為了地下城經營者

第十九點五節 Dancing puppet

Rotate, rotate, dancing puppet
She has no soul and so be it
Buried alive by black and white
And yet the web gain her no sight

Rotate, rotate, dancing puppet
Millenary in a nutshell
Deep down the abyss she looks back
The stability their world lacks

Rotate, rotate, dancing puppet
Behold, the deathless martyr
Unbreakable wall stands the test
They won’t be on Ark’s manifest

Rotate, rotate, dancing puppet
Adherents of the land of Nod
Through their lances she feels no threat
Painful wounds they will never forget

Rotate, rotate, dancing puppet
The nameless continent called out
It behoves the bravo to obey
The holy duty no one can dismay

Rotate, rotate, dancing puppet
Unqualified king and his vassal
Blood stained merry-go-round
Let their hopeless shriek resound

Rotate, rotate, dancing puppet
Here comes the marathon
Flickering flame does not stop her steps
The destiny we all have to schlep

Rotate, rotate, dancing puppet
The fearless demon shows no pain
Daring action that has not been planned
Sentiment she cannot understand

Rotate, rotate, dancing puppet
The timid demon cross the sky
Great target yet has not been met
Farewell, Romeo and Juliet

Rotate, rotate, dancing puppet
The end is near, still no tears
Uncrowned king withstands the dread
She sees darkness, falling ahead

Rotate, rotate, broken puppet
Who is that man, in the end?
Red eyes, black hair, making his own stand
Her mind is out of the ruler’s hand

Rotate, rotate, confused puppet
The strings have no means of gripe
Freedom she ought not to seek
A misleading dream, indeed

Rotate, rotate, unrestrained puppet
She wishes to know more, the king
Protection without appreciate
Puzzled she feels, man’s complicate

Dancing, dancing, unrestrained puppet
Brusque deed she made secretly
A new ruler to serve with her might
From now on, being king’s satellite

Rotate, rotate, dancing puppet
She has no soul and so be it
Buried alive by black and white
Her fate is prepared to rewrite

失驚無神出個外傳
唔好屌文法

唔小心live左

新讀者留名支持

俾盧德收服左？

live
慢更唔緊要 最緊要好頭好尾

序章 我成為了地下城經營者

第二十節 線

天定勝人，人定亦勝天。

——《東周列國志》

怎麼了。

「啊，開始了。」

作夢？

「抱歉啦，這次還是個錄音。我挺忙的。」

似曾相識的狀況...對了，我昏倒了。

「意外地能幹呢，你。這下在你身上的投資總算沒白費了。你可以感到驕傲喔？我准許了。」

又是這個謎之音嗎。當我股票喔？

「我想想...你接著向下挖吧。雖然向上爬也是可以啦，但我覺得向下比較好，收復失地嘛。搞不好還能挖到我這邊呢。」

很好，一如既往毫無根據性和邏輯性的指示。能明白才有鬼啊。

「我猜你肯定覺得我說的話很零碎吧，但我告訴你，沒這回事。多體諒一下別人啊，每個人都有苦衷，魔王也不會例外呢。」

那你倒是說說看你的苦衷啊？

「嘖、時間到了。聽好了，總之你先」

嗯？甚麼？

喂！給我完整說完啊——

我又回到一個人的黑暗世界。

感覺上，這有點像Now loading畫面，我有意識，但又只能等待醒來。

有點寂寞，但這是暫時的。

我身邊的傢伙們應該沒事吧。這次他們個個都立了大功啊，得想想要怎麼獎勵一下。再小的公司也要有福利啊。

那隻龍（笑）的話給他弄隻炸雞就可以了吧，小惡魔倒是不用吃東西，怎麼辦好呢？說起來我除了食物其實也沒甚麼像樣的資源啊。

思索了一陣子，我竟開始有聞到燒烤味道的錯覺。

哎？誰在我旁邊燒烤啊喂。也不叫醒我。

燒烤的味道愈來愈濃，似乎甚麼東西快燒焦了。燒...燒焦？

等等！？

盧德：「哇啊！！」

我像從惡夢中驚醒般大叫一聲，睜眼後發現我正被哥布林們抬著走。

盧德：「怎麼回事！？」

狩雉族：「跑...」

伊蘭：「社長醒來啦！大事不好了！！」

看來，我們正在通道裡迅速地逃走。怎麼回事？難道還沒解決掉那蜘蛛嗎？

達莉：「迷宮...燒起來了！」

甚麼！？

莫非是...火...難陀之前的一輪攻擊？在我們沒察覺的情況下蔓延了嗎！？

伊蘭：「對不起！我們的魔力都沒了！只能逃了！」

達莉：「我們現在...打算往沼澤區逃，這樣至少不會...燒死...」

盧德：「...我明白了。」

搞甚麼啊。

為甚麼不肯放過我？我前世做了甚麼嗎？

只能被抬著跑的我，已經連暴怒的力氣都沒有了。算了。

除了聽天由命，還能做甚麼？作為無神論者的我，連對天祈禱的選項都沒有。

隨著燃燒聲和濃煙襲來，我和魔物們都逃到了沼澤區。確實，在這裡至少是死不了。雖然我現在對水有心理陰影，但燒死和溺死到底哪邊比較痛苦，我還真回答不出來。

我們再次等待。像等待審判。

外面的區域差不多都燒光了吧。趕不及逃走的魔物會被活活烤熟吧？搞不好待會有現成的燒雞呢，哈。

...隨便吧。好累。

說到底牠們也不是為了甚麼目的而生，僅僅只是因為我流落到這裡，得到莫名其妙的能力，偶然創造了這一切。像這樣重新回歸塵土，說不定也是注定的吧。

我是這樣多愁善感的嗎？也許真的累了。這段時間辛苦得半死不活，到最後還是得清零嗎。甚麼垃圾遊戲啊。

...嗯？

火災前進的速度比預想中略慢啊。還是看不到火光，你乾脆快點解決吧。

但就在這麼想之時，原來躲藏起來發抖的魔物，竟又開始移動起來，紛紛離開理應是安全的沼澤區。

動物應該不會有我這種多餘情緒才對啊？

伊蘭：「社長，我去探探路！」

感覺愈來愈勇敢的伊蘭跟著魔物群飄進了通道，我、達莉和哥布林則呆呆的留在原地。順帶一提，昏迷的難陀在達莉頭上。

不久伊蘭像顆炮彈般飛回來。

伊蘭：「請來看看！！」

怎麼了？好吧，至少不像壞事，不然應該直接逃跑。光是這樣已是最好的消息。

事實上，完全出乎我意料地——

火停了。

而且是連一絲殘留的火種都沒有。我們通過一條條通道，沿途植物雖有餘煙，但還未到燒到黑碳的程度。

重新回到疏林區Ｂ，蜘蛛女的殘骸仍躺在這。但首先映入眼簾的絕不是她，而是更具存在感的——

一團巨大的紅色史萊姆。

在我們抵達的時候，它還在用觸手把殘餘的火星覆蓋住。或者用「吃掉」來形容會比較容易理解吧。

難以置信——看來在作戰途中被我召喚出來的這只史萊姆，把本應能燒光整個迷宮的火焰都吞食了。

史萊姆還能吃火嗎？雖然聽起來有點兒戲，但也只能如此相信了。況且牠本來就有吸取魔力的特性，如果說牠吸了火焰的熱量而達到滅火效果，也有幾分道理。

彷彿對我的探訪起了反應，這紅色史萊姆在進食了最後一團火後，抖了抖其柔軟的身體，分裂成無數小型個體，四散回到迷宮各處了。

再度留下了目瞪口呆的我和小惡魔。

這...

我不安地瞄了一眼，那蜘蛛女仍是被打碎的殘骸，已是死物。

伊蘭：「社長...！」

達莉：「這是不是...」

太漫長了。明明其實只是幾十分鐘裡發生的事，但我的心臟真的快受不住了。現在，總算可以安心地說了吧？

盧德：「結束了啊...」

讓我再睡一回...這句話還未說出口，我就躺到軟綿綿的紅史萊姆上了，牠是多麼的溫暖。

如無意外係序章最後一節，星期三繼續
今次真係正式脫離險境，各位可以放心了

兩星期後回來了

史來姆可以吸收火焰改變屬性的話，理論上同樣可以吸收水份改變屬性🤔🤔🤔

魔王會唔會好似re:monster 咁食怪之後拎到隻怪個能力

其實魔王洗唔洗食野?

史萊姆食飽晒，暫時唔會

YES 但要睇係咩水

魔王唔會

無必要食，唔會餓死

又追到live
牧場物語睇到變左打boss
但救一個三唔識七嘅人形物而令全家受到威脅 似乎唔太合理

魔王依家冇資訊，唔救唔知咩事

之後又會牧場物語
關於個問題可以咁思考 :

前提1 : 蜘蛛女極危險
雖然原因可能涉及劇透，但顯然，魔王一行人對蜘蛛女及蜘蛛本能地感到敵意及殺意。

前提2 : 蜘蛛女的目標
在一行人的視點中，蜘蛛女的目標一直是盧德。

前提3 : 人形物的重要性
文中，盧德在人形物身上發現某種「線索」。並且該人形物是盧德了解這個世界的唯一突破口。

綜上，無論救不救人，蜘蛛女本來就極具威脅 ; 況且，地下迷宮說到底其實無路可逃，救人可說是「順便」而已。

當然，拯救活動拖慢了盧德的逃生速度，但人形物身上極可能有重要的情報來源。考慮到盧德的性格，他在當下如此判斷也是可理解的。

順帶一提，從各人視角中可發現盧德是外表鎮靜內裡慌亂的類型，因此偶有不合理舉動仍算是自然的。

重睇左蜘蛛女(一)
希望佢係魔王級 或者係 魔王頭馬
至於個人形物係咩 將來帶嚟咩轉折 就等你解話

留名支持

真係好好睇 千其唔好斷尾

慢慢估啦

多謝!

我會努力

就嚟完到
因為我唔想比佢開掛，同埋(劇透內容)

安安穩穩地過了幾天。我現在真心覺得「安穩」是奢侈品。

出乎我意料地，迷宮的自我恢復能力遠超想像——被焚燬的草木只花了數天時間（體感）便重新長出來，用春風吹又生都難以形容。

至於救了我一命的兩頭巨魔獾，現在還是呆在專屬房間中，盡管困住牠們的藤蔓牆已經被打破。這麼說來，只要有這個想法，這些巨獸之前其實隨時可以逃出來的。

是把這裡當成領地了嗎？還是單純被餵習慣了呢？不管怎樣，這幾天牠們會在迷宮到處逛，看到我也不會主動攻擊。

感覺可以當成比較大的貓。總之，我就不再困住牠們了，反正原本就沒打算一直人工飼養，食物的數量也勉強足夠。

相對地，我正計劃在現在的迷宮下方多蓋一層，劃成巨魔獾的地盤。畢竟這類巨獸的領域需求還是很巨大的。

而且，我可不想再看到兩隻大怪獸在迷宮正中心光明正大地瘋狂交配。

喔是的，自從迷宮燒過一次後，魔物們更熱衷於繁殖了，天知道是為甚麼。本能吧？

對於部分仍是單身的魔物，讓牠們在這個滿佈費洛蒙的密閉空間生活，也難避虐畜之嫌，因此我以魔王之力為其安排伴侶。

在拼光我和部下的魔力後，甚至成功召喚出另一隻劍龍。如此一來，迷宮的男女比達到接近一比一。（除去諸如黑軍鼠這種雌性主導的群落）

...能不能順利獲得交配機會就不關我的事了。

當然，對部分小型魔物來說，交配期早已結束，進入了生育期。其中又以鼠類、兔子和雞以驚人的繁殖速度遙遙領先。

啊、說到雞，由於巨魔獾都被釋放，我也順便解散了牧場，因此牠們都成了走地雞。

有趣的是，我解散牧場，哥布林卻在他們的小村落中搞起了牧場來。是對我的模仿？還是作為智能種族的思考結果？這就不得而知了，至少可肯定的是，有部分雞隻還是願意被飼養的。

我也不準備禁止此行為。實際上，我非常期待牠們的成長，看看這些哥布林最終可以發展怎樣的文明。

這有趣嗎？當然。

我恐怕生前就很喜歡這種感覺。

這種安穩地發展的日常，真的很不錯。

對是生是死都不太清楚的我，現在光是看著這些生物們欣欣向榮就很滿足了。即使算上那些危險四伏的部分，也算是個挺有意思的夢。

伊蘭：「社長～～！！今天的工作完成了～～！！」

達莉：「我也是！可以...休息吧...？」

盧德：「辛苦了！放鬆一下吧！」

難陀：「噢，辛苦了。」

再加上還有這幾個可愛的傢伙（姑且也算上難陀），這麼說來，以「失去記憶被丟到不明地域」的人來說，我的待遇說不定還算可以？

伊蘭：「呃...她還在啊...」

達莉：「嗚嗚...」

當然，也不是所有事情都完滿。

比如說，現在一直跟在我後面的蜘蛛女。

先說結論吧。

蜘蛛妖怪，我收服到了！！

...才怪啦！

還是得說說幾天前，在進行災後視察時目睹，令人啞口無言的景象——那蜘蛛女，再次完好無缺地站在疏林區Ｂ中心。

她在做甚麼？甚麼都沒做。佇立。

老實說，我已經拿她沒辦法了。所有我擬訂出來的迎擊手段都已用在她身上，這樣都幹不掉，真的只剩投降這個選項。

但詭異的是，她現在沒有任何行動了，除去一點——她緊緊地盯著我。

我在林區外圍繞著她轉了三個圈，她的頭也就轉了整整1080度。

我不想形容那有多恐佈。

我還做了一大堆無聊的實驗，比如我走遠的話她會怎樣、在遮蓋物後移動她會怎樣...之類，但這些都不是重點。

反正我只是不敢靠近她而已。

難陀、伊蘭和達莉也都沒這膽量。畢竟我們四個都差點被幹掉，即使不動，也是個散發恐懼的石像。

把她永久封閉，把疏林區Ｂ當成隔離區處理——這種眼不見為淨的方法當然也不可取。

最終，踏出第一步的還是魔物們。

可能真把她當成死物，魔物在這怪物面前走動、跳躍，而她也毫無攻擊的意欲。甚至最後，還有一隻小鼠爬到她頭上跳來跳去，完全沒問題。

而接下來是難陀，在說出「豈能被區區老鼠比下去！」後就衝了出去，從正面跳到蜘蛛女頭上。

沒事。

終於我們如神推鬼㧬般站在她的跟前，她用那超過3米的身軀俯視著我。

接著是嘗試接觸。怎麼形容好呢...對了，知道咬人鱷魚玩具吧？

現在她就是咬人鱷魚。只是她不會咬你手指，而是會一掌把你打飛。

不過我們還是鼓足勇氣，結果是——基本上怎樣玩弄她都可以，毫無反應。不、這個結論沒有任何糟糕的含意，只是字面上的意思。

我們嘗試觸摸、推動、拍打、猛撞等，伊蘭不知為何還去抓她的胸部，並聲稱「硬得和石頭一樣」。這倒是證明她果然和正常人類構造不同。

最後我們甚至可以玩弄她的頭髮，替她換了幾個髮型都沒問題。

真是大方的人啊...才沒可能吧。

被追殺的恐佈我看一輩子都忘不了。就算退一百步把她當成野生動物，她能一人單挑我整個迷宮的威脅力仍然存在。

如何處置這具人偶，就成了重要課題。

這時候伊蘭告訴我，蜘蛛女似乎曾經說過話。再加上她在追逐戰中展現出了一定程度的思考力和判斷力，可以假設她是可溝通的智慧生物...又或者，以我的印象來說，機械生物。

接著又是一番玩弄，我們七嘴八舌地在她耳邊說話，而她依舊展現出超人的耐性。

結論——她不會說話、或不想說話；但聽得懂我們四人的話語。

我讓她以點頭、搖頭和沉默分別代表「是」、「否」和「不知道」，成功實現了交流，她亦完美地通過了由我主導的圖靈測試。

換句話說，她基本上是個人。

「你知道自己是誰嗎？」沒有反應。

「你是從地面而來？」沒有反應。

「你是我們的敵人嗎？」猛烈地搖頭。

「你是否能控制自己的意志？」猛烈地點頭。

如此反覆，在疲勞轟炸了數百條問題後，她的具體狀況如下：

1. 她對自己的來歷完全不清楚，但了解自身的能力使用法。
2. 她失去了被我爆頭前的所有記憶。
3. 她對我們沒有任何敵意，也並未從我們身上感到任何威脅。
4. 她希望待在我們身邊，並願意對我行臣下之禮。

這下可微妙了。我不知道這算好消息還是壞消息。

首先，至少我的人身安全暫時得到了保障。然而，我毫無相信她的理由。雖然她表現得像個人工智慧，但也不代表可以無條件相信她的全部發言。

悲觀的假設是這樣的：「某暗中行動的敵人，把蜘蛛女派來暗殺我，事敗後則順勢令其成為臥底潛伏」有點白痴，但並非不可能。

樂觀的假設是這樣的：「蜘蛛女是自然誕生並生活在地底的魔物，在戰鬥中落敗後被我收服」別的魔王倒有可能，我這小小魔王（笑）何來如此能耐？

但重點來了。

這兩種假設其實不影響結果。

誇張點來說，對於這個我們靠著迷宮全體成員車輪戰才勉強戰勝（事實上也沒真的幹掉）的怪物，我根本束手無策。

她，現在才是迷宮的頂點。她說要當我的同伴，我要怎樣拒絕？與其說我收服了她，不如說她收服了我。

老實說，我原本是預期「哇哈哈哈老娘是這裡的新魔王了都來跪舔老娘的蜘蛛腳」之類的，而如果她真這麼說，也只能跪了。

就是這麼回事。

無可奈何下，這位詭秘的蜘蛛女，就成為迷宮的新住客了。

而我給她起了個名字叫「盤絲」。

序章結尾比較長，仲有1 part
但呢part會比較花時間，因此下次更新係星期日

好好睇 最鐘意育成類既野
btw 真係等死人

好正，劇情有緊張有詼諧

啊紫霞一定爭你好多錢

多謝

我發誓改名時無諗起佢

唔覺得係廢話就好

好好睇呀

過咗一個月又翻嚟睇,好快追完
爆post或者下個月再入嚟睇

樓主呢

樓主我們到了.jpg

放心啦，今晚就完序章

除了蜘蛛妖怪盤絲，迷宮的來客還有另外一位。是的，正是那個被我們救回來的人型生物。

為甚麼要稱呼其為「人型生物」呢，是因為我無法肯定他是否人類。至少我認識的智人並不長這樣。

他身披鮮紅色絲質長袍，頗有伊斯蘭文化的影子。雖已破爛，但不難想像此人型生物是擁有文明的高智商物種。

雖然失禮，但為了詳細調查，我們解開了他的衣服好好地觀察了一番。當然，是抱著學術研究態度，這就是所謂的第四類接觸喔。

此生物高約1.2米，重量則比想像中稍輕，約15公斤，若再重一點我可不可能抬得起。看上來雖然是人類小童的大小，但身材比例上卻很接近成年人。簡單來說，像一個縮水的人。

此外，無法在此人身上找到任何形式的性徵。第一性徵和第二性徵都沒有——好吧，通俗點說，他沒有老二，也沒有胸部，除了頭髮外沒有一條體毛，身型亦相當中性。

他的皮膚極白，與白化症相似，光滑透亮。手腳皆為五指，但沒有指甲。

他身上唯二有顏色之處，是雙眼及頭髮。其人雖身型均勻，但臉部比例則和人類大相逕庭——他有型似猛禽的眼睛，赤瞳，沒有眼皮，即使昏迷亦不閉眼。相比人類，其雙眼佔臉部的面積巨大，相對地擁有較小型的鼻子和嘴巴，且沒有耳朵結構。

最後說到頭髮——此人剛被救回來時是短髮的。但在昏迷途中，他的頭髮就以驚人的速度生長，彷彿標示著生命力的恢復。其髮鮮紅似血，大部份長至頸部，但其中兩串如自成一國般，分別向左右長至接近2米，形成了極巨大的雙馬尾髮型。用具體點的說法...很像呂布頭上那兩根毛。（＊註一）

可以肯定的是，地球上沒有任何一個人種符合這位人形生物的特徵。哇，總算有異世界的感覺了耶...抱歉，一點氣氛都沒有。

喔，還有一點——幾天前我們在下層遭遇盤絲的那個洞穴，除了此人外還躺著無數屍骨。那些遺骸在身型比例上和他完全一致。

詭異的是，那些骨骼和人類毫無區別，除了一點——全部都缺少了一根肋骨。

順帶一提，對此人物使用解析鑒定是沒有反應的...莫名其妙。

總而言之，逐漸回復日常的這幾天，我們就把他丟在一邊等他醒過來。

直到有天，伴隨著大量叫喊聲，盤絲單手抓著已經醒來的人型生物帶到我面前。

人型生物：「Matitimon kio! Audamon pr fafar!」（＊註二）

他用與其身體相符的中性嗓音大聲叫喊，雖然語言不通，但他對抓住自己的蜘蛛妖怪的恐懼，不言而喻。

人型生物：「Ha!? Ki diu sei!? Davalu ka!? A——!!」

我從未聽過此種語言，但從中透出一股印歐語系的味道...罷了，還是別作多餘的猜測。現在的重點是，盤絲像隻抓到老鼠的家貓那樣，把那可憐的人型物在我面前搖來搖去。搞甚麼！？

盧德：「嗯...盤絲，請把他放下...拜託？」

盤絲呆了幾秒，就把她手上的獵物丟到地上。那人靈活地著陸，一步跳開幾米，對我們展現出極強的戒備。

不難發現，相比起我，他對盤絲表現出更多恐懼。果然他們之間是有甚麼過節，但是...

盧德：「盤絲，你...請問你對這個人有印象嗎？」

她強烈地搖頭，搖到頭都快飛出去的程度，好啦好啦，我知道啦！

盧德：「呃...我知道了，畢竟你沒有記憶，不用在意。」

人型生物：「Blanadika mi pr fafar, Lucia...Blanadika mi pr fafar, Lucia...」

他一邊發抖一邊後退，不斷自言自語。但很快他又被從後出現的兩個小惡魔嚇倒了。

伊蘭：「哇你終於醒了！！你還好吧！？」

人型生物：「A——!! Davalu! Lo afakinarti!」

達莉：「他好像很怕我們啊...」

難陀：「喂，想點辦法吧。」

說得倒輕鬆啊...我確實有很多想要問他的事，但現在語言不通，他又怕成這樣...先試試看引導他了解狀況吧。

盧德：「伊蘭、達莉、難陀，你們都站到我跟前，先別靠近他了。」

伊蘭：「知道！！」

盧德：「還有...盤絲，可以的話，也希望你同樣站到我跟前，拜託。」

盤絲：「...（高速點頭）」

盧德：「現在都向我跪拜。」

難陀：「吼！？你小子甚麼時候這麼神氣——」

盧德：「拜託幫幫忙啦。只是形式上的。」

難陀：「嗯...嘖、好吧。」

盧德：「那邊的你！看著這邊——！！」

受驚的他定睛一看，看見的是向我跪拜，展示出尊敬的蜘蛛妖怪、惡魔和龍。總之先讓他理解，我是這邊的「王」。

緊接著，我馬上喚出一個魔法陣，從中跳出一隻雞。我還故意把整個過程展示得慢一點，讓他了解我的力量。

第三步，我把之前在下層探索時撿到的骨刀碎片，恭恭敬敬地交給他。他有點遲疑，但還是收下了。雖然不確定這是否他的擁有物，但總之想要表達「我沒有敵意」。

最後，也是最重要，我必須想法消除他對盤絲的恐懼。

盧德：「盤絲，請你不要動。可以嗎？」

盤絲：「...（瘋狂點頭）」

然後我們在那位人物的目睹下，玩起了盤絲的頭髮，最終把她綁成了雙馬尾。在這期間她還真的一點反應都沒，像個換裝人偶般。

...如何呢？上述的行動想要表達的內容應該不難理解，他的反應是？

跪下來了。

咦？

人型生物：「Dao! Savamil pr fafar!」

他開始激動地跪拜我，並嘗試向我訴說點甚麼。

人型生物：「Didi Siamiu Apatandor! Savacil pr fafar!」

他開始使用肢體動作，似乎希望我跟著他去某個地方。更準確來說，就是我們之前探索到中途的下層。如我所料。

看來，是時候「出門」了。

盧德：「伊蘭、達莉，雖然很抱歉，你們可以留下來看門嗎？」

伊蘭：「誒——！？」

達莉：「我們...不能一起去嗎？」

盧德：「是的，這一次可能會變成長時間的旅程，但迷宮不能沒人打理。你們是除我以外擁有完整的迷宮管理能力，因此只能拜託你們了。」

伊蘭：「呃...等等！這麼說這個女人就能跟著你嗎！！」

達莉：「嗚嗚...我們沒用了嗎...」

盧德：「不是啦！都過來！」

在發呆的盤絲和疑惑的人型生物凝視下，我和小惡魔們圍成一個小圈圈。

盧德：「聽好，你們都很能幹，所以才更需要你們留下去看管著迷宮。至於盤絲，我自然明白她身上有著不安定風險，因此我更需要監視著她。把她留在迷宮裡反而才最令人擔憂吧？」

伊蘭：「確實是這樣...」

達莉：「我也的確...不放心。」

盧德：「再加上，現在出現在我們面前的是一個未知的文明，盤絲的來歷又是謎團。這種情況下，我們有必要好好保護自己的根據地。」

難陀：「嗯吼，我也是同意的。丫頭們之前展現的意志很讓我吃驚呢！由現在的你們來守城的話，本龍很安心！」

伊蘭：「謝謝讚賞！！」

達莉：「那麼...我知道了！」

盧德：「我也相信你們。可是如果出現過於危險的情況，就不要勉強，來找我吧。沒問題吧？」

伊蘭＆達莉：「沒問題！」

也只能這樣了。我知道的，把這兩個小傢伙留在這裡當然不是100%沒問題。但以目前有的線索來看，「留守」和「探索」到底哪邊比較危險，很難回答。既然如此，還是讓她們看家比較妥當吧。

唯一肯定的是，現在有路讓我走，我不能不走。

交代好各項事宜後，我、難陀、盤絲以及我們救下的人物，就暫時告別小惡魔姊妹，往迷宮下層前進。

這一路上很安靜。那位人物已經理解我們語言不通的事實，因此現在不作聲，只是默默引路。盤絲則配合我們的步速無聲無息地跟在後面。至於我和難陀...若只有我們在聊天也太奇怪了。

到達那佈滿屍體的洞穴後，果不其然，我們的引路者情緒有點波動，並對著屍骸作出類似祈禱的行為。但沒持續太久，他就決定要繼續為我們帶路。

我們就這樣遺下那些死在黑暗中的犧牲者，往更深處前進。

通道一直在下降，沿途景色沒有任何變化——實際上，根本甚麼都沒有。這只是個深到不自然的洞。到最後，我對距離的測量失去自信了，只能說估計走了10公里以上。

終於。

我們抵達了。

在出口處，是我來到這個世界後，第一次照射進我瞳孔的貨真價實的「光」。

但那光不是意味著逃脫，不是的。那光雖然溫柔，但卻沒有太陽的熱力，照射在身上只能感到寒冷。

我承認，我有過不切實際的希望：說不定，這通道的盡頭，可以通往美麗的奇幻世界。

並非如此。

那是個不毛之地。幽暗月光、枯竭黑木、迷濛山丘，空氣沒有一絲晃動，一切是如此寂靜。

一個死亡世界。

而我的「異世界冒險」，這才正式開始。

序章 我成為了地下城經營者 完

第一章 不死殉教者 待續

註一：這兩根毛的正確名稱叫「雉翎」，呂布戴的則叫「三叉束髮紫金冠」。
註二：為方便讀者理解，此處的虛構語言以拉丁字母拼寫。但顯然，在大部份情況下，異世界中的居民並不會真的使用拉丁字母，請注意。

序章結束!!
多謝各位一直以嚟嘅支持
請大家繼續期待跟住落嚟嘅故事，盧德將會發現及揭開更多迷團，與更多神秘人物相遇，述事角度更會慢慢向橫發展，當然大家喜歡嘅迷宮經營亦唔會走甩
下一章顯然會從第二個post開始連載，但開始前我需要一D時間準備，正式開始時間為6月10日(下星期日)，請各位係第二post多多棒場
順帶一提，下個post我會改個筆名

唔知呢個故會唔會好似魔瞳咁...

呢個進度

最後一留名

終於追到live

喺度放低個傳送門啊

我，要變成雙馬尾！

加油！我每日都會入黎望一次！

好耐冇試過咁期待一個故事了

有無人型生物的圖?